============================================================
Video Title: M4 MacBook Air Review - 6 Months Later
Channel:     6 Months Later
URL:         https://youtube.com/watch?v=7QY8xt2Qxmk
Views:       280,421
Top-level:   115 comments
Replies:     118 comments
Total:       233 comments
============================================================

ã€Sentiment Analysis Summaryã€‘
------------------------------------------------------------
Positive: 60 (27.6%)
Negative: 63 (29.0%)
Neutral:  94  (43.3%)

Top 5 Most Positive Comments:
  1. [0.99] -9awesome! im very happy with the purchase bc my main requirements were that its
  2. [0.99] i love my new macbook air love it
  3. [0.99] i purchased the midnight 15 inch model. i love it!
  4. [0.99] i love mine. its my favourite machine ever. will only upgrade if they upgrade th
  5. [0.99] the silver one too! looks great.

Top 5 Most Negative Comments:
  1. [0.94] only 60hz refresh, horrible. scrolling websites and such is going to be just hor
  2. [0.93] intel is crap. ditch it asap.
  3. [0.92] emergent ai. lmao. agentic vibe coding . lmao. damn even blockchain didn't prete
  4. [0.92] my Î¼Î²Î± 2020 i7 suffers from a battery drain while shut down ! i've done every da
  5. [0.92] do you ever get used to that stupid black camera box in the middle of the screen

============================================================

ã€All Commentsã€‘

[1] â– @Techly231  ğŸ‘34  2025-10-18
Original: The MacBook Pro M4 is 1349 on Amazon so the only MacBook Air variant that makes sense to get is the 16/256 base variant.
Sentiment: neutral (confidence 0.73)

    â†³ â– @flxing42  ğŸ‘13  2025-10-18
    Original: Unless you really like the lighter weight of the M4 Air
    Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[2] âŒ @user-yh2sm2jf2y  ğŸ‘0  2025-10-22
Original: I really don't want to buy a MacBook Air because of the notch.
Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[3] âœ… @seacow1970  ğŸ‘0  2026-01-14
Original: I think M4 Air is best for me. I just entered the details of  my 2019 MBP and apple said they will give me upto 170 quid. I might as well keep it then! I won't get a better (spare) laptop for that. I moved to m4 mini recently, but really covet the M4 Air in black. However, I think I will wai for a bit and see what the new Air is like later on.
Sentiment: positive (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[4] â– @owensmith3995  ğŸ‘0  2026-02-08
Original: ğŸ‘ long infomercial about unrelated product included in the review
Sentiment: neutral (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[5] âŒ @bogdanbucur3157  ğŸ‘26  2025-10-18
Original: 1000 nits is not twice as bright as 500 nits.

You donâ€™t need a 70W charger to use the M4 chip at maximum capacity. The maximum power draw of the M4 chip is way less than 70W and Apple Silicon laptops run at full power even on battery. Not only that, but the M4 in the Air will thermal throttle after a few minutes of sustained load and will draw even less power.
Sentiment: negative (confidence 0.60)

    â†³ â– @cppai  ğŸ‘5  2025-10-18
    Original: From a physics perspective, the author is still right: twice as much. But from a human perspective, it's an logarithmic increase, only about 1.3 times as much ğŸ˜Š
    Sentiment: neutral (confidence 0.69)

    â†³  @theqagod  ğŸ‘0  2025-10-19
    Original: @cppai Midwit

------------------------------------------------------------

[6] âœ… @lowkeygaming4716  ğŸ‘5  2025-10-18
Original: I'm planning to get one next year. Hopefully there's a price drop.
Sentiment: positive (confidence 0.74)

    â†³ â– @ISTIGHFAR1997  ğŸ‘0  2025-10-20
    Original: There was alrdy man i got the m4. 15 inch for 1250instead of 1500
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ â– @Ebi_pumps  ğŸ‘0  2025-10-24
    Original: @ISTIGHFAR1997did you get it new ?
    Sentiment: neutral (confidence 0.91)

    â†³ â– @ISTIGHFAR1997  ğŸ‘0  2025-10-24
    Original: â€‹â€‹@Ebi_pumpsyes. But it dropped in prices i see its now 1100
    Sentiment: neutral (confidence 0.72)

    â†³ âœ… @ThePenguinBro  ğŸ‘0  2025-11-20
    Original: There just was a price drop for Black Friday, 750$ for base model itâ€™s a killer deal
    Sentiment: positive (confidence 0.95)

    â†³ âŒ @lowkeygaming4716  ğŸ‘0  2025-11-21
    Original: â€‹@ThePenguinBro unfortunately I don't live in the US so I can't avail those black friday deals.
    Sentiment: negative (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[7] â– @savetimewithcarl  ğŸ‘1  2025-11-09
Original: @6MonthsLater what is that that you're using to hold the Iphone as your webcam? I need that!
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[8] â– @nleeumd  ğŸ‘1  2025-12-07
Original: Doesnâ€™t this guys voice remind you of Zack Morris from Saved By The Bell? ğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[9] âŒ @hudsonfrank1121  ğŸ‘0  2025-12-15
Original: After windows doing their  current bs and crashing everyone and forcing you to sing in with an email to sell your data, I'm leaning towards a mac laptop. A lot of users have been happy with their mac book and I am leaning towards that to get away from windows bs.
Sentiment: negative (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[10] âœ… @gp2779  ğŸ‘1  2026-01-27
Original: I just ordered the last unit before the RAM crisis hiked up the prices lol. 

Itâ€™s going to be my first MacBook.
Sentiment: positive (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[11] â– @perthpete7906  ğŸ‘1  2025-12-23
Original: The macbook needs to incorporate eSIM capability - as a perfect travel companion. But it may clash with iPad sales - i guess.
Sentiment: neutral (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[12] â– @kaischmidt730  ğŸ‘2  2025-10-21
Original: Windows Hello (Face ID) already worked on my Surface Pro 4 from 2015, can't understand that Apple still hasn't brought that to the Macbook. The touch ID is fine, but Face ID is a lot more convenient.
Sentiment: neutral (confidence 0.45)

    â†³  @Noah.ws19  ğŸ‘0  2025-10-21
    Original: Agree

    â†³ âœ… @brinraja  ğŸ‘0  2025-11-29
    Original: As an Android user I love touch  ID on my MBA lol
    Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[13] â– @marius-op7nd  ğŸ‘0  2025-11-16
Original: I was considering buying an 13 inch 24 GB 1000GB storage Macbook Air, but...I already own a quite good enough Lenovo Legion laptop, so at least for the moment I will not consider Apple laptop. Though I am considering and struggling to decide for a tablet (base iPad, Air or 11 inch Pro or 13 Inch Pro). For the moment I am still thinking and checking reviews.
Sentiment: neutral (confidence 0.70)

    â†³ âŒ @zoltaczka420  ğŸ‘0  2025-11-28
    Original: Same situation, I have Lenovo legion and just bought today M4 Air 13,6 inch, I am little worried about size of this MacBook
    Sentiment: negative (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[14] â– @Sayitlikeitis1234  ğŸ‘0  2025-11-25
Original: Stop posting bullshit. The 15 inch is $949 currently at best buy. The 13 inch is the cheaper one. Plus if you have a Best Buy visa you can get this for 24 months interest free. Puts it exactly at $43.90 a month with the tax
Sentiment: neutral (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[15] âœ… @123theprodigy5  ğŸ‘27  2025-10-20
Original: Man, the air series of Apple products always ends up being a great value.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[16] âŒ @richardnegyesi  ğŸ‘2  2025-10-21
Original: I love every aspect of this MacBook Air except the keyboard. The keys feel cheap compared to the rest of the machine, and some of them are wobbly out of the box for me. This is driving me nuts, as I expect the keyboard quality to match the premium feel of the device.
Sentiment: negative (confidence 0.42)

    â†³ âœ… @brinraja  ğŸ‘1  2025-11-29
    Original: Totally agree. Switched from an 8 yo Lenovo Yoga and the keyboard feels so cheap and trash on my Macbook Air. However, the trackpad is phenomenal.
    Sentiment: positive (confidence 0.47)

------------------------------------------------------------

[17] âœ… @SHOman_86  ğŸ‘202  2025-10-18
Original: The battery life is crazy
Sentiment: positive (confidence 0.36)

    â†³ â– @Technofoooz  ğŸ‘7  2025-10-19
    Original: Love the m4 but have to disagree . Maybe because in my case I mainly use it to watch streams .
    Sentiment: neutral (confidence 0.46)

    â†³ â– @lildvl10  ğŸ‘2  2025-10-20
    Original: â @Technofooozhow is display when watching hd streaming? Im torn between the air vs pro just because of the display
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ âœ… @Technofoooz  ğŸ‘0  2025-10-20
    Original: @lildvl10gets the job done for me looks fine
    Sentiment: positive (confidence 0.77)

    â†³ â– @VictorWard1155  ğŸ‘0  2025-10-20
    Original: @lildvl10 Im curious about this too. I mainly used my m2 air for watching content, so I'm not sure if it is worth to upgrade to a pro only for it's display and 120 hz.
    Sentiment: neutral (confidence 0.72)

    â†³ âœ… @ISTIGHFAR1997  ğŸ‘0  2025-10-20
    Original: â€‹@lildvl10ikr 60 hertz and oled thing... i got m4 mba 15 inch and screen is fine good. The 500 nits is not much but its okay
    Sentiment: positive (confidence 0.79)

    â†³ â– @polum  ğŸ‘1  2025-10-21
    Original: @lildvl10typical person wont notice a difference. I would spend an extra Â£200+ just for a slightly better screenâ€¦
    Sentiment: neutral (confidence 0.55)

    â†³ â– @YTon08  ğŸ‘7  2025-10-25
    Original: Mine is on its fourth day and I'm still using the factory charge . Still at 17%, I mainly use this for social media and streaming.
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ âŒ @RainGreenPortable  ğŸ‘3  2025-10-31
    Original: â€‹@polum it ISN'T slightly better but for average person just don't get a pro. You'd think you'd actually use it for extremely power hungry stuff but in reality you really wont use it for stuff like that.
    Sentiment: negative (confidence 0.82)

    â†³ â– @RainGreenPortable  ğŸ‘1  2025-10-31
    Original: â€‹@lildvl10 You're gonna use it just to watch streams and basic stuff? Better get an iPad at that point lol. Get an M1/M2 Macbook Air since they're really cheap now if you're using it for watching streams and stuff.
    Sentiment: neutral (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[18] â– @6MonthsLater  ğŸ‘6  2025-10-18
Original: Try Emergent AI: https://app.emergent.sh/?via=6mnthsltr (sponsored)
ğŸ›’ Product Links: 
https://6monthslater.net/2025/10/m4-macbook-air-review/#featured-products
ğŸ‘‰ View all of our recommended products: https://6monthslater.net/shop   

ğŸ“‘Blog Post: https://6monthslater.net/2025/10/m4-macbook-air-review/

ğŸ”— Related Video links: 
ğŸ‘‰ 13 inch vs. 15 inch MacBook Air - Which One Should You Buy? : https://www.youtube.com/watch?v=3LIlx1bkoB4
ğŸ‘‰ 6 Months Later Reviews Playlist: https://www.youtube.com/playlist?list=PL2XWjlJjGp3v4RlffAaD2-vQGpFVNGWfm 

ğŸ‘‹ Follow Josh: 
ğŸ‘‰ Bluesky: https://bsky.app/profile/joshteder.bsky.social
ğŸ‘‰ Threads: https://www.threads.net/@joshteder
ğŸ‘‰ RSS Feeds: https://6monthslater.net/feeds/ 
ğŸ‘‰ Instagram: https://www.instagram.com/joshteder/
ğŸ‘‰ Reddit: https://www.reddit.com/user/joshteder/ 
ğŸ‘‰ LinkedIn: https://www.linkedin.com/in/joshteder/


ğŸ¥  Video Production Equipment we use ğŸ“¹
https://amzn.to/3Ejc1JR
Sentiment: neutral (confidence 0.88)

    â†³ âŒ @Mike-Oxlong-XXL  ğŸ‘1  2026-01-02
    Original: Lol. Emergent turns conversations in security nightmare ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚

I promise you Iâ€™ll find multiple security vulnerabilities in that shite code within one hour
    Sentiment: negative (confidence 0.88)

    â†³ âŒ @Combat-Janitor  ğŸ‘1  2026-01-04
    Original: â€‹@Mike-Oxlong-XXLLiterally the first thing I said out loud when watching that. I have little concerns about ai tooling itself, but rather how much confidence non-technical people have in them.

Either through a failed audit, or worse, a lawsuit from a data breach, these people are gon' learn.
    Sentiment: negative (confidence 0.51)

    â†³ âŒ @Mike-Oxlong-XXL  ğŸ‘0  2026-01-04
    Original: @C@Combat-Janitorhe issue is that what you described already happened many times now.

Non technical people wonâ€™t learn. Theyâ€™re like a donkey with low IQ  busting their foot on the same stone 100 times, never learning.

Part of the responsibility is also with channels like these that pretend there are no security implications and that everything is fine.

I work for an AI company during my dau job, but when I mention security to non technical people I am considering to be a narcissistic, know it all with a negative view on the world ğŸ™„
    Sentiment: negative (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[19] âœ… @lazyinspirit  ğŸ‘9  2025-11-07
Original: Pro tips: 
1. learn basic bash commands 
2. root level directories
3. install homebrew (basically a more flexible app store)

Enjoy the best of both Apple hardware and linux flexibility
Sentiment: positive (confidence 0.90)

    â†³ âŒ @morespinach9832  ğŸ‘0  2025-11-22
    Original: ANyone who codes or is a serious uses already done this. Hardly "pro".
    Sentiment: negative (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[20] âŒ @07Blackbeard  ğŸ‘0  2025-11-16
Original: Your facial expressions are slightly phony.
Sentiment: negative (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[21] âœ… @Brandon-9  ğŸ‘1  2025-12-14
Original: I'll buy the 13 inches soon 
My second laptop in life I hope the battery lasts more than 4.5 hours
Sentiment: positive (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[22] âŒ @MarshallJones-Switzerland  ğŸ‘0  2025-12-14
Original: I canâ€™t agree with Face ID. Personally, I care a lot about privacy, and I donâ€™t want to give anyone the chance to unlock my laptop just by using my face. I prefer Touch ID over Face ID.
Sentiment: negative (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[23] â– @kaleenbhaiff1293  ğŸ‘33  2025-12-07
Original: guys those of you looking at these reviewers the idea that the mb air is simply good enough for a basic user is simply an ignorant incomplete thought (no offense) but the mack book air can do so many kind of developing editing and desktop tasks that its more than enough for 99 percent of people due to the fact that even lowered versions are punching way up their respective levels
Sentiment: neutral (confidence 0.49)

    â†³ â– @7secondhero842  ğŸ‘1  2025-12-29
    Original: Yeah, a lot of reviewers need to be more accurate. Even this guy saying â€œItâ€™s good for some light tasksâ€ like- yes? And itâ€™s also good for heavier tasks too besides the really really heavy workloads
    Sentiment: neutral (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[24] â– @kaischmidt730  ğŸ‘1  2025-10-21
Original: my max screen on time with my 13" MB Air M4 is 12 hours doing "normal" office work, ie lots of browser windows, mail, word, excel, etc., youtube or others for music in the background. not bad, but certainly not "all day".
Sentiment: neutral (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[25] âœ… @JaxonSell  ğŸ‘1  2025-11-21
Original: The m4 macbook air is really good battery life performance. 24gb ram 1tb for me that good as a Cyberseucirty college student. It works good for all the programs I need.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[26] âŒ @dera_ng  ğŸ‘3  2025-10-23
Original: Emergent AI... lmao. Agentic Vibe Coding ... lmao.... Damn even blockchain didn't pretend to be the next big thing this hard. ooooh and the "it isn't X it's Y" thing is pretty self reporting AI garbage. 

Learn how to code and have peace of mind.
Sentiment: negative (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[27] â– @zakbdz  ğŸ‘0  2026-01-18
Original: got it on amazon 799
Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[28] â– @adamczycki  ğŸ‘0  2025-10-18
Original: 0:11  I do not see your social on X.
Sentiment: neutral (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[29] âœ… @auggy-m9l  ğŸ‘1  2025-10-21
Original: i mostly agree with your review.. though to truly future proof the m4... 16 gigs will not cut it,,, i would go for 24 gigs
Sentiment: positive (confidence 0.47)

    â†³ â– @kadeemharper1  ğŸ‘0  2025-10-21
    Original: He says this at 12:15
    Sentiment: neutral (confidence 0.90)

    â†³ â– @auggy-m9l  ğŸ‘0  2025-10-21
    Original: after kissing the ring of tim cook for the first 5 minutes, i went to a different video..
    Sentiment: neutral (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[30] â– @realkillerg  ğŸ‘9  2025-11-29
Original: theres really no reason to overspend on storage on Macbooks when you can get a Gen 4 NVMe M.2 SSD at 1 TB of storage and an M.2 Enclosure to Thunderbolt for less than 100 dollars, which is better than spending the high price of only getting an extra 256 gigabytes of internal storage at 200 dollars extra.
Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ â– @Speedyvampir2  ğŸ‘0  2025-12-20
    Original: Exactly my thought
    Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ â– @ethanjennings6442  ğŸ‘2  2026-01-12
    Original: This is true if your storage is filled up with content like photos or video clips for editing. But if you've filled it full of apps/programs it can be a pain.
512gb is the minimum if you're using the MBA for software development.
    Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[31] âŒ @bhoomikarawat3922  ğŸ‘1  2025-11-28
Original: just got m4 15 inch one, battery is draining too fast, it has been 2 days, will it get any better?
Sentiment: negative (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[32] â– @MDegenerate  ğŸ‘0  2025-11-27
Original: 1000 nits is NOT double the brightness of 500 nits.
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[33] âŒ @TheSparkyify  ğŸ‘0  2026-02-01
Original: I've had the MB Pro late 2016 16 inch and the screen has just had screen issue about a month ago, I believe it to be a flex gate issue. What should i do ?
Sentiment: negative (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[34] âœ… @AdamJoynes-y1l  ğŸ‘1  2026-01-12
Original: just purchased one online, hasn't got here yet but this review was well done thank you
Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[35] â– @MeanderingMe  ğŸ‘12  2025-11-01
Original: As a maths professor the M4 Air does everything and then some!
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[36] âœ… @KommenTator-l8i  ğŸ‘0  2026-02-14
Original: It's the world's most popular laptop 2025
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[37] âŒ @talashk615  ğŸ‘0  2026-01-11
Original: dont macOS is smooth, stable, and wellâ€‘integrated with Apple devices, but it comes with clear weaknesses: itâ€™s expensive, limited to Apple hardware, offers far less customisation than Windows, and has weaker gaming support with many titles unavailable. It also struggles with certain specialist or Windowsâ€‘only software, lacks touchscreen options, and gives power users less freedom to modify or upgrade their system. On top of that, the trackpad while responsive for gesturesâ€”can feel overly sensitive, inconsistent, or awkward for precise tasks, which some users find frustrating compared to traditional mouse control.
Sentiment: negative (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[38] â– @MS4RS  ğŸ‘0  2025-11-06
Original: If only it had 120 hz
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

    â†³ â– @morespinach9832  ğŸ‘0  2025-11-22
    Original: Battery drag
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[39] â– @KosmitaZplutonu  ğŸ‘1  2026-01-17
Original: 24gigs for normal user?....
Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[40] âœ… @56phil020244  ğŸ‘1  2025-11-15
Original: I recently purchased a 15" MBA. I have no regrets.
Sentiment: positive (confidence 0.90)

    â†³ â– @comedytv675  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: Bro what about the performance? will You recommend me it for editing 4k video?
    Sentiment: neutral (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[41] âŒ @BooshAtlantic  ğŸ‘1  2026-02-05
Original: I just can't believe people still downplay the performance on these Airs. I've got an M2 (waiting on M4 15 to be delivered next week) and it has  handled anything I have thrown at it in terms of Blender, Final Cut, Ableton, Premier Pro...etc. To say these laptops are good for "general computing purposes" is crazy work. There truly is almost no reason to get the Pro. 

Can you game? Not likely unless you are talking very small ones. Anything else? These melt faces. Whoever says they are for "general purpose computing" has lost the plot.
Sentiment: negative (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[42] âœ… @chaversburse7148  ğŸ‘1  2025-12-08
Original: I see Iâ€™m like everyone else lol. This my first Mac book and i got it under $900. Iâ€™m excited to pick it up and start using it to DJ
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[43] â– @JohnnyRep-u4e  ğŸ‘0  2025-10-20
Original: "Focus Mode" - LOL - ğŸ˜„ğŸ¤£ğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[44] âŒ @giusemineoo  ğŸ‘4  2025-10-18
Original: Holy disorganized desktop at 8:37 ğŸ˜­ğŸ¥€
Sentiment: negative (confidence 0.80)

    â†³ âŒ @6MonthsLater  ğŸ‘3  2025-10-19
    Original: I knew someone was gonna say that ğŸ˜‚ğŸ˜‚
    Sentiment: negative (confidence 0.65)

    â†³  @giusemineoo  ğŸ‘0  2025-10-19
    Original: @6MonthsLaterğŸ˜‚

------------------------------------------------------------

[45] âŒ @angelsaidferreira5193  ğŸ‘0  2025-12-08
Original: I donâ€™t know ğŸ¤·â€â™‚ï¸ why the screen on my MacBook has gray borders on the top and bottom? ğŸ¤” I donâ€™t even see the notch
Sentiment: negative (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[46] âŒ @Jack_all  ğŸ‘1  2026-01-03
Original: Do you ever get used to that stupid black camera box in the middle of the screen? Im having a real hard time with it TBH. Seriously about to return it and stick with my 2017 pro.
Sentiment: negative (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[47] âœ… @andyarebalo1  ğŸ‘95  2025-10-18
Original: I just got my MacBook Air a month ago and I like it for what I do. I just got a external hard drive and a flash drive for extra storage instead of paying apple more for storage.
Sentiment: positive (confidence 0.94)

    â†³ â– @ISTIGHFAR1997  ğŸ‘2  2025-10-20
    Original: Can u tell me what are the difference between the flash and hard drive things
    Sentiment: neutral (confidence 0.93)

    â†³ â– @andyarebalo1  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: @ISTIGHFAR1997a flash drive is more for photos music and some video. A external hard drive is for higher quality videos and higher GB files
    Sentiment: neutral (confidence 0.65)

    â†³ âœ… @morespinach9832  ğŸ‘2  2025-11-22
    Original: Thereby removing the advantage of Air being a light machine. You're a genius.
    Sentiment: positive (confidence 0.51)

    â†³ âœ… @AndrewMayorga1  ğŸ‘0  2025-11-23
    Original: @morespinach9832 you dont have to carry the hard drive around everywhere you go lol, and the flash drive you can keep on a keyring. overall its a nice and much cheaper compromise
    Sentiment: positive (confidence 0.74)

    â†³ â– @jacobgrisson2695  ğŸ‘0  2025-11-26
    Original: @morespinach9832external drives weigh nothing and arenâ€™t a huge hassle
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

    â†³ â– @tommyapocalypse6096  ğŸ‘8  2025-12-05
    Original: @morespinach9832Did you read anywhere he said that his Macbook was a PORTABLE computer? Maybe it was his main computer, and his choice to use peripherals made sense to him, and saved him a ton of money.

You wanna stir the shit pot? You should be made to lick the spoonâ€¦ â€œgeniusâ€.
    Sentiment: neutral (confidence 0.60)

    â†³ âŒ @shantanumg2902  ğŸ‘0  2026-01-17
    Original: â€‹@ISTIGHFAR1997same doubt. I need to understand this
    Sentiment: negative (confidence 0.59)

    â†³ â– @shantanumg2902  ğŸ‘0  2026-01-17
    Original: Can you explain about the hard drive and flash drive ?
    Sentiment: neutral (confidence 0.94)

    â†³  @CryoXerxes  ğŸ‘3  2026-01-17
    Original: For those asking about the differences of a Flash Drive and Hard Drive, while both are a protable storage system, HOW each tech stores its files is the main difference.

Flash Drives are named so for the fact they are usually small, with a connection hardbuilt into its casing so you can just bring it out, plug it in to a proper port and it IMMEDIATLY  starts working. This makes it great for secure small scale transfers like photos, small videos, or documents too big for email.  Downside is due to the main focus being Plug n' Play, it is SIGNIFICANTLY harder to customize HOW your files are stored an who would have access on it. This combined with the fact they come with combatibility software for most operating systems means its essentially a digital basket that is hard to organize. But in almost all caaes the internal componetnts of a flash drive tend to be smaller than an egg yolk, so companies can make a ton of custom shells for fairly cheap and thats a big selling point. 

External Hardrives on the otherhand are as the name implys, similar to your own Computer's hardrive but on the outside. This means you get all the same functionality of say your C:: drive limited only by the quality of your computer's connection ports and cabeling. They tend to be on the larger size usually about the same to up to twice the size of a standard gaming mouse, which makes portablility and cable management challenge at times. But with EHDs and a bit of know-how  you can store your entire gaming system on it without bloating your main computer systems and allows you to better streamline how your computer's resources get allocated.

Both have their own pros and cons but are not easily interchangable.

------------------------------------------------------------

[48] â– @TheRockPilePodcast  ğŸ‘0  2026-01-27
Original: How about for podcasting ?
Sentiment: neutral (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[49] âœ… @maruwaanmoses  ğŸ‘0  2025-10-19
Original: I love mine. Itâ€™s my favourite machine ever. Will only upgrade if they upgrade the display. The m4 chip is plenty strong.
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[50] âŒ @pampoovey6722  ğŸ‘0  2025-12-08
Original: The world's most popular laptop? Have you heard of India and China? I can assure you this is not the world's most popular laptop.
Sentiment: negative (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[51] âŒ @arabianpapii  ğŸ‘0  2025-11-08
Original: Always wanted the 16in mbp. My current job gave one for work and what I can say is I now want a 15in air. The 16in mbp is so heavy and uncomfortable to carry around even at home. My only concern would be the airâ€™s screen. 16in mbpâ€™s screen is fantastic. Hope they can make it brighter
Sentiment: negative (confidence 0.48)

    â†³ âœ… @morespinach9832  ğŸ‘0  2025-11-22
    Original: 16 inch m1 is still better than this. You know that right?
    Sentiment: positive (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[52] âŒ @dalyonking  ğŸ‘1  2025-11-28
Original: The annoying thing if you donâ€™t get the Mac from Apple you donâ€™t have a choice to switch to the 70w adapterâ€¦. Stuck with the dual 35w
Sentiment: negative (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[53] â– @Dragonshader  ğŸ‘0  2025-12-03
Original: After considering all your recommendations, I ended up buying the MacBook Pro instead for the same price
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

    â†³ â– @SammoHung1976  ğŸ‘0  2025-12-07
    Original: Same price?ğŸ˜±ğŸ‘ğŸ¿ğŸ’ªğŸ¿ğŸ”¥.
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ âŒ @Dragonshader  ğŸ‘0  2025-12-07
    Original: @SammoHung1976 It was some sort of joke. If you follow all recommendations youâ€™ll end up at a price tag thatâ€™s close to what a Pro is.
    Sentiment: negative (confidence 0.49)

    â†³  @SammoHung1976  ğŸ‘0  2025-12-07
    Original: â€‹@DragonshaderğŸ‘ğŸ¼ğŸ¤­ğŸ¤£ğŸ¤£

------------------------------------------------------------

[54] â– @crowneproductions9908  ğŸ‘0  2026-01-21
Original: regarding the transfer process around 6:30, you guys always choose to overcomplicate this.  I've owned 4 MacBooks over the last 5 years and never once have I had to use the transfer/migrate process.  All of your files, your desktop and everything is stored via the cloud.  When you sign into a new Mac with your Apple ID all of that stuff just magically appears over the course of a day and stays there.  This is what I've done every single time I got a new MacBook.  Basically just signed in and it took care of mirroring the new MacBook to my old MacBooks.  Not sure why you people complicate the process.  And no, I don't pay for some expensive cloud plan either, I'm pretty sure I have the. most basic/cheapest cloud storage plan (idk, it's like 2.99 a month).
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[55] âŒ @L963mediagh_live  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: Man, it's an M4 chip. What do you mean by basic stuff? Lol, you must be doing so many extreeeeeeme stuff
Sentiment: negative (confidence 0.42)

------------------------------------------------------------

[56] â– @Clt.princee  ğŸ‘7  2025-10-27
Original: Just upgraded from the M2 air to the M4 today. Main reason is because my M2 had 8GB of RAM and It would slow down when I'm editing videos or pics. not often but it was still noticeable. I had 512GB of storage as well. but now I have 16GB of RAM with the same 512GB so now I should be able to keep the M4 for the next 5 years.
Sentiment: neutral (confidence 0.61)

    â†³ â– @OkDensuuu  ğŸ‘0  2026-02-10
    Original: Can I know how was the experience editing videos with M4 air? And what video editing app do you use? Because I was planning on buying M4 Air just to do video editing and photo editing too, thank youğŸ™ğŸ»
    Sentiment: neutral (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[57] âŒ @obeythesystem-n6v  ğŸ‘4  2025-11-23
Original: What about overheating and throttling issues, due to the a narrow case and without fan?
Sentiment: negative (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[58] â– @s.l.6736  ğŸ‘0  2025-10-23
Original: Wait, you have only 2USBâ€™s 
How are you gonna use two screens without a charger cableâ€¦
Sentiment: neutral (confidence 0.49)

    â†³ â– @SCHDtotheMoon  ğŸ‘0  2025-10-23
    Original: Magsafe charger
    Sentiment: neutral (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[59] â– @philip024  ğŸ‘1  2025-10-18
Original: You don't seem to use the new mac os tahoe
Sentiment: neutral (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[60] âœ… @constantine_yt  ğŸ‘3  2025-10-18
Original: Congrats on your 280k subs mate. Totally deserve it.
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[61] â– @angelsaidferreira5193  ğŸ‘0  2025-11-29
Original: Does the MacBook Air M4 have better display resolution than iPhone 14? ğŸ¤”
Sentiment: neutral (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[62] â– @Daheukk231  ğŸ‘8  2025-10-19
Original: ill wait until macbook air has 120hz display.
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[63] âŒ @newname2600  ğŸ‘0  2025-11-30
Original: Itâ€™s a M4 chip, it shouldnâ€™t be a student computer.
Sentiment: negative (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[64] âŒ @TheamrFCB  ğŸ‘5  2025-10-18
Original: By recommending this macbook @10:55 , you can't say its inexcusable for Apple to sell this device at the pricepoint they do @9:25 .
Therefore I can't take you seriously.
Sentiment: negative (confidence 0.86)

    â†³ âŒ @flxing42  ğŸ‘6  2025-10-18
    Original: That's not what he said lol, he said it's inexcusable to not have pro-motion at that price point. That's just one aspect of the device
    Sentiment: negative (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[65] âŒ @sgt_major8419  ğŸ‘0  2025-11-28
Original: Only 60hz refresh, horrible.....

Scrolling websites and such is going to be just HORRIBLE, such a wasted opportunity.

Its a skip from me for that reason alone.
Sentiment: negative (confidence 0.94)

    â†³  @NicotineRosberg  ğŸ‘0  2025-11-29
    Original: K

------------------------------------------------------------

[66] âŒ @Mike-Oxlong-XXL  ğŸ‘0  2026-01-02
Original: 11:21  You should NEVER use your main computer as a backup device!!!!!

Please donâ€™t recommend bad practices that could make your viewers loose data!
Sentiment: negative (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[67] âœ… @KeithKman  ğŸ‘159  2025-11-07
Original: This is $749 on Amazon now. Crazy deal!
Sentiment: positive (confidence 0.94)

    â†³ â– @irfanahmed7847  ğŸ‘4  2025-11-07
    Original: I Believe that's 13 inch air not 15 inch
    Sentiment: neutral (confidence 0.85)

    â†³ â– @steezmac732  ğŸ‘4  2025-11-09
    Original: 15 inch is also $250 off right now ğŸ‘ğŸ½.
    Sentiment: neutral (confidence 0.88)

    â†³ âŒ @kidsnipez8475  ğŸ‘3  2025-11-14
    Original: Facts I might buy this shit right now dead ass
    Sentiment: negative (confidence 0.57)

    â†³ â– @kyletavarez  ğŸ‘0  2025-11-14
    Original: Do we think itâ€™ll get better for Black Friday?
    Sentiment: neutral (confidence 0.80)

    â†³ â– @steezmac732  ğŸ‘2  2025-11-14
    Original: @kyletavarez I donâ€™t think it will. Apple tends to do this every year for the M series airs. Itâ€™s usually $200 off so at $249 off is a steal. Thereâ€™s a chance it will be more on Black Friday.
    Sentiment: neutral (confidence 0.79)

    â†³ âœ… @bettertomorrow2625  ğŸ‘9  2025-11-16
    Original: Yep. I decided to pull the trigger on my first MacBook because it was such a good price. It MIGHT be less expensive on Black Friday or Cyber Monday, but I didn't want to take the chance and it's hard to see that it would be discounted more or if it is, I doubt it will be by much. It's already back to $999 just the day after I bought mine. $749 is a steal. I love this thing. It seems so solid, especially compared to any of the Windows PCs I've owned.
    Sentiment: positive (confidence 0.60)

    â†³ â– @dylonalcorn9117  ğŸ‘3  2025-11-21
    Original: 13 inch is $750 at Best Buy also. I just bought one.
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³ â– @morespinach9832  ğŸ‘8  2025-11-22
    Original: That's the 13 inch. Not 15 inch.
    Sentiment: neutral (confidence 0.80)

    â†³ âœ… @FlorianWendelborn  ğŸ‘1  2025-11-24
    Original: Yeah, 795â‚¬ (incl. all tax, shipping, 13" M4 model) here in Germany right now. The price was so good that I bought one for my grandpa to replace his 2014 Mac Mini
    Sentiment: positive (confidence 0.95)

    â†³ â– @morespinach9832  ğŸ‘0  2025-11-24
    Original: @FlorianWendelborn How much RAM? How much hard disk? Which core? You're buying this like a PC it seems. 795 Euro is pretty common price for the base laptop.
    Sentiment: neutral (confidence 0.80)

    â†³ â– @FlorianWendelborn  ğŸ‘0  2025-11-24
    Original: @morespinach9832 16G 256G, that's like 4x the amount of both that he will use ğŸ˜‚
    Sentiment: neutral (confidence 0.72)

    â†³ â– @morespinach9832  ğŸ‘0  2025-11-24
    Original: @FlorianWendelborn sure.. .so it works for your grandpa's email and browsing use case.
    Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ â– @ImGairBair  ğŸ‘6  2025-11-29
    Original: $750 at Costco and Amazon right now
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ âŒ @DrFlash-mh6st  ğŸ‘10  2025-12-04
    Original: @morespinach9832bro ğŸ˜‚ why you doing negative pessimistic replies on everyone.
    Sentiment: negative (confidence 0.89)

    â†³ â– @youtubelinkoa  ğŸ‘0  2025-12-10
    Original: @FlorianWendelborn What store did you buy it from? Even if the deal is no longer available, I would still like to know.
    Sentiment: neutral (confidence 0.89)

    â†³ â– @FlorianWendelborn  ğŸ‘0  2025-12-10
    Original: @youtubelinkoa Apple itself on Amazon Germany, as far as I can tell. It's at 899â‚¬ now
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

    â†³ âŒ @davidramos8454  ğŸ‘1  2026-01-04
    Original: Itâ€™s Jan 2026 , my 2015 MacBook Pro wants to retire . I want to upgrade to a MacBook Air but I donâ€™t know if I should wait for the M5.
    Sentiment: negative (confidence 0.57)

    â†³ â– @KeithKman  ğŸ‘1  2026-01-04
    Original: @davidramos8454 I think they come out in March. If so the M4 will probably drop in price.
    Sentiment: neutral (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[68] âŒ @musicsucks2911  ğŸ‘0  2025-10-23
Original: The technology on the inside is industry leading but the technology on the outside is really starting to show its age. 

No Dynamic Island, notch is too big
12mp camera should be replaced with the new 18mp square sensor camera in the iPhone 
What is the point of iPhone mirroring with no touch screen?
No 120hz screen 
Still no Face ID
Sentiment: negative (confidence 0.73)

    â†³ âŒ @morespinach9832  ğŸ‘0  2025-11-22
    Original: Thank how thereâ€™s no Face ID. Touch works all the time in all angles and in no light. 120hz would be a dumb battery drag. Dynamic Island on Mac? How much of a numpty are you?
    Sentiment: negative (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[69] âŒ @Zath88  ğŸ‘0  2025-11-18
Original: Did i just see an ad for "vibe coding" LMAO definitely not coming back to this channel
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[70] âŒ @terabit.  ğŸ‘2  2025-10-18
Original: My ÎœÎ’Î‘ 2020 i7 suffers from a battery drain WHILE SHUT DOWN !
I've done EVERY DAMN THING !
NOTHING ! No solution at all ! (While working on it the battery life IS EXCELLENT though !)
Also a friend of mine experiences the EXACT SAME problem on his BRAND NEW Macbook Pro M4.
I'll NEVER EVER BUY an Apple product again. Period !
Sentiment: negative (confidence 0.92)

    â†³ âŒ @SCHDtotheMoon  ğŸ‘0  2025-10-23
    Original: Intel is crap. Ditch it asap.
    Sentiment: negative (confidence 0.93)

    â†³ â– @terabit.  ğŸ‘1  2025-10-23
    Original: @SCHDtotheMoon Learn TO READ !
    Sentiment: neutral (confidence 0.73)

    â†³ âŒ @ytaccrandomvariable  ğŸ‘0  2025-10-24
    Original: @terabit. Bro, you are literally using an INTEL chip powered apple computer. Looks like you're the one who needs to learn how to read.
    Sentiment: negative (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[71] âœ… @dougt8215  ğŸ‘3  2025-11-09
Original: I was going to go with the base MacBook Air M4 on sale on Amazon for $749, but I opted for the the $200 512GB SSD upgrade (from base 256GB), which is also faster (2800 vs 4100 write speed) and with any upgrade you also get free the $100 processor upgrade from 8-core GPU to 10-core GPU.   The need for app and video file storage space was why I chose the 512GB upgrade, but the included GPU upgrade helps with the 8K video editing I deal with for 360 videos.
Sentiment: positive (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[72]  @PeterWhite-q1k  ğŸ‘1  2025-10-18
Original: A happy subscriber here.  Enjoying your presentation on a 15" M4 MBA 16/256.  Got it for $999 USD on sale at BB.  Love it!  Agree with your list of positives 100%.  My use case does not allow for the potential short comings to be realized, i.e., no thermal throttling, no attempt at "AI" use, rarely have even 4 apps open at one time.  Another excellent show, thank you.

------------------------------------------------------------

[73] âŒ @nessareignz2300  ğŸ‘0  2026-01-02
Original: Two work days??? My m3 air only lasts 10 hoursssss
Sentiment: negative (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[74] âœ… @Nyguy89-r8s  ğŸ‘9  2025-11-17
Original: I purchased the Midnight 15 inch model.  I love it!
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[75] âŒ @nsambatwalha6804  ğŸ‘7  2025-10-19
Original: I actually just sent a friend to get one for me. I'm watching this hoping you wouldn't say something that'd hurt.ğŸ˜‚
Sentiment: negative (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[76] âœ… @alsimplicio  ğŸ‘56  2025-10-19
Original: I still have my MacBook Air M1 16Gb, and it runs smoothly as possible after 5 years. Appleâ€™s ARM chips are a revolution.ğŸ‰
Sentiment: positive (confidence 0.91)

    â†³ â– @etaudax  ğŸ‘2  2025-10-29
    Original: is this 256 gb? is it enough?
    Sentiment: neutral (confidence 0.78)

    â†³ âŒ @Jwdude123  ğŸ‘2  2025-11-01
    Original: Another iOS update and you wonâ€™t be happy
    Sentiment: negative (confidence 0.89)

    â†³  @å°ç¬¼åŒ…-m3o  ğŸ‘0  2025-11-09
    Original: â€‹@Jwdude123iOS?

    â†³ â– @NCHLT  ğŸ‘3  2025-11-25
    Original: @Jwdude123 When did he say anything about iPhones?
    Sentiment: neutral (confidence 0.89)

    â†³  @DrFlash-mh6st  ğŸ‘0  2025-12-04
    Original: @NCHLTlol ğŸ˜‚

------------------------------------------------------------

[77] âŒ @hawaiixtc  ğŸ‘0  2026-02-13
Original: First we have to suffer through 2 adds about erections, then a long ad with this.  Enough Google!
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[78] âŒ @Treborray  ğŸ‘0  2025-10-30
Original: I dont like MagSafe even though I dont use it nearly as much as I should
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[79] âŒ @pranavsachdeva1141  ğŸ‘31  2025-10-21
Original: I disagree, there's no need to spend on expensive upgrades in the hope for using it for several years, just buy base model and then simply buy next base model after 2 years after selling (or gifting to someone in family) the earlier MacBook
Sentiment: negative (confidence 0.51)

    â†³ â– @Brandon-9  ğŸ‘0  2025-12-14
    Original: Do you think the MacBook air 13 M4 could keep a decent performance and battery life for other 4 years if I buy one now?
    Sentiment: neutral (confidence 0.69)

    â†³ â– @pranavsachdeva1141  ğŸ‘0  2025-12-15
    Original: @Brandon-9yes absolutely but wait for M5 Air launching next month or so and buy that, unless you get a good discount on M4
    Sentiment: neutral (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[80] â– @ClearMystic  ğŸ‘1  2025-11-04
Original: 10:34 who really uses ports in late 2025?
Except some profesionnal niche use cases - most people never plug stuff anymore as pretty much all devices are wireless and  file transfer is now mostly done online.
Sentiment: neutral (confidence 0.51)

    â†³ â– @morespinach9832  ğŸ‘0  2025-11-22
    Original: Jami while presenting in some places. But yes there are adapters.
    Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[81] âŒ @cmdredstrakerofshado1159  ğŸ‘0  2025-12-30
Original: Reason 6 is also a negative if you work in mixed environments like you job or relatives are PC ğŸ–¥ or Android and you quickly learn Apple does not play well with other systems devices .
Sentiment: negative (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[82] âœ… @djinverr  ğŸ‘14  2025-12-13
Original: After almost 11 years with macbook pro 13 (early 2015), everyday use as a dj, it is time for an upgrade!
Sentiment: positive (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[83] âœ… @jdg9359  ğŸ‘15  2025-10-26
Original: Been very impressed with my M4 Air with 24 GB of Ram.
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âŒ @idkpro.  ğŸ‘0  2025-11-15
    Original: do you find it good for programming have you had issue's with it since i am planning to buy one 
and people been like telling me no no don't and i want one but it's like i am OCD about it!
    Sentiment: negative (confidence 0.54)

    â†³  @DrFlash-mh6st  ğŸ‘0  2025-12-04
    Original: @idkpro.get it.

------------------------------------------------------------

[84] âŒ @chaoticstylez  ğŸ‘1  2025-11-11
Original: I think I made a mistake in getting the m4 Mac mini instead of going for the Air. How does the Air compare against mini?
Sentiment: negative (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[85] âœ… @sturisa  ğŸ‘2  2025-11-25
Original: Just bought the 15 inch MacBook Air with 16GB and 512 GB SSD. It will be more than enough for me. I'm only using for MS Office, Email, YT and web.
Sentiment: positive (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[86] âŒ @thedigitallens  ğŸ‘0  2025-12-29
Original: Great review. I don't agree with cellular part as a con because its specific to few countries while most don't offer.
Sentiment: negative (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[87] âœ… @aronski2025  ğŸ‘60  2025-10-18
Original: Bought an m4 15â€œ 2 days ago. 
The Performance is just incredible. I had an m1 13â€œ pro with 8gb. It was Great, but the m4 with 16 gb is just in an league of its own haha
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ â– @robertsimondj  ğŸ‘0  2025-10-19
    Original: Hi, which is better? I have sameâ€¦m1 pro but thinking the changeğŸ™‚
    Sentiment: neutral (confidence 0.70)

    â†³ âœ… @aronski2025  ğŸ‘3  2025-10-19
    Original: @robertsimondjHi!

So I think the m4 feels a lot faster, especially when opening apps. But the m1 is also great. I would change, but the m1 is still top! ğŸ™‚
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³  @robertsimondj  ğŸ‘1  2025-10-20
    Original: @aronski2025 thx Bro :)

    â†³ âœ… @ISTIGHFAR1997  ğŸ‘2  2025-10-20
    Original: Lets go m4 mba 15 inch gang! Got the classic silver base model 10 cpu n gpu base 13 has 8 core gpu lol
    Sentiment: positive (confidence 0.85)

    â†³ âœ… @aronski2025  ğŸ‘1  2025-10-21
    Original: @ISTIGHFAR1997got the Silver one too! Looks Great.
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ â– @tonytomato100  ğŸ‘0  2025-10-23
    Original: @robertsimondji think itâ€™s mostly the ram unless youâ€™re doing more than everyday stuff. Even my base m2 air could handle some light cad
    Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[88] â– @JeyhanGardian  ğŸ‘0  2026-01-04
Original: Is it enough to edit video that I capture on iphone 13 pro for youtube video on macbook air? And second what about for editing gaming video, 2k file, is it enough?
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

    â†³ âœ… @ramunasLT  ğŸ‘1  2026-01-14
    Original: it can handle 4k video editing with no problem
    Sentiment: positive (confidence 0.63)

    â†³ âœ… @JeyhanGardian  ğŸ‘0  2026-01-15
    Original: @ramunasLT ok. Thank u
    Sentiment: positive (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[89]  @ĞœĞ¸Ğ»ĞµĞ½Ğ°ĞÑĞµĞ½Ğ¾Ğ²Ğ°-Ñƒ5Ğ¶  ğŸ‘0  2025-12-07
Original: dyrtfu

------------------------------------------------------------

[90] âœ… @PhilNguyen4U  ğŸ‘0  2025-11-08
Original: Ii bought the 13â€ version and loving it.  But the screen size is a little too small.
Sentiment: positive (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[91] â– @the.reading_diary  ğŸ‘0  2025-11-25
Original: Quick question here. I am thinking about getting the new Macbook Air but do you think it could run the Sims 4 in a good way? And if so, would you recommend the 13 or 15 inch?
Sentiment: neutral (confidence 0.60)

    â†³ â– @6MonthsLater  ğŸ‘0  2025-11-25
    Original: Looks like you can, hereâ€™s a video that goes into detail on the benchmarks for that game: https://youtu.be/GqQ0OBeCv_M?si=jQJK568wgi3bweRq here are my thoughts on 13 inch vs 15: https://youtu.be/3LIlx1bkoB4?si=1G9SVPQJStJ6bU-9
    Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[92] âœ… @katjamoritz9288  ğŸ‘0  2025-11-27
Original: how bad is the fingerprints/smudges issue on the midnight? yours looks absolutely sleek and gorgeous - do you clean it a lot? i'm torn between getting silver or midnight..
Sentiment: positive (confidence 0.42)

    â†³ âœ… @6MonthsLater  ğŸ‘1  2025-11-27
    Original: I cleaned it for all the shots! Haha. It will smudge, especially if you use hand moisturizer or anything like that on your hands. That being said, I really liked that color better than the silver, which I originally got but returned and exchanged for midnight. I keep mine in a case and donâ€™t end up cleaning it that often, it seems to look pretty good most of the time. - Josh
    Sentiment: positive (confidence 0.85)

    â†³ âœ… @katjamoritz9288  ğŸ‘0  2025-11-27
    Original: @6MonthsLater ah ğŸ˜„ perfect thank you for responding, good to know
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[93] âœ… @RipVanWinkle7  ğŸ‘4  2025-11-01
Original: i just bought it with 24 ram and 512 ssd, im doing a lot of homeworks, im so excited to put my hands on
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @francovillarreal5739  ğŸ‘1  2025-11-18
    Original: How are you liking it so far? Planning to get the same!
    Sentiment: positive (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[94] âŒ @lukec2226  ğŸ‘2  2025-10-24
Original: Doesn't seem anything special. Apple need to stop worrying about their stock price and start making best in category products again. A basic led display, and you are excited to have multiple tabs open? This is pretty ordinary product.
Sentiment: negative (confidence 0.80)

    â†³ â– @beerfarmer1828  ğŸ‘0  2025-12-29
    Original: they ate their competition with ARM cpus, are u ok?
    Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[95] âœ… @murielBrittain  ğŸ‘0  2025-12-15
Original: I love my new MacBook Air love it
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[96] âœ… @JawadAhmadKhan  ğŸ‘1  2025-11-16
Original: I bought an M4 Air 15-inch 16/512GB silver color mac in Japan when I was traveling last month. It was around $1200, which was much cheaper than my country. I saved about $300, haha!
Sentiment: positive (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[97] âŒ @Ranked-ish  ğŸ‘0  2025-11-30
Original: Is this guy a dumbass calling himself a professional? The MacBook air m4 can easily video edit, sure it'll take some more time than a MacBook Pro but barely
Sentiment: negative (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[98] â– @tonytramonti5828  ğŸ‘0  2025-12-01
Original: Tom Hanks uses the base model M4 air and he's not even come close to maxing out the 8 core GPU.
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[99] âœ… @maddiemary-kate5650  ğŸ‘0  2025-12-26
Original: Just got myself one for boxing day! Thanks for the info ğŸ˜Š
Sentiment: positive (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[100] âœ… @warlock_r  ğŸ‘0  2025-10-19
Original: As good as Apple Silicon is, we need to highlight how good computers have gotten in the past decade that even an 5th gen core i5 with an SSD is still more than good enough for everyday computing. (Provided that the rest of the computer hasn't completely fallen apart)
Sentiment: positive (confidence 0.90)

    â†³ â– @KieranArt  ğŸ‘0  2025-10-20
    Original: the m4 would run circles around a 5th gen i5
    Sentiment: neutral (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[101] âŒ @Tom-Tom-k1c  ğŸ‘0  2026-01-13
Original: Man i really wish i could buy it ğŸ¥²
Sentiment: negative (confidence 0.38)

------------------------------------------------------------

[102] â– @nelifeea  ğŸ‘0  2026-02-10
Original: Is this worth buying now, or should I wait for the M5?
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[103] âŒ @smooth60  ğŸ‘1  2025-12-05
Original: Damn, your voice is just like the auto dubbing voice youtube uses (except more animated of course).
Sentiment: negative (confidence 0.44)

------------------------------------------------------------

[104] â– @SwizzNasty  ğŸ‘0  2025-12-24
Original: question,  web surfing (15hours) is more demanding than video streaming (18hours)?
Sentiment: neutral (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[105] â– @curt5802  ğŸ‘1  2025-10-24
Original: new iMac + a 13" macbook Air ... good for home or go.  Enough for most people, well I'd say the vast majority.  I don't get the obsession with huge screens... I've worked at home online for the past six years using an old 21" iMac from 2010, and a 13" M1 MacAirand am just now to the point of looking at an "upgrade" and 24" will be more than enough for me.  If I want to watch movies, I have an OLED TV on the wall for that.  13" MacAir much better for traveling than 15".
Sentiment: neutral (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[106] â– @Kites9808  ğŸ‘0  2026-01-05
Original: for video editing i personally go for a custom pc build at this price point. if i want that performance while portability ill go for budget laptop and ill connect remotely
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[107] âœ… @ItsAkile  ğŸ‘0  2025-11-08
Original: Not gonna lie, going back to an old 2015 13" Macbook I was super impressed by the IPS even after using OLEDs for a while now.
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[108] âŒ @rajeshkumarkherwar4256  ğŸ‘4  2025-10-24
Original: I bought Macbook Air 15-inch, M2, 2023 though  it was of exact 2- years in age but it was like new .I had not used this laptop but one day it was not turning on. Then I report this issue to apple halifax and they said the repair cost is $ 975.00 because I was not taken apple Care too . Then I spoke with senior advisor and decided to repair under consumer law and once I provide them for repair after one week they called me again and said "Liquid damage found" and does not cover under consumer law and repair cost is $2418.00 and "God promise this was not my fault because i kept it through out its life in bag only I barely used with top care ( < 50 hours ) and there is no chances of external liquid from my side.
Sentiment: negative (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[109] âœ… @rayyavocado  ğŸ‘322  2025-11-17
Original: After a lot of research I decided to go with the M4 as my first macbook , imagine my surprise after charging it to a 100% around 12 pm, and then using it unplugged, only to see the battery level at 97% at 4:50 PM!!!!!!!!! WHAT. INSANE.
Sentiment: positive (confidence 0.57)

    â†³ â– @morespinach9832  ğŸ‘4  2025-11-22
    Original: It's new. Wait a couple of months.
    Sentiment: neutral (confidence 0.78)

    â†³ âŒ @rayyavocado  ğŸ‘23  2025-11-22
    Original: @morespinach9832please donâ€™t scare me like this lmao
    Sentiment: negative (confidence 0.85)

    â†³ âŒ @linzkey  ğŸ‘1  2025-11-25
    Original: Thatâ€™s wild, what were you doing?
    Sentiment: negative (confidence 0.50)

    â†³ â– @lderv1  ğŸ‘14  2025-11-27
    Original: Apple devices are known for dropping slowly from 100%. Around 95% it drops normally. But the MBA should have great battery life
    Sentiment: neutral (confidence 0.46)

    â†³ âœ… @killswitch896  ğŸ‘5  2025-12-02
    Original: @rayyavocado LMAO donâ€™t be worried; theyâ€™re still champions. Even the 5 year old M1 air is still outdoing current Windows laptops in battery life.
    Sentiment: positive (confidence 0.67)

    â†³ âœ… @DrFlash-mh6st  ğŸ‘2  2025-12-04
    Original: @rayyavocadodonâ€™t worry, it will persist its strength for long.
    Sentiment: positive (confidence 0.66)

    â†³ âŒ @rayyavocado  ğŸ‘4  2025-12-04
    Original: @linzkeya shit tonne of web surfing
    Sentiment: negative (confidence 0.89)

    â†³ âœ… @luv_u.143  ğŸ‘4  2025-12-04
    Original: Same. I'm getting it around Christmas. Although it's a gift for me passing my exams ğŸ˜›
    Sentiment: positive (confidence 0.87)

    â†³ âœ… @Brandon-9  ğŸ‘2  2025-12-14
    Original: It will be my first MacBook too.
    Sentiment: positive (confidence 0.67)

    â†³ âœ… @rayyavocado  ğŸ‘1  2025-12-14
    Original: @Brandon-9awesome!! Iâ€™m very happy with the purchase bc my main requirements were that itâ€™s lightweight with good battery and runs fast. Hope you like it too!
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ â– @ahmedabdate  ğŸ‘0  2025-12-20
    Original: Do u take the pro or air ?
    Sentiment: neutral (confidence 0.91)

    â†³ â– @jonasbaine3538  ğŸ‘0  2026-01-05
    Original: how is battery life and performance 1 month later?  feels same or different?
    Sentiment: neutral (confidence 0.79)

    â†³  @rayyavocado  ğŸ‘0  2026-01-06
    Original: @ahmedabdate air m5!

    â†³ â– @opeyemisanusi  ğŸ‘0  2026-01-08
    Original: oh you are new here i see
    Sentiment: neutral (confidence 0.79)

    â†³ â– @xyrelium  ğŸ‘3  2026-01-09
    Original: @rayyavocado there isnt an m5 air yet tho
    Sentiment: neutral (confidence 0.83)

    â†³ âŒ @hungrybeaverontheleaver  ğŸ‘0  2026-01-28
    Original: It's probably still calibrating the battery, so it's underestimating the amount of discharge.
    Sentiment: negative (confidence 0.54)

    â†³ âœ… @Ariel-lt8ln  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: Also my first MacBook. My bank accidentally sent me one for free lol
    Sentiment: positive (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[110]  @SSIshorts  ğŸ‘0  2025-10-22
Original: ğŸ§ğŸ‘

------------------------------------------------------------

[111] â– @davindersangha3761  ğŸ‘1  2025-10-18
Original: So you shouldnâ€™t or canâ€™t do video editing on the air?
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

    â†³ â– @6MonthsLater  ğŸ‘2  2025-10-19
    Original: You canâ€¦.but for my 4k editing workflowsâ€¦I wouldnâ€™t over a MacBook Pro or Mac Studio. - Josh
    Sentiment: neutral (confidence 0.74)

    â†³ â– @femiftw  ğŸ‘2  2025-10-19
    Original: you can, all depends on what your editing, if your editing in PR and AE at the same time, with an hour long timeline... no, but if your making short form content your def good
    Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[112]  @QuintenHendriks-c1u  ğŸ‘0  2025-12-20
Original: Nice!

------------------------------------------------------------

[113] âŒ @nono-i7t  ğŸ‘3  2025-10-18
Original: MBA only needs a right side thunderbolt port, 4TB SSD option (although I do not want to know what apple would charge for it) and nanotexture or equivalent matte display. 

I don't need 120hz (it'll only kill battery) and I don't need OLED with PWM-issues and added battery drain. 100% adobe RGB is nice but I doubt they'd achieve that without going OLED.
Sentiment: negative (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[114] âœ… @peat381low8  ğŸ‘5  2025-10-20
Original: That will be my new mac. Though my M1 MacBook Pro is not doing too bad for 5 years old. It's insane.
Sentiment: positive (confidence 0.76)

    â†³  @robertsimondj  ğŸ‘1  2025-10-21
    Original: same :)

    â†³ âœ… @SCHDtotheMoon  ğŸ‘1  2025-10-23
    Original: Same. My M1 with 8GB is a champ for 90% of things I do. 
It only drags when doing two 32â€ screens but thatâ€™s because the M1 canâ€™t natively do 2 displays. 
Itâ€™s a must for me.
    Sentiment: positive (confidence 0.45)

------------------------------------------------------------

[115] âœ… @ericmatthews8497  ğŸ‘0  2025-11-06
Original: I absolutely love the 15" MacBook Air - It's my daily driver for everything work and personal.  I also have a 16" MacBook Pro (M1 Pro) and it's fantastic as well ... but I hate traveling with it.  It's a bit chunky and the extra weight is tiresome when it's in your backpack all day long.  Performance wise, the M4 can outpace the M1 Pro in all of my workloads, even web development using C++ and Web Assembly.  If you set your projects up right - incremental builds are fast and painless.  It's a developer thing - mostly working single files at a time, needing quick bursts of performance to compile them in the scope of a larger project.  And for those larger projects my MacBook Air is MAXED OUT with 32 GB of Unified Memory and 2TB of storage.  Most people will opt for the faster processors and better graphics of the MacBook Pro, but I would much rather get more Storage.  That second TB is costly at $400, but it's so nice not packing an external drive - just grab it and go.
Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

