============================================================
Video Title: M4 MacBook Pro Review - Things to Know
Channel:     Dave2D
URL:         https://youtube.com/watch?v=b4x8boB2KdI
Views:       1,057,203
Top-level:   427 comments
Replies:     196 comments
Total:       623 comments
============================================================

ã€Sentiment Analysis Summaryã€‘
------------------------------------------------------------
Positive: 182 (30.8%)
Negative: 132 (22.3%)
Neutral:  277  (46.9%)

Top 5 Most Positive Comments:
  1. [0.99] i'm so excited for the macbook 16 inch m4 pro, can't wait to receive it.
  2. [0.99] good video, i love my macbook pro m4 got it august 2024 good video
  3. [0.99] production level has taken a serious step forward! nice camera work - good light
  4. [0.99] still rocking my 2021 m1 pro 14! works flawlessly! battery life amazing! cheap u
  5. [0.99] looking forward to the nano texture and brighter display. awesome review

Top 5 Most Negative Comments:
  1. [0.95] the damn notch on the screen is horrible. that's a big no for me.
  2. [0.93] i cannot imagine how boring apple devices have been for the past 10 years now. m
  3. [0.92] you sound like those porn ads. no bullshit, no credit card, just fucking hot mum
  4. [0.92] your reviews lack effort. they feel lazy asf. bro spend half the video about the
  5. [0.92] no! nano-textured glass is worse on laptops and mobile devices. and glossy is al

============================================================

ã€All Commentsã€‘

[1] â– @bucky5676  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: It still has the notch thatâ€™s all I needed to know
Sentiment: neutral (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[2] â– @DaxXx988  ğŸ‘0  2024-11-15
Original: We need a review of that Gshock, Dave :)
Sentiment: neutral (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[3] âœ… @indro95  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Wallpaper link please. Thanks! Love your videos, always.
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[4] âœ… @joegeezly9613  ğŸ‘4  2024-11-29
Original: This will be my first upgrade from the 2019 MacBook Pro with an intel chip. Looking forward to it.
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[5] âœ… @apostolis.diamantopoulos  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: They should add the nano texture to the iphones, it's actually the device used most outside. My s24 ultra, is a bliss when looked in the sunlight...
Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[6] âŒ @AlbertoDelunesAviernes  ğŸ‘1  2024-11-17
Original: How to get Apple to add MacOS to the iPad. It's a shame that Apple's greed is so much more important than the needs of its customers.
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[7] âŒ @IReapZz95  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Love you man, but your reasoning for why the nano textured screen is worth if for the mac vs the ipad makes absolutely no sense. With both devices you are using them up close
Sentiment: negative (confidence 0.40)

------------------------------------------------------------

[8] âœ… @database3.338  ğŸ‘0  2024-11-12
Original: HI dave what is the best price point for previous generations? I am looking into getting a MacBook after all these years.
Sentiment: positive (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[9] âŒ @OShackHennessy  ğŸ‘0  2025-03-19
Original: Iâ€™m worried the M4 MBP base wonâ€™t be able to handle my Gmail while watching P-Hub at the same time. Can anyone confirm it works or do I need the Pro model instead?
Sentiment: negative (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[10] âœ… @nishilvy  ğŸ‘0  2024-12-01
Original: Good review as always. But expected you to use 16 if going for m4 max due to cooling compatibility.
Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[11] âœ… @covfefe69  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: The form factor looks bigger than the 2015 i've been loving for 9 years. I'm ready to upgrade, maybe I need to wait for an M4 air, though I wish I learned more about the actual architecture of the machine.
Sentiment: positive (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[12] â– @TNPantelope  ğŸ‘1  2024-11-07
Original: but can it run crysis?
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[13] âœ… @eseos  ğŸ‘401  2024-11-07
Original: I still have my M1 Max macbook pro 16â€, itâ€™s still a beast and i donâ€™t have any particular reason to upgrade. I run my architectural stuff amazing, still sounds amazing, still have a massive battery life. Itâ€™s awesome  .
Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³ âœ… @sigma_z  ğŸ‘19  2024-11-07
    Original: Just get a screen protector film for 10$, done.  You're welcomed.
    Sentiment: positive (confidence 0.50)

    â†³ âœ… @MaxJones123  ğŸ‘13  2024-11-07
    Original: Same. My M1 still does all I want.
    Sentiment: positive (confidence 0.57)

    â†³ âœ… @ricardosmith2060  ğŸ‘26  2024-11-07
    Original: I'm still on a m1 air and not a complaint in the world. I'd argue that the first gen m series chips are still very competitive in today's market when compared to windows laptops especially at the price you can get them at now.
    Sentiment: positive (confidence 0.74)

    â†³ â– @himanshutripathi7441  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: ffs get the screen protector 
: as a owner of broken macbook pro m1 16"
    Sentiment: neutral (confidence 0.58)

    â†³ â– @adityach7  ğŸ‘11  2024-11-07
    Original: I just got the M4 max, upgrading from M1 MBA. Hopefully I am not going to think of something else till M10 or something.
    Sentiment: neutral (confidence 0.50)

    â†³ âŒ @BremeMETRO  ğŸ‘26  2024-11-07
    Original: do NOT buy a screen protector, it will press your screen against your keyboard and has risks of cracking the display, do not listen to these people, if you want one buy a magnetic one that only gets put on when its open
    Sentiment: negative (confidence 0.73)

    â†³ â– @HydroSheep  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: @BremeMETROyou can get a thin plastic film one (i have an anti-reflect) and it works but the thick glass ones are a no-no
    Sentiment: neutral (confidence 0.56)

    â†³ âœ… @kolakola7727  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: I still have my M1 Macbook base model and it is still working like magic. I think this is the right time for me to upgrade to M4 Macbook pro base model.
    Sentiment: positive (confidence 0.95)

    â†³ âŒ @prateek2888  ğŸ‘3  2024-11-07
    Original: @BremeMETROyou didnâ€™t get the joke. They were giving him a reason to upgrade.
    Sentiment: negative (confidence 0.62)

    â†³ â– @ebonkendrick2605  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: I have the 16 max too. I might upgrade the next design refresh if it has the OLED screen
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³ âŒ @IceKopee  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: The badside of m1 damn they dnt like ro lower their price still expensive even tho the second hand still saving my money to m1
    Sentiment: negative (confidence 0.87)

    â†³ âŒ @Cjsingh91  ğŸ‘3  2024-11-07
    Original: Still canâ€™t run revit natively
    Sentiment: negative (confidence 0.83)

    â†³ âŒ @Jakub_S13x  ğŸ‘3  2024-11-07
    Original: Cool, not for some of us professionals though :) M4 Max is barely good enough for me - 3D work and algos, millions of polygons per object
    Sentiment: negative (confidence 0.76)

    â†³ â– @yuelinxie  ğŸ‘2  2024-11-07
    Original: If you don't mind me asking, how do you like using Rhino, Revit, Autodesk on a mac? I'm also thinking about using a mac for architecture, but I'm worried not having those software like on windows.
    Sentiment: neutral (confidence 0.80)

    â†³ â– @Murv  ğŸ‘2  2024-11-08
    Original: â€‹@sigma_z Screen protector for a laptop is insane
    Sentiment: neutral (confidence 0.45)

    â†³ âŒ @OneFast340  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: Just say youâ€™re broke
    Sentiment: negative (confidence 0.66)

    â†³ âœ… @wtfnahmean  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: Same, my 16" m2 pro is still plenty powerful for anything I throw at final cut pro. Kinda dig the new screen tho ngl
    Sentiment: positive (confidence 0.92)

    â†³ â– @sigma_z  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: @MurvÂ  screen protectors for laptops aren't really that insane, it protects your screen against scratches and marks of the keyboard when closed.

My 1 week new MBP 16 had the scratches and marks left from the keyboard when the MBP was closed in clampshell from being inside my bag.

I can only assume that when in my bag, there was just enough pressure on the lid to make the screen touch the keyboard and when walking or cycling around caused the scratches.

Luckily I have Apple Care.  So that was taken care of.  But now, I have a thin plastic screen protector always and I've seen the matte one also which will do the same as apples new anti reflection coating.
    Sentiment: neutral (confidence 0.63)

    â†³ âŒ @BremeMETRO  ğŸ‘1  2024-11-08
    Original: @ and a stupid one? who would wanna upgrade when their old mac does everything they do?
    Sentiment: negative (confidence 0.91)

    â†³ âŒ @RWK_ridewithkev  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: Def dont do thatâ€‹@sigma_z
    Sentiment: negative (confidence 0.65)

    â†³ âœ… @Mufire1991  ğŸ‘0  2024-11-09
    Original: Same. On my 14" M1 Pro since release and it's still an absolute beast. This was my first Mac after 28 years of Windows, and I've never been more pleased. I have a new high end gaming laptop that cost about 2 times the Macbook and it's not even close to the Mac in quality and performance, while being hella noisy and a big heater. A shame Macs still can't properly run games.
    Sentiment: positive (confidence 0.89)

    â†³ â– @maddawgzzzz  ğŸ‘1  2024-11-13
    Original: youre coping, the m4 is in a different league
    Sentiment: neutral (confidence 0.75)

    â†³ â– @TheTradingParrot  ğŸ‘0  2024-11-13
    Original: Just upgrade to the latest SO and see how Apple works their magic, forces obsolescence and then an upgrade suddenly will make a lot more sense $$$
    Sentiment: neutral (confidence 0.47)

    â†³ â– @lhimoum4589  ğŸ‘0  2024-11-18
    Original: Out of curiosity. Would you be willing to share your workflow?
    Sentiment: neutral (confidence 0.84)

    â†³ â– @CNDcovert  ğŸ‘0  2024-11-22
    Original: @adityach7 well you lasted 3 gens and you think you last 6 after this one haha?
    Sentiment: neutral (confidence 0.75)

    â†³ âœ… @adityach7  ğŸ‘0  2024-11-22
    Original: @CNDcovert Yeah, it was the base M1, and this one is M4 max, so I think I should be fine for 6
    Sentiment: positive (confidence 0.51)

    â†³ âŒ @mrbombastikalime9867  ğŸ‘0  2024-12-01
    Original: did updating to sequoia make all your apps load slow?
    Sentiment: negative (confidence 0.66)

    â†³ âœ… @Alt-sy3lf  ğŸ‘0  2025-04-27
    Original: So m4 should easily be very good after 4 years then
    Sentiment: positive (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[14]  @IntercomFPV  ğŸ‘0  2024-11-20
Original: 3:32 ğŸ˜‚ğŸ‘ğŸ»

------------------------------------------------------------

[15] â– @deepfxd8  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: 0.38 is it the M2 ULTRA 24C / 76C or M4 ULTRA 24C / 76C ?
Sentiment: neutral (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[16] âŒ @Debangshuification  ğŸ‘0  2024-11-21
Original: This is the only genuine tech reviewer left. All others have given into greed
Sentiment: negative (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[17] â– @pirateglam  ğŸ‘1  2024-11-07
Original: Wait, did someone said, games on apple?
Sentiment: neutral (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[18] âŒ @martinzen  ğŸ‘0  2024-11-14
Original: it still has a stupid notch, it's a pass for me
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[19] â– @kinkaidi  ğŸ‘0  2024-12-18
Original: can anyone make a comparison video for the nano-coat vs matte screen protector? I don't see any big difference between the two.
Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[20] âœ… @soccerhaus1542  ğŸ‘29  2024-11-09
Original: A YouTuber who actually uses a Music Production test as a part of his benchmarks!! BLESS YOU.
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[21] âœ… @markaceto  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: DP 2.1 before NVIDIA??? This is huge, and Iâ€™m discovering it here first!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[22]  @nagoyen7292  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: W video

------------------------------------------------------------

[23] â– @silva-sir  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Back to Back ğŸ”¥ğŸ”¥ğŸ”¥ğŸ”¥ğŸ”¥ğŸ”¥ğŸ˜ğŸ˜ğŸ˜ğŸ˜
Sentiment: neutral (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[24] âŒ @filehazir5176  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: Its funny and sad at the same time that Apple users "now" get the revelation what a non-reflective screen does on laptop!
Sentiment: negative (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[25] â– @giridharpavan1592  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: we need the review of m4 mini
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[26] âŒ @shastacon45  ğŸ‘0  2025-11-12
Original: I would say the screen is not as good as proart p16
Sentiment: negative (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[27] âœ… @milo.mayyalou  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Thank you for having the MacBook for real! I was sick of false clickbaits!
Sentiment: positive (confidence 0.46)

------------------------------------------------------------

[28] âŒ @timkatsapas  ğŸ‘0  2024-11-24
Original: Im so torn between an M4 Pro versus Snapdragon Gen 2 laptop for business productivity. No coding, no gaming, just normal work. I really dislike the Apple ecosystem, but... Its by far the best device in terms of hardware. Thoughts?
Sentiment: negative (confidence 0.38)

------------------------------------------------------------

[29] âœ… @mr.washeewashee4082  ğŸ‘0  2025-01-17
Original: No bs, straight to the point.  Thanks Dave!
Sentiment: positive (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[30] âŒ @OverLord3693  ğŸ‘0  2024-11-15
Original: you can buy a anti glare screen protector for 15-25 dollars why waste 150 dollars for this stupid add on.
Sentiment: negative (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[31] â– @viszlaymark  ğŸ‘0  2024-11-15
Original: not the first time. The first macbook pro had a mat screen option!
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[32] âœ… @nicknorthcutt7680  ğŸ‘1  2024-11-07
Original: Cant wait for the m4 ultra
Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³ â– @sigma_z  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: In a MBP? ğŸ˜…ğŸ˜…ğŸ˜…ğŸ˜… revenant M Ultra exist right now for a MBP?
    Sentiment: neutral (confidence 0.94)

    â†³ â– @nicknorthcutt7680  ğŸ‘0  2024-12-15
    Original: â€‹@sigma_zIn the Mac studio
    Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[33] âœ… @Dave2D  ğŸ‘625  2024-11-07
Original: Really nice improvements this year. Especially on the GPU and Screen options
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ â– @redwanabir2557  ğŸ‘8  2024-11-07
    Original: If you'd like a glossy display on your matte screen, you can always use a glossy screen protector to achieve the effect.
    Sentiment: neutral (confidence 0.69)

    â†³ âœ… @savethisforlater  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: Tech is finding its sweet spot
    Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³ â– @batmanonholiday4477  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @redwanabir2557 can you get some some sort third party matte coating/film after you bought the glossy screen or is there no way to tone down the reflections on macs other than ordering the nano-textures?
    Sentiment: neutral (confidence 0.80)

    â†³ â– @PKperformanceEU  ğŸ‘2  2024-11-07
    Original: Does the displayed image take any sort of degradation over the glossy version? I mean sharpness, contrast, black levels etc?
    Sentiment: neutral (confidence 0.78)

    â†³ âœ… @ss223wy  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: Brother can you please give me one, I really need one for my law school
    Sentiment: positive (confidence 0.53)

    â†³ âŒ @PKperformanceEU  ğŸ‘3  2024-11-07
    Original: @ you dont need shit. Work for your stuff get a m1air kiddo
    Sentiment: negative (confidence 0.52)

    â†³ â– @seanedits10  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: But people are saying adding screen protectors on a MacBook cracks the screen â€‹@redwanabir2557
    Sentiment: neutral (confidence 0.73)

    â†³ â– @seanedits10  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: @Personal-Opinion-x it's not an issue on a laptop at all.
    Sentiment: neutral (confidence 0.65)

    â†³ â– @DrewCurry-n6c  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: does the nano-texture affect the resolution, like a downgrade?
    Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ âŒ @NITEAMJordon  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @ss223wy there is no way you need an m4 for law school. Get an older model if you can't afford the new ones
    Sentiment: negative (confidence 0.70)

    â†³ âŒ @michaemia  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: No internals? Two fans or One fans? This review feels kind of rushed.
    Sentiment: negative (confidence 0.76)

    â†³ âŒ @GuyGamer1  ğŸ‘3  2024-11-08
    Original: @PKperformanceEU With the nano-texture you sacrifice contrast. Blacks look a little more grey, and sharpness is lost.

There are comparison videos already and you can see the difference. It's not massive, but it's similar to most matte displays. Enough that I would say don't get nano-texture unless you primarily work outdoors or under bright lighting.

Lots of comparisons available on the iPad and Studio Display which already have this.
    Sentiment: negative (confidence 0.57)

    â†³ â– @KDTechverse  ğŸ‘0  2024-11-11
    Original: It's ok it's understandable that you were in a hurry ğŸ˜…
    Sentiment: neutral (confidence 0.67)

    â†³ âœ… @friedrichranada7133  ğŸ‘0  2024-11-15
    Original: @Dave2D dave pls review Asus Tuf A14 i think youd like it!
    Sentiment: positive (confidence 0.93)

    â†³ âœ… @vliviuvalentin  ğŸ‘0  2024-11-16
    Original: Can you get your hands on the new Redmagic Nova tablet for a review? It's hailed as the new best gaming tablet, but I need some thrusted reviews.
    Sentiment: positive (confidence 0.54)

    â†³ â– @rohitkumbhar4899  ğŸ‘0  2024-11-16
    Original: @michaemia yeah for early views
    Sentiment: neutral (confidence 0.81)

    â†³ â– @Zomboy4313  ğŸ‘0  2024-11-17
    Original: @GuyGamer1One thing to note is that the MacBook Pros use quantum dots so  there shouldnâ€™t be as big of a difference in quality compared to iPads and stuff
    Sentiment: neutral (confidence 0.70)

    â†³ â– @andresj.s.3568  ğŸ‘0  2025-01-04
    Original: @Dave2D I want to get into data science and machine learning. Should I go for an M4 pro or previous chips in Max version? Could a pro withstand the load or is a max needed? Thanks!
    Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ â– @UnderwaterShadow  ğŸ‘0  2025-06-20
    Original: What model do you recommend if Iâ€™m going to use it for Logic Pro?
    Sentiment: neutral (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[34] âœ… @Andrejsoft  ğŸ‘0  2024-12-09
Original: I'm watching it on my Samsung S95D OLED with windows behind me: the matte finish handles the glare perfectly. ğŸ˜
Sentiment: positive (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[35] âœ… @franktryey  ğŸ‘0  2024-11-12
Original: 5:19 / Camera looks better on M3
Sentiment: positive (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[36] â– @ghunterforever  ğŸ‘73  2024-11-08
Original: as someone who is old enough to remember things: laptop screen use to be all matt finish. apple started doing glossy screen back in late 2008, and that was considered "trendy" because apple, and the appeared higher contrast, and now they are just going back to pre 2008 and ask you to pay a premium.
Sentiment: neutral (confidence 0.63)

    â†³ âœ… @CyberTweaker  ğŸ‘12  2024-11-09
    Original: Yep its called efficient marketing
    Sentiment: positive (confidence 0.51)

    â†³  @doransshield9176  ğŸ‘0  2025-11-14
    Original: true...

------------------------------------------------------------

[37] âŒ @maxim_si  ğŸ‘9  2024-11-08
Original: 1:13 misleading info, amd and nvidia cuts their tdp for 60 and 70 models like a lot. And yes they have product for ones that doesnt carry about power, but apple cant be near with 4090 or 4080.
Sentiment: negative (confidence 0.80)

    â†³  @bukulinfran  ğŸ‘3  2024-11-11
    Original: Lmao

    â†³ â– @maxim_si  ğŸ‘0  2024-11-12
    Original: @ try to use your 50 iq to solve it.
    Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[38] âœ… @KickbackTra  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: my m1 MacBook Air still rocking
Sentiment: positive (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[39] âŒ @andreanastro6189  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: Iâ€™m going insane as I canâ€™t decide to take nanotexture or notâ€¦ I would really love a detailed comparison to understand how much contrast and inky black i would lose with the nanotexture ğŸ˜¢
Sentiment: negative (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[40]  @user-mj2vc7wo3c  ğŸ‘0  2025-12-26
Original: Great ğŸ˜®

------------------------------------------------------------

[41] â– @cheezj_cr  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: I currently have a MacBook Air Original M1 with 8gb ram. Would you recommend upgrading to the M4 pro. I do a lot of video and audio engineering and things like that. My thing is starting to slow down a lot.
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[42] â– @abdullahmirza7606  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: I installed a $4 matte screen protector on my M3 Pro Macbook Pro and it absolutely looks the same as that nano textured screen on the M4. $150 for the nano-finish is kinda too much, $50 or so would have been understandable.
Sentiment: neutral (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[43] âŒ @stargazer8718  ğŸ‘5  2024-11-07
Original: They still use half Right and Left D-pad buttons!!! Why???!!!
Sentiment: negative (confidence 0.79)

    â†³ âœ… @realbosstakea  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: i love them, they are too small tho i wish it was bigger on my m2
    Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[44] âŒ @StucchiLeo  ğŸ‘0  2025-01-03
Original: I do not find the point to continue reviewing the m4 pro as if it were the basic model not citing the m4 chip. is almost incorrect towards consumer
Sentiment: negative (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[45] â– @shouldbewritig  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: I have the M1 Max thatâ€™s almost all maxed out MacBook Pro but that nano texture is *tempting*
Sentiment: neutral (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[46]  @lucasalias2687  ğŸ‘0  2024-11-30
Original: M1/

------------------------------------------------------------

[47]  @DanielBradler  ğŸ‘21  2024-11-09
Original: I appreciate how clean this video was! No asking to subscribe before it even starts and no other unwanted BS. Just that what the video is about! Thanks dave!

------------------------------------------------------------

[48] â– @kf4294  ğŸ‘3  2024-11-08
Original: 0:14 No, itâ€™s not the first time they have it on their laptops. Their PowerBooks and non-unibody MacBook Pros were always matte textured displays.
Sentiment: neutral (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[49] âŒ @suryawigunaa  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: 1:59 what's that screaming lmao
Sentiment: negative (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[50] âœ… @Laconic_  ğŸ‘65  2024-11-07
Original: Not an Apple fan, but this is the first device of theirs I've actually considered purchasing.
Sentiment: positive (confidence 0.63)

    â†³ âœ… @MaxJones123  ğŸ‘16  2024-11-07
    Original: You will love it. Iam still running my M1 for work. And itâ€™s great.
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ â– @_Fl4K  ğŸ‘3  2024-11-07
    Original: Consider what happens if you need to replace the ram or ssd first lol
    Sentiment: neutral (confidence 0.84)

    â†³ â– @Samuel-hj9ty  ğŸ‘11  2024-11-07
    Original: @_Fl4K I grew up on windows and not once did I upgrade my ram or ssd. Upgrading your computer is the way to go for most people who need RAM and if you need storage, consider an external drive. Itâ€™s more economical anyway
    Sentiment: neutral (confidence 0.60)

    â†³ âŒ @_Fl4K  ğŸ‘4  2024-11-07
    Original: @ not talking about upgrading Iâ€™m talking about fixing, all the manufacturers for these chips stand behind them lasting for only about 3-4 years.. sure most last longer, but they often dont
    Sentiment: negative (confidence 0.47)

    â†³ âŒ @Samuel-hj9ty  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: @_Fl4K oh, repairability is a whole different issue. I think itâ€™s hit or miss depending on the brand. Apple, Razer, and many others are notorious for being difficult to repair. Luckily, Iâ€™ve found my Apple devices to be very reliable. Hopefully they continue to hold up in the future!
    Sentiment: negative (confidence 0.53)

    â†³ âœ… @realbosstakea  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: get the m2, has better specs than m3 or m4
    Sentiment: positive (confidence 0.89)

    â†³ â– @realbosstakea  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: m2 pro that is
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ â– @sentryion3106  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: Why though? The M1 years ago have almost all of the good part. If those didnâ€™t sway you why now?
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

    â†³ âœ… @Samuel-hj9ty  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @sentryion3106 The 16GB base ram is a big incentive as itâ€™s essentially a $200 decrease in the price.
    Sentiment: positive (confidence 0.53)

    â†³ âŒ @JayCasinoOfficial  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: @Samuel-hj9tyeconomical way? Dude buying internal storage is always cheaper what are you talking about?
    Sentiment: negative (confidence 0.71)

    â†³ â– @Samuel-hj9ty  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @JayCasinoOfficial A 1tb crucial x9 pro on Amazon is $73 right now while going from 256gb to 512gb is $200 from Apple
    Sentiment: neutral (confidence 0.78)

    â†³ â– @Terrekk  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: â€‹@JayCasinoOfficiala external ssd container isn't that expensive and you can use them anywhere
    Sentiment: neutral (confidence 0.50)

    â†³ âœ… @JayCasinoOfficial  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: @ but itâ€™s still cheaper to buy internal  memory itâ€™s also faster
    Sentiment: positive (confidence 0.78)

    â†³ âŒ @krishnugget  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: @realbosstakeathe m2 pro is not better than an M4
    Sentiment: negative (confidence 0.78)

    â†³ â– @realbosstakea  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: @krishnugget check it out for yourself, a2780 apple model out performs m3 and m4
    Sentiment: neutral (confidence 0.66)

    â†³ â– @remy_webber  ğŸ‘1  2024-11-08
    Original: Only took 4 years of beating all other competitors for you to switch
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³ â– @Terrekk  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: @JayCasinoOfficialÂ  the convenience of external drive offset it for me, even when it supports upgrading I still prefer external drive. Beside, a ssd container cost you like what? 10 bucks?
    Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ âŒ @vivek_v  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: @Samuel-hj9ty I wish I could say the same about my MacBooks... my only chip failure was from the GPU failure era, though I have had weird hardware oddities here and there such as screen connectors failing.
    Sentiment: negative (confidence 0.62)

    â†³ â– @timtim2949  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: As "not an Apple fan", as you say, why would this be the first, specifically? Genuinely curious.
    Sentiment: neutral (confidence 0.72)

    â†³ â– @realbosstakea  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: @krishnugget check for yourself bro, a2780 model outperforms m3 and m4
    Sentiment: neutral (confidence 0.50)

    â†³ âœ… @Victor-kv4jt  ğŸ‘0  2024-11-09
    Original: should've considered it way back when the M1 launched lol.All the computers since 2020 have had good performance
    Sentiment: positive (confidence 0.80)

    â†³ âŒ @Aperez78  ğŸ‘0  2024-11-12
    Original: Same here never liked them and despise the OS. I'm still using my 2016 Dell XPS 13 9350 with an I7-6560U chip. 
I'm a software engineer and use this for just my fun projects but it still works for my everyday daily of movies, coding, etc.

With its 4K touchscreen, 1 TB SDD (only used like 150gbğŸ¤£)and 12Gb of ram only thing that sucks is the battery life now but for 8 years of extremely heavy usage it still perfect and no issues.

But seeing all these huge performance boosts I might hop on the M4 MacBook pro, just still have to get use to that OS I use a M1 MacBook pro for work and love everything except the os maybe just too use to windows OS is all.
    Sentiment: negative (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[51] â– @GnosticYoda  ğŸ‘1  2024-11-09
Original: Your review is good but why are you comparing M max models?
This is about normal chips.â¤
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[52] âœ… @imkpreet  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Best upgrade after m1 air 
Planning to buy it soon
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[53]  @michaelklaus1767  ğŸ‘0  2025-08-19
Original: too fast

------------------------------------------------------------

[54] âŒ @andrepiper  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: Looking at the m4 pro now and I can't shake the cost of these laptops, it's outrageous.
Sentiment: negative (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[55] âœ… @GmasterCrafter  ğŸ‘0  2024-11-17
Original: Should I get a m4 Mac mini or m4 Mac book air when it comes out? This would be my first Mac too, and I also have an iPad if it helps. Any recommendations anyone????
Sentiment: positive (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[56] â– @jackson_tg  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Is that a modded Casioak?
Sentiment: neutral (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[57] â– @Joyboei  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: I need an honor magicbook art 14 review dave please.
Sentiment: neutral (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[58] â– @stitchyrichie  ğŸ‘1  2025-04-12
Original: Never owned a MacBook decided to get the m4 pro black 14 inch 1tb 14 cpu 20gpu combo
Sentiment: neutral (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[59] âŒ @anthomatic42  ğŸ‘0  2024-11-17
Original: How's the ghosting? Been one of the biggest issues imo.
Sentiment: negative (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[60] âœ… @mrporcupine3893  ğŸ‘120  2024-11-07
Original: This lighting and color grading is awesome. I like it ğŸ’¡
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[61] â– @HennoTÃ¤ht  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: How hot does it get?
Sentiment: neutral (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[62] âœ… @androidfan-n3f  ğŸ‘1  2024-11-09
Original: m4 macbook pro is the best laptop out there right now.
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[63] âœ… @onbquo  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Really nice nano texture display comparison. Thank you
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[64] âœ… @oraoraoraoraora2709  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: You deserve way more subs.
Sentiment: positive (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[65] â– @flexu8699  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: warya dave
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[66] â– @silveraxel9882  ğŸ‘0  2025-03-04
Original: Is it worth to get m4 pro if i have m3 pro ? Like is it a big difference for gaming. Ik macs are not meant for gaming but will there be a huge difference?
Sentiment: neutral (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[67] âŒ @mlv2009  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: There have been mate displays in laptops for years. I donÂ´t understand why we should be impress with the "nanotexture". The same with "retina" display, back into that years was another way to say "like full HD"..
Sentiment: negative (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[68] âœ… @antonybasta1591  ğŸ‘7  2024-11-10
Original: 00:00 Introduction
00:00:32 Impressive GPU Advancements
00:01:20 Evolving Silicon Speeds
00:02:06 Exploring Nano Texture
00:02:50 Laptop Screen Revelation
00:03:26 Innovative Screen Enhancements
00:04:09 Ports and Progress
00:04:52 Evaluating Battery and Webcam Upgrades
00:05:32 Color and Performance Update
Sentiment: positive (confidence 0.53)

    â†³  @SpongebobFan1127  ğŸ‘0  2024-11-28
    Original: Ty

------------------------------------------------------------

[69] âŒ @Yu-dp5hp  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: 3:49 they could easily add this "feature" to any of their macbooks that have a mini led display in a software update smh.
Sentiment: negative (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[70] âŒ @ShadowRap-y5l  ğŸ‘0  2024-11-15
Original: Nope not worth the upgrade. You can put a screen protector to avoid the screen reflection and the space black colour will fade if you have sweaty palms after awhile. NOT WORTH IT!
Sentiment: negative (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[71] â– @GoinGog  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: Is there performance difference between the 16 inch and the 14 inch for heavy loads?
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[72] â– @AyoHues  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Does the 14â€ with the Max chip throttle compared to the 16â€ under heavy sustained workflows?
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[73] â– @CreativeBunchAcademy  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: I have a m1 MacBook Pro, is this worth the upgrade? Does it overheat?
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[74] âŒ @deltaxsingh  ğŸ‘1  2024-11-11
Original: And still no touchscreen. Only thing still keeping me on Windows devices. How sad.
Sentiment: negative (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[75] âœ… @memerofblaviken6326  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Just got the m3 pro macbook on Apple refurbished and, upgrading from the 2017 macbook, I am absolutely blown away by the power of this machine! I honestly canâ€™t see myself needing any other laptop as long as this gets updates.
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @CyberTweaker  ğŸ‘1  2024-11-09
    Original: Exactly why i went with the m4 pro macbook pro. Cheaper and as fast  as the m3 max with the all the benefits of the new model.
    Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[76] â– @onlythebest3311  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Dave you need to give us some real world benchmark on games for the m4 max like bg3 etc manâ€¦arenâ€™t you the gaming YouTuber, this is just a repeat of the presentation apple did with the added test on nano texture which is cool. But come on tell us how the games do on m4 max.
Sentiment: neutral (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

[77] âœ… @masssinner  ğŸ‘0  2025-01-08
Original: First mac of my life - m4 pro 14 inch - thanks for the review
Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[78] âœ… @sohamdutta2446  ğŸ‘0  2024-11-19
Original: A literally perfect review
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[79] â– @MattReportPodcast  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Six minutes and one second is truly all one needs for this. ğŸ‘
Sentiment: neutral (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[80] âœ… @Richard_Barnes  ğŸ‘1  2025-03-13
Original: I can't believe what you pack into such a short video Dave and it's very much appreciated ğŸ˜„ğŸ‘ğŸ»
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[81] â– @kayo1265  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: @dave2D you think we can run WINDOWS full time over Mac OS?  truly dislike Mac OS but I like the aesthetics of the build.  Thoughts?
Sentiment: neutral (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[82] â– @AonghasAnderson  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: 0:32 Omnisphere*?
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[83] âœ… @Zhalor1XXX  ğŸ‘8  2024-11-12
Original: Dave once again proving why he is the best tech reviewer on YouTube. No nonsense, straight to the point.
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[84] â– @jaros7aw153  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: The vignette effect on screen edges and corners wasn't mentioned. Could you specify the number of backlight zones this panel possesses and describe the halo effect's appearance? Thank you.
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[85] âœ… @dimitriospapadopoulos1924  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: M4 is about 100%  more powerful than M1, but M1 is still superior to 99% of the market's chips! So much power, but we have to consider whether we actually need all this power! Do you have any idea?
Sentiment: positive (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[86] âŒ @Hamood113  ğŸ‘2  2024-11-07
Original: The notch still looks so dumb on a laptop
Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[87] â– @ssaaffuu  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: if Dave likes this laptos my pockets get nervous
Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[88] âœ… @yeknommonkey  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: The crazy part of how good apple silicon is, if you go back to the original M1 that was already shockingly fast and efficient, they priobaby already had the 1,2,3,4 roadmap planned out and knew exaclty how fast they were going to improve, and you wonder if they could have even jumped straight in at what an m4 does, but sand bagged it to eek out maximum profits, you know their Improvement is so linear, it's got to be controlled.
Sentiment: positive (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[89]  @å…¨çƒå¤–é€èŒ¶-552  ğŸ‘0  2025-06-07
Original: å–œæ¬¢åšä¸»åˆ†äº«çš„è§†é¢‘ï¼å…¨å›½çœä¼šåŸå¸‚ä¸ŠğŸšªï¼Œç”·äººå€¼å¾—æ”¾æ¾ï½-_-552

------------------------------------------------------------

[90] âœ… @nolimitjayo6375  ğŸ‘1  2024-12-27
Original: Might finally upgrade from my 2019 MacBook Air with that i5
Sentiment: positive (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[91] â– @merutography  ğŸ‘1  2024-11-07
Original: does the nano texture affect the contrast or the colors?
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[92] âŒ @akdams47  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: I wish someone somewhere gifts me this.
Sentiment: negative (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[93] âœ… @Cyro268  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Uploaded before M5 release? Nice
Sentiment: positive (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[94] â– @breakinggood-r2v  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: hey whats the app name used for display brightness?
Sentiment: neutral (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[95] âœ… @tpakde  ğŸ‘4  2024-11-08
Original: 0:14 Apple actually shipped a matte displays on their unibody 15" MacBook pros! they're even higher res than the stock display option (1440x900 on glossy, 1680x1050 on the matte display)
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[96] â– @MINUTESOFFIRE  ğŸ‘12  2024-11-07
Original: Not the first time they have matte display on a macbook tho. They had matte display option for 17 inch macbook bro around 13 years ago
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

    â†³ âœ… @dingomatic  ğŸ‘1  2024-11-08
    Original: We're coming full circle
    Sentiment: positive (confidence 0.79)

    â†³ â– @MINUTESOFFIRE  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: @dingomaticjust one more inchâ€¦.



Thatâ€™s what she said!
    Sentiment: neutral (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

[97] âŒ @bryanwanphotography  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: i thought that nano texture display was gimmicky but seeing it in this video makes me want it so bad ğŸ˜…
Sentiment: negative (confidence 0.36)

------------------------------------------------------------

[98] âŒ @TomScryleus  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: nice review, but I wish you showed some Final cut pro export comparisions. I don't trust those benchmark tests.
Sentiment: negative (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[99] â– @DanushShekar  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Dave talks about anti-glare in the new macs but didn't know the old ones are anti-watch (3:20)!!
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[100] â– @1enoch194  ğŸ‘0  2024-11-13
Original: My last computer was a 2014 MacBook Pro retina. Mostly for browsing and work from home.  Looking to get a new one that will last another decade. Would you recommend m3 or m4 for work from home and video editing?
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[101] â– @SaleemS.A  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Hi dave, can we get a macbook clean customization tutorial?
Sentiment: neutral (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[102] â– @krzysztof6769  ğŸ‘0  2025-07-16
Original: I would upgrad just for 1000 nits ... ;). Whats on the market right now ?  Not so many windows devices
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[103] â– @lordmephisto6654  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Is there any affect on screen sharpness with nano texture?
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[104] â– @jamieupso  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Watch model?
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[105] â– @nicholasm8946  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Would a m1,2,3 case/shell fit the m4?
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[106] âœ… @darthatari  ğŸ‘0  2024-11-12
Original: Thank you so much for that breakdown!
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[107] âœ… @JayfkProductions876  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: I was a windows user all my life then got a M1 Max MBP This October & man it's amazing..

I gotta work really hard to even get the thing to heatup usually by having a 4k edit going in Premiere with FL Studio & After Effects on in the background..

ğŸ˜¢
Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[108] â– @felynmy  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Should i upgrade my M3 Max MBP?
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[109] â– @carlosfgavina  ğŸ‘0  2024-12-01
Original: How's the fan noise on the 14" with that Max chip?
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[110] â– @johnadepelumi  ğŸ‘809  2024-11-07
Original: When it comes to being concise without compromising on quality, you have to give it to Dave.
Sentiment: neutral (confidence 0.53)

    â†³ âœ… @apaulture  ğŸ‘1  2024-11-08
    Original: Totally agree.
    Sentiment: positive (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[111] âœ… @Gmonkeystar  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Dave is COOKING today
Sentiment: positive (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[112] âœ… @adnanerochdi6982  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Hey Dave, do you remember the GS63VR days? I subbed then because I loved it, and still do!
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[113] â– @SHFMIA  ğŸ‘0  2025-03-10
Original: How durable is the Nano texture? Is it scratch-resistant like the glossy coating?
Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[114] â– @arnaudlabonne265  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Do what you have done with the mini test. Connect your cameras to see if you can manage it with the laptop
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[115] â– @EmreBesirik  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: Thermals? I was wondering how is the m4 max thermals on 14 inch model. Last year it was harder to choose 14 model due to thermal issues, is it fixed with this m4? are fans ramping up so quickly still, any imrovements?
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[116] â– @EduGranastein  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: M4 standar vs M1 pro or MAX???
Sentiment: neutral (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[117] âŒ @JacksonWelch  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Upset apple took away the Pro version with 96GB of ram. I work in LLMs and i wanted the M4 pro with a ton of RAM!
Sentiment: negative (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[118] âŒ @stcoding1780  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Dave, love the videos but the performance chart layout is horrendous. Have to pause and play match the colour on every slide.
Sentiment: negative (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[119] âœ… @sameeramadushanka7765  ğŸ‘0  2024-11-19
Original: Only YouTuber reviews I trust.
Sentiment: positive (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[120] â– @sngyuchao  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: â€œIt's the first time they have it on their laptop" <- no. There used to be a matte option for macbooks.
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[121] âœ… @DavidHarper-oq3fu  ğŸ‘0  2024-11-12
Original: Not that you care, I subbed. Fantastic no bullshit video.
Sentiment: positive (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[122] â– @prjmedia  ğŸ‘0  2024-11-22
Original: The nano texture is on my3 year old 30000 rs laptop
Sentiment: neutral (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[123] â– @dak434  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: This is an Apple ad
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[124] â– @--Dipanshu--  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: can you share wallpaper?
Sentiment: neutral (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[125] âŒ @Deadpixel1134  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: I cannot imagine how boring Apple devices have been for the past 10 years now. Must be a nightmare to have to keep making these copy/paste reviews until the cash starts rolling in.
Sentiment: negative (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[126] âœ… @hajjex_9086  ğŸ‘1  2024-11-07
Original: Amazing and on point.
Would have preferred more insight on the graphics side of stuff. Especially the "gaming" promises.
But fair enough. A great review
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[127] â– @AndrewRimmer  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: How is the text readbility of text on the nano texture screen?

There is lots of comments on how good it is at diffusing reflections but concerns the text is fuzzy and the blacks washed out grey. In two minds which option to go for
Sentiment: neutral (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[128] âŒ @hashimwaheed4906  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: Where is the 1000nits brightness option? my M4-Pro  says 600nits only!!!!!
Sentiment: negative (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[129] âŒ @KayBeattMusic  ğŸ‘0  2025-05-27
Original: Wouldn't increasing the brightness past the standard brightness cause damage in the long term? Asking this because i need to keep the brightness pretty high, and it seems like apps such as Better screen might just cause burn in
Sentiment: negative (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[130] âŒ @ferdinandhe5239  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Your video quality become worse and worse did u shots ur video using iPhone 11 Pro?
Sentiment: negative (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[131] â– @PeterRince  ğŸ‘132  2024-11-07
Original: It is worth noting that the M4 Max has 546 GB/s bandwidth only in the top version. The binned one has something around 406 GB/s.
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

    â†³ â– @ancientflames  ğŸ‘14  2024-11-07
    Original: I canâ€™t say I would ever notice or care but thanks for the info.
    Sentiment: neutral (confidence 0.59)

    â†³ âŒ @nullptr_yt  ğŸ‘8  2024-11-07
    Original: This is also to be expected, full set of memory controllers on binned dies are either faulty or shut down due to the rest being broken. If you opt in for a lesser chip, you can't get as much system memory either. 406 GB/s is also a step up from the M3 step down to 300 GB/s. M2 Max had 400 GB/s.
    Sentiment: negative (confidence 0.75)

    â†³ âŒ @PeterRince  ğŸ‘9  2024-11-07
    Original: @nullptr_yt True, but this info is veeery rarely given in any M4 materials. Check the charts that Dave used - it is all the same stuff, as everywhere else - M4 Max = 546 GB/s. This year it is even more tricky, because the memory options are locked and switching the RAM options causes in many cases also a change of the CPU type.
    Sentiment: negative (confidence 0.49)

    â†³ â– @kaankoc9610  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @ancientflamesi really wonder which people this things are useful for and for which workflow. maybe someone will leave a comment :)
    Sentiment: neutral (confidence 0.83)

    â†³ â– @ThatsPety  ğŸ‘4  2024-11-08
    Original: â€‹@ancientflames thats fine for you, but this is the "pro" device and that stuff does matter
    Sentiment: neutral (confidence 0.67)

    â†³ â– @SeniorKlean  ğŸ‘0  2024-11-09
    Original: All chips are binned, it's just a matter of which "bin".  I know I'm being a vocab nazi, but it's been a peev of mine ever since Apple people discovered the word.
    Sentiment: neutral (confidence 0.47)

    â†³ âŒ @GreatTaiwan  ğŸ‘0  2024-11-10
    Original: @SeniorKlean it's called CPU pinning not binning
but what to expect from someone got right wing in his username
    Sentiment: negative (confidence 0.59)

    â†³ â– @kpsayyed84  ğŸ‘0  2024-11-11
    Original: Define binned pleaseğŸ˜Š
    Sentiment: neutral (confidence 0.53)

    â†³ â– @SeniorKlean  ğŸ‘0  2024-11-12
    Original: â€‹@kpsayyed84  "Binning" refers to metaphorical (or maybe literal) bins, as in containers, used to sort the chips by performance capability.

All processor dies get tested for the top spec, those that pass go in the top bin.
Those that fail get tested for the next spec down, those that pass go into that bin.
This may repeat several times.  Apple only does it twice.  Intel does it like 7 times.
The percentage of dies that pass the top spec is referred to as "yield".  One reason Apple Silicon tends to be expensive is that they use advanced manufacturing nodes much earlier in their development than competitors when they still have very low yield.

The actual process involves using lasers and acid baths to disable certain parts of the processor die when it fails certain tests.  Then when the die gets bonded to the chip package some auxiliary components will get connected in different patterns to set it's speed and tell the rest of the system which model it is.
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[132] âœ… @machitect  ğŸ‘0  2025-03-26
Original: This is such a pleasant channel. Thank you Dave.
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[133] â– @mex5341  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Pls test MacBook M3 pro chip vs new MacBook m4 base!
Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[134] âœ… @larrydiaz7156  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: It'd have been nice to see those workflows in which the M4 Max outperforms the M2 Ultra, because your graphs state otherwise. Other than that, nicely done as usual, Dave!
Sentiment: positive (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[135] â– @kpsayyed84  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: When's Apple M4 CSL coming out?
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[136] â– @lleasar  ğŸ‘214  2024-11-07
Original: 2:00 did i hear a dave screaming? lol
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

    â†³  @parthpatwari3174  ğŸ‘22  2024-11-07
    Original: *moaning

    â†³ â– @SirusStarTV  ğŸ‘6  2024-11-07
    Original: What is that ğŸ˜†
    Sentiment: neutral (confidence 0.61)

    â†³ â– @SilverHand619  ğŸ‘5  2024-11-07
    Original: glitch in the matrix :D
    Sentiment: neutral (confidence 0.63)

    â†³  @Cntr-Cmd-Delete  ğŸ‘5  2024-11-07
    Original: freaky ah

------------------------------------------------------------

[137] â– @andrew58934  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Hey bro help me with a mackbook for  coding
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[138] âœ… @ericlegos  ğŸ‘0  2024-11-26
Original: Amazing review as usual.
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[139] âŒ @rajin250  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: Reviewers are funny people ... back when Macbooks only had glossy panels and windows laptops had matt screen options, they used to diss the windows laptops screens and say how unattractive a matt display is compared to the glossy panels. Now that apple uses matt displays, suddenly, it becomes great to have matt displays and probably reviewers will mention how lacking windows laptops are for having only glossy displays these days!
Sentiment: negative (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[140] â– @richardlee8546  ğŸ‘0  2024-11-12
Original: other reviewers: upgrade bc the performance gain
Dave2D: don't upgrade bc the performance gain coming every year for Apple M chips
Sentiment: neutral (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[141] âœ… @XxVolcom95xX  ğŸ‘0  2024-11-12
Original: Worth just getting a m2 MBP? It'll be cheaper for sure and pretty close to specs? On a budget.
Sentiment: positive (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[142] âŒ @user-vv7ir1pl4j  ğŸ‘0  2024-11-27
Original: i really cant tell what race he is. is he mixed or some weird looking asian or white guy
Sentiment: negative (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[143] âœ… @GmasterCrafter  ğŸ‘0  2024-11-17
Original: Should I get a m4 Mac mini or m4 Mac book air when it comes out? This would be my first Mac too, and I also have an iPad if it helps. Any recommendations anyone????
Sentiment: positive (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[144] âœ… @nithinreddy-d3y  ğŸ‘0  2024-11-15
Original: hey @Dave2D!!
Totally Off topic, Where did you get that T-shirt?
looks so nice and minimalistic.
Thanks
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[145] â– @Random1_OC  ğŸ‘0  2025-01-17
Original: Should I get an m2, m3, or m4???
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[146] â– @valentijnverheije7140  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Imagine the performance of the m4 max in the bigger 16 inch chassis
Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[147] â– @user-vv7ir1pl4j  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: it seems that battery life is all caught up for the competition
Sentiment: neutral (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[148] â– @detailsmove  ğŸ‘2  2024-11-13
Original: hey Dave, does the nano-texture on the the M4 Macbook affect clarity? I remember that was a complaint on previous nano-texture applications
Sentiment: neutral (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[149] â– @sntlln93  ğŸ‘0  2024-11-18
Original: Apple needs to sell macbooks with imac colors
Sentiment: neutral (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[150] â– @vishwanathbondugula8113  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: for some reason it felt like the previous gen mac book pro's webcam quality is better than updated current gen`
Sentiment: neutral (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[151] âœ… @gkarapeev  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: 15 years later Apple finally invents matt displays and of course its marketed as innovative. Classic.
Sentiment: positive (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[152] â– @evilbatak  ğŸ‘1  2024-11-07
Original: The Wallpaper, is it macbook pro m4 or?
Sentiment: neutral (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[153] â– @plusplus940  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: does the screen etching hurt contrast or brightness?
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[154] âœ… @Guy-Chap-Man  ğŸ‘61  2024-11-07
Original: After seeing your setup and how you do the camera work, I can understand now how you can pump out such high quality content so fast. Very impressive.
Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³ â– @dimitardrew  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: where can i see this?
    Sentiment: neutral (confidence 0.89)

    â†³ â– @Guy-Chap-Man  ğŸ‘4  2024-11-07
    Original: @dimitardrew Check his previous video of the Mac Mini
    Sentiment: neutral (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[155] âœ… @f00kwhiteblackracismwarsh07  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: dave never age haha. you look like 20-25 damn dave what's your secret?
Sentiment: positive (confidence 0.44)

------------------------------------------------------------

[156] â– @christopherblake88  ğŸ‘0  2024-11-14
Original: Who games on a MacBook?
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[157] â– @borzumo  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: and how small and compact this whole new laptop compared to 6 year intel
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[158] â– @technodrone313  ğŸ‘0  2024-11-26
Original: 4x the ms compared to the m1 macbook. still 80 square miles of unused space around the trackpad ğŸ¤·â€â™‚
Sentiment: neutral (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[159] â– @OCUNBUCUN  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: I have base m1 mbp and i do gamedev things with it, should i upgrade the base m4?
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[160] â– @user-hl9jq8iz4i  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Never had any mac looking forward for MacBook Pro
Sentiment: neutral (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[161] âœ… @vicitcorporis4083  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: I have an M1 mac mini base model for software development and gaming. It is still a beast but would it be better to upgrade to a M4 mac mini and trade in the M1 mac mini? At this point I can get a decent amount of money back for the M1 model
Sentiment: positive (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[162]  @user-cx2bk6pm2f  ğŸ‘3246  2024-11-07
Original: This is how you do a Youtube channel. All info, no bs and no begging. Effective. Efficient. And look at that... going on 4M subscribers. Well deserved. Well done.

    â†³ â– @streitkrafte  ğŸ‘141  2024-11-07
    Original: That, and no annoying background music. ğŸ‰
    Sentiment: neutral (confidence 0.50)

    â†³ âœ… @abrahamlincolnok  ğŸ‘42  2024-11-07
    Original: damn this was too clean
    Sentiment: positive (confidence 0.88)

    â†³ âŒ @RichardPergament  ğŸ‘16  2024-11-07
    Original: Thought this as well
    Sentiment: negative (confidence 0.51)

    â†³ âœ… @N0Xa880iUL  ğŸ‘11  2024-11-07
    Original: Totally agreed
    Sentiment: positive (confidence 0.71)

    â†³ â– @OccupiedMuffins  ğŸ‘6  2024-11-07
    Original: Found the bot
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³ â– @enricohar2686  ğŸ‘12  2024-11-07
    Original: And thats why mkbhd keep copying Daveâ€¦
    Sentiment: neutral (confidence 0.53)

    â†³  @TheWalkingSteakhouse  ğŸ‘2  2024-11-07
    Original: Agree 100%

    â†³ âŒ @IceKopee  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: Dumb people donâ€™t like a fact
    Sentiment: negative (confidence 0.84)

    â†³ âŒ @BigBoss7777777  ğŸ‘8  2024-11-07
    Original: Stop rlmjobbing dave
    Sentiment: negative (confidence 0.78)

    â†³ â– @RP-16  ğŸ‘14  2024-11-07
    Original: No selling wallpapers
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ â– @leviathan19  ğŸ‘7  2024-11-07
    Original: you know why right? Because its not his main source of income
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

    â†³ âŒ @aaronuw  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @streitkrafte who tf has background music on tech reviews
    Sentiment: negative (confidence 0.67)

    â†³ â– @christianmalimban3689  ğŸ‘1  2024-11-08
    Original: yup, his doing this since 2015
    Sentiment: neutral (confidence 0.73)

    â†³ âœ… @gabech2789  ğŸ‘1  2024-11-08
    Original: Dave is the Man!
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ âœ… @aliibrahim7553  ğŸ‘3  2024-11-08
    Original: I actually don't watch a lot of reviews anymore especially of products that i don't have interest in buying but this channel video format is so good that i watch it regardless of the product it covers
    Sentiment: positive (confidence 0.72)

    â†³ âœ… @jgoincomedy5837  ğŸ‘6  2024-11-08
    Original: He is a great reviewer and I've been watching him for years. 

But dear God, there's like 45 other youtubers that do the same thing. Stop gargling his sack. Just say "great video" and keep it moving.
    Sentiment: positive (confidence 0.45)

    â†³ â– @TechnicallyTaken  ğŸ‘1  2024-11-08
    Original: I second that
    Sentiment: neutral (confidence 0.65)

    â†³ âŒ @seas9388  ğŸ‘11  2024-11-08
    Original: What do you mean you don't like the hyper-stimulating, super fast cut, trying to be funny, full of music and sound effect, and very cringy edit of Mrwhosetheboss?
    Sentiment: negative (confidence 0.76)

    â†³ â– @sr_0736  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: Heâ€™s loosing subs if you havenâ€™t noticed
    Sentiment: neutral (confidence 0.53)

    â†³ âœ… @anandmishra-wl3ks  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: he need to work on thumbnail rest everything is perfect
    Sentiment: positive (confidence 0.71)

    â†³ âœ… @yukinoshita3057  ğŸ‘1  2024-11-08
    Original: Except every single video is so positive, even on products that donâ€™t deserve it. People who hype everything like this rise to the top because companies appreciate it and so seed them more products early for reviews.
    Sentiment: positive (confidence 0.89)

    â†³ â– @useruser6240  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: -16M is the price he payed for not bsing and begging us compare to mkbhd...we have to support him!
    Sentiment: neutral (confidence 0.66)

    â†³ â– @bryanbielka6770  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: And no ads
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³  @ridzuanmustaffa  ğŸ‘1  2024-11-08
    Original: Subscribed to dave since 2017. Anything related to to pc and laptop, i always come to his channel. He always do good comparison with other laptops too. Very helpful. Very detailed too

    â†³ âœ… @Deadeditior  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: I agree Iâ€™ve just found this channel and itâ€™s excellent. 

In this video, the way he shows the nano textured glass is perfect, simple and straightforward.
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âŒ @maxim_si  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: at 1:13 says that amd and nvidia highs theyr power consumption every new gen - thatâ€™s strictly bs bro.
    Sentiment: negative (confidence 0.61)

    â†³ âŒ @IboKnowsBest  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: Youâ€™re way to serious about this. There was a time where the slogan where always present and it was like this: â€œBroadcast yourselfâ€. What does that mean? Right, let everyone do what they like to do and skip those YouTubers you donâ€™t like. When itâ€™s not political or some other stuff that could potentially damage some parts of society or scam money from people, then itâ€™s none of your business. There is no reason to rage about those YouTubers that are just doing videos without fraud or something.
    Sentiment: negative (confidence 0.75)

    â†³ â– @skiiruu_5232  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: No sponsorships too
    Sentiment: neutral (confidence 0.50)

    â†³ âŒ @parshakamarsh  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: â€‹@yukinoshita3057I I've seen him criticise several products by several different manufacturers so I don't know where you get that from
    Sentiment: negative (confidence 0.60)

    â†³ â– @ericmatthews8497  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: And no smug or snarky comments.
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³ âŒ @aboutlastnightt  ğŸ‘0  2024-11-09
    Original: No wallpaper apps either
    Sentiment: negative (confidence 0.48)

    â†³ âœ… @tri0xin  ğŸ‘0  2024-11-11
    Original: Went to comment a similar sentiment.. and there was your's. Yeah.. so nice not having ads and intro's/outro's. Straight up solid info.
    Sentiment: positive (confidence 0.85)

    â†³ âŒ @c.e.s5045  ğŸ‘0  2024-11-11
    Original: Yupâ€¦ lol my only issue is I hate when Iâ€™m not in the mood to buy thingsâ€¦
    Sentiment: negative (confidence 0.85)

    â†³ âŒ @Racko.  ğŸ‘0  2024-11-12
    Original: @RP-16 Lmaoo the MKBHD Shame
    Sentiment: negative (confidence 0.87)

    â†³ âŒ @unnderneath  ğŸ‘0  2024-11-12
    Original: You sound like those porn ADs. No bullshit, no credit card, just fucking hot mums in your neighbour
    Sentiment: negative (confidence 0.92)

    â†³ âœ… @Lex_Invictus  ğŸ‘0  2024-11-16
    Original: absolutely agree
    Sentiment: positive (confidence 0.70)

    â†³ â– @saiftama  ğŸ‘0  2024-11-26
    Original: No 97 mph in a 35 zone
    Sentiment: neutral (confidence 0.73)

    â†³ âŒ @DailyShit.  ğŸ‘0  2025-03-03
    Original: The titles could be less shitty though :D
    Sentiment: negative (confidence 0.87)

    â†³ â– @POVwithRC  ğŸ‘0  2025-03-24
    Original: Solid glazing 10/10
    Sentiment: neutral (confidence 0.53)

    â†³  @joevega24_  ğŸ‘0  2025-03-31
    Original: ageee

    â†³ âœ… @soap.333  ğŸ‘0  2025-04-18
    Original: Totally agree. I was pleasantly surprised with all the info and how short the video was. ğŸ‰ğŸ‰
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ â– @winterbolte  ğŸ‘0  2025-04-30
    Original: He is just Asian ğŸ˜‚
    Sentiment: neutral (confidence 0.85)

    â†³ âœ… @0s0sXD  ğŸ‘0  2025-11-29
    Original: This is why Dave 2d videos give triple the dopamine that any other channel can provide
    Sentiment: positive (confidence 0.91)

    â†³ âœ… @djwalkerfemaledj  ğŸ‘0  2026-01-26
    Original: Good video, I love my MacBook Pro M4 got it August 2024 good video
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[163] â– @rcdspx  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Just M4 Max? How does the Pro compares to other gen devices, what about the base non Pro M4?
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[164] âœ… @mohsinofficial  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: I'm so excited for the Macbook 16 inch M4 Pro, can't wait to receive it.
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[165] â– @arozendojr  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: Suggestion, M3 pro basic vs M4 pro basic, for developers, Xcodebenchmark
Sentiment: neutral (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[166] â– @beck4218  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: I have the Nano 13" iPad Pro and I'll never go back to glossy. Any chance of an M4 Ultra MBP?
Sentiment: neutral (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[167] â– @captRhay  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: video starts talking about performance in games, which got me wondering what games do people play on Macs. and then you show a video of Myst T_T
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[168] âœ… @romas6676  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Very nice New Screen
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[169] âœ… @Aperez78  ğŸ‘1  2024-11-12
Original: Been holding onto my Dell XPS 13 9350 since 2016ğŸ¤£, boots up under 5 secs, Near 4K touchscreen, 16Gb Ram, 1TB SSD and Wifi 6E Intel chip. Never had any issues in developing applications, android studio, etc the only thing that sucks in battery life ğŸ¤£ so I guess I'll upgrade to the M4 MacBook pros and finally pass this down to my dad who still owns my 2012 Sony Vaio with similar specs which still runs extremely smooth today;

I will miss my windows machines but these MacBooks are insane now compared to back in the day, just have to get use to macos which after using for work 2.5 years professionally I still prefer windows os personally.
Sentiment: positive (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[170] âœ… @ScaredNerd  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: this is gonna be super nice for masturbation. no black mirror in the post nut clarity of self loathing.
Sentiment: positive (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[171] â– @suditbansal  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Which watch are you wearing
Sentiment: neutral (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[172] âœ… @MaxJones123  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: For most people even the M1 is a great deal. Those laptops are so good not gonna lie.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[173] âŒ @thisissam9666  ğŸ‘0  2025-01-23
Original: Why nobody talks about the BIG negativ of memory swap?? SSD Life Cycle count. The ssd has a fixed life line where after around 800-1000 cycles it will die. Memory swap from SSD to RAM could shorten the life of your mac drasticly.
Sentiment: negative (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[174] â– @aarontelander  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: How does Space Black compare to Space Gray in terms of fingerprints?
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[175] âœ… @osricklaranang  ğŸ‘0  2025-08-22
Original: This is such a good review! Now subscribing :D
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[176] â– @nikhilchawla4766  ğŸ‘0  2025-10-14
Original: does the nano thing make the screen matte ? bcoz i want to buy a glossy display.
Sentiment: neutral (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[177] âœ… @fliquito19  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: My favourite channel
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[178] â– @GoinGog  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Do you see any real difference between the 14â€ and the 16â€ aside from screen size?
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[179] âœ… @Pokemonlyfan  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Looking forward to the nano texture and brighter display. :) awesome review
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[180]  @JustineCooksVegan  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Hi new subscriber here! Thanks for this review! I am between an 14 inch M4 pro chip with 14/20, 48 ram 2 tb..
OR an M4 MAX chip with 14/32, 36 ram and 2 tb for video editing. I recently bought and returned the M3 max on a 14 inch because it was starting to get hot alreadyâ€¦ Iâ€™m wondering if the M4 chips have the same heating issues and if getting an M4 pro chip with more ram or a MAX chip with extra memory bandwidth & GPU is better when it comes to editing? Thank you!! â˜ºï¸ğŸ™ğŸ¼

    â†³ âœ… @jjhmlstx  ğŸ‘0  2024-11-13
    Original: Its usually good to invest in the best hardware you can when it comes to editing videos. If this laptop works out for you itâ€™ll last you a solid four years and most likely a few more years after that.
    Sentiment: positive (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[181] â– @TheGuesstp  ğŸ‘0  2024-11-13
Original: In Thailand right now I can buy a macbook pro m3 16gb of ram 1tb ssd for $90 more than a m4 MacBook pro16gb of ram  512gb ssd . 
In your opinion which one should I buy?  ps. Both are brand new from Apple Store Thailand.
Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[182] âœ… @AntonioPerez-gj7js  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Very nice video, although in my opinion this is not the first anti-glare MacBook screen. I had a 2012 15â€ MacBook Pro with the same anti-glare screen. It was very nice. The name changed to nano-tech somethingâ€¦. But in reality itâ€™s just an anti-glare coating.
Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[183]  @jothamdaledejesus2708  ğŸ‘0  2024-11-13
Original: I just bought a new m4 mac book pro with the nano texture display. The main reason why I bought the laptop is because my current Microsoft surface 4 laptop is dying. In the middle of class it just randomly black screened and wouldn't turn on till after class had finished. So it's a massive upgrade. Also got the nano texture display because I tend to study while commuting to uni, and I've gotten used to the non-glossy look on my desktop set up at home and much prefer the fact that it doesn't reflect anything and diffuses any sort of light hitting the screen  as it causes me to strain less whilst studying or writing up essays. Tbh, I almost bought a MacBook M3 Pro this year and am glad I waited for the m4 to come out at it's practically the perfect laptop for me in terms of battery life, price to performance (even with my student discount it's expensive, but for me it's a worth while investment for the rest of my uni degree), some photo editing, and so forth. Mind you, I only got the base model M4 as it's all I need. I'm not coding, or running intensive programs on a regular basis. Just need top read cases, write up case notes, class notes, essays, the odd bit of photo editing, etc.

------------------------------------------------------------

[184] â– @abdullamohammad6102  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Brother in your opinion, who has a longer battery life in 14in M4 pro   or M4 Max ??
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[185] âŒ @Director_osworld  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: The intro's are craazy
Sentiment: negative (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[186] âœ… @mohitnagpal  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: I am definitely gonna buy it
Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[187] â– @raffitchakmakjian  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: mac gang, I'm a PC guy, software dev, stopped gaming a year ago, I want a machine for coding/running vm's/running local db servers/software development/music production/video editing, in that order.  Was going to (naturally) build myself a Zen 5 rig (AMD 9900X) or an Arrow Lake rig (Intel 265K, yes, I know the review are out and they're questionable, it's still a beast).  Wanted to know how the performance of the M4 Pro compares to the AMD and Intel offerings I mentioned, it's hard to get a direct comparison, wanted to know if it would be worth making the switch and learning a whole new platform (I learn fast, I've been in tech my whole life).  I like how Apple has a trade-up program, so the initial high cost of entry is justified by the very reasonable cost of upgrading every 3 years.  Build will have 64GB ram and 1TB storage.
Sentiment: neutral (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[188] â– @chibha96  ğŸ‘1  2024-12-29
Original: I need to get this laptop ğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[189] âœ… @schokoladendonut  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: I love the warm background lighting!!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³  @IRdiblert  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: Thanks

------------------------------------------------------------

[190] âŒ @DanielTRÄ‚ISTARU-l3o  ğŸ‘0  2024-11-24
Original: It's so lame MacBooks don't have touchscreen. After you use one with touchscreen, you are not going back.
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[191] âœ… @quaintserpent  ğŸ‘0  2024-12-19
Original: id love to see 15" MacBook Air with m pro chip (at least with the binned one)
Sentiment: positive (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[192] â– @LVang152  ğŸ‘1  2025-01-08
Original: Iâ€™m waiting for m4 air.
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[193] âŒ @seattledude2022  ğŸ‘0  2024-12-02
Original: I remember like 20 years ago, most of the laptop screen are anti-glare. Now you want me to pay $150 for this? I can turn off the lights. Thanks
Sentiment: negative (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[194] â– @tranquanganh8439  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Is the display response time better on the M4 models compared to the M3, especially in scrolling, switching between workspaces?
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[195] âœ… @PatrickQT  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Really good video. Well done.
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[196] â– @HK-NYC  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Thanks Dave. Not getting as I have M3 max mbp and no OLED screens like iPad m4 pros.
Sentiment: neutral (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[197] âœ… @2tangz  ğŸ‘5  2024-11-08
Original: I havenâ€™t been in the market for anything Dave reviews for a long time but I still watch. His videos allow me to keep up with current tech without wasting time on BS info.
Sentiment: positive (confidence 0.48)

------------------------------------------------------------

[198] âŒ @natewatson2928  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Iâ€™m not leaving my M1 until they put Face ID in that notch
Sentiment: negative (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[199] â– @ossamaabuzid  ğŸ‘0  2024-11-22
Original: does the nano texture glass negative effecting the sharpness and the color vibrancy and contrast, i'm a graphic designer so I want to know be for order one! i need the more crisp i think!
Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³ â– @unknownposter2075  ğŸ‘0  2025-02-10
    Original: If you're paying attention to the screen and have somewhat sharp eyes, you will notice it. The difference isn't bad by any means, but you can tell and can't unsee it once you do. If you're a graphics designer, I would go with glossy given what I've said.
    Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ âœ… @ossamaabuzid  ğŸ‘0  2025-02-10
    Original: @ thanks man, I have a very sharp eye and noticing the very tiny difference very easy and fast, I went for the glossy one and waiting for it!
    Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[200] â– @pawankandel9  ğŸ‘0  2024-12-14
Original: I am looking laptop for photo editing and video editing, which laptop should i buy
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[201] âœ… @anton9410  ğŸ‘3  2024-11-08
Original: the background hues in your studio are actually very pleasing to the eye!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[202]  @jkatz44  ğŸ‘0  2024-12-05
Original: Hey all, I'm in the market to upgrade from my early 2015 13 inch macbook pro i5 8g RAM, 256 storage. I tend to take care of my computer and really don't like change/re-upgrading frequently that much lol (still works fine, just speakers are blown and getting a bit slow, limited storage left etc). I don't really do any video or photo editing nor gaming; most of my work involves basic laptop stuff (email, youtube, surfing websites, netflix, video conferences), medical stuff (electronic medical records/patient charts) which does involve using secure browsing software etc, research papers/citation mangers (often includes lots of tabs open and split screen needs). I currently tend to bring my laptop to work/travel with me a lot but haven't noticed the weight of my old macbook pro at all (I'm also a larger individual). While at home I usually use an external mouse and one single external monitor. I think I am between Macbook pro 14in M4 (16 ram, 512 SSD) and the 15 in M3 Air with 16 ram/512 SSD (but also open to other suggestions/comparisons). Obviously I would like the best deal out there but money/saving a few bucks is not my top priority. I keep hearing that I likely don't need the pro and the air would suffice but I also can't ignore the seemingly minimal price point difference, better display/speakers and more ports of the macbook pro. Any insight? Thx much!

------------------------------------------------------------

[203] â– @SunnySin1029  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: is it worth to upgrade from 2019 Intel Macbook Pro?
Sentiment: neutral (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[204] â– @Harry-hyl  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: how dark do the screens get?
Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[205] â– @ShantanuDwivedi1996  ğŸ‘0  2024-11-12
Original: If I donâ€™t have a previous generation mac, should I go for the m4 MacBook Pro
Sentiment: neutral (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[206] â– @lemonking3644  ğŸ‘1  2024-11-09
Original: QUESTION I heard the nano texture has some cons with the Ipad Pro. Does the same apply to the macbook proâ€™s? And if so what are they
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[207] âœ… @13thzephyr  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: I got a M2 Max 14" about a year ago which I got from marketplace for $2K, it's solid and will last me for the next 3-4 years or more with the work that I do.
Sentiment: positive (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[208] â– @gasanweb  ğŸ‘5  2024-11-09
Original: Apple:  Our New Nano Texture (no reflection)
Thinkpad user:  That's called matte display  ğŸ˜ğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[209] âœ… @omgitsajedi  ğŸ‘0  2024-11-19
Original: Great video! Just bought mine after watching your review! Where did you find the wallpaper in your thumbnail? I need it! LOL
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[210] â– @MA-ij3sp  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: I wish you had touched on how this screen effects color accuracy? Should I get it for video and photo editing? The obvious answer seems like no, but I want to make sure.
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[211] âœ… @ibgfx_pro  ğŸ‘4  2024-11-08
Original: ğŸ‰ğŸ‰ğŸ‰ I just love the minimalist approach of your videos
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[212] âœ… @davide88rn  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Man I need that wallpaper ğŸ˜ğŸ˜
Sentiment: positive (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[213] âœ… @Reactor10k  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Love BetterDisplay...
Sentiment: positive (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[214] âœ… @BizzleByron  ğŸ‘53  2024-11-07
Original: OLED would have been nice
Sentiment: positive (confidence 0.64)

    â†³ â– @Metamine0  ğŸ‘3  2024-11-07
    Original: Rumors point to 2026-2027 for that
    Sentiment: neutral (confidence 0.91)

    â†³ âœ… @ViralEnter10ment  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @Metamine0 we'll get macbook killer x elite fully working by then lol with 4K 120Hz OLED and better battery
    Sentiment: positive (confidence 0.87)

    â†³ âŒ @thescentsofme  ğŸ‘7  2024-11-07
    Original: only if it comes without OLED PWM flicker. which is a huge issue for many people on the new iPad Pros.
    Sentiment: negative (confidence 0.64)

    â†³ âŒ @ViralEnter10ment  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: @thescentsofmeÂ  idk what that is, im using vivobook pro 14 Oled 3K 90Hz 10bit for almost 2.5 yrs and never had a bit of a problem. Even though charts on screen all the time. Either apple using cheap displays or their dual OLED tech fckd up
    Sentiment: negative (confidence 0.65)

    â†³ âŒ @Metamine0  ğŸ‘2  2024-11-07
    Original: @ViralEnter10ment nah, pwm is just an issue due to the nature of OLEDs. Iirc, everyone technically sees it, but about 5-10% of the population is actually extra sensitive to it to the point that that they're unable to use OLEDs that have too low of a PWM DC dimming rate. You need that rate to be much higher than the 480 Hz Apple currently is using (the screen is still 120 Hz, but the rate at which the pixels themselves are refreshing is much higher to try to mitigate PWM flicker).
    Sentiment: negative (confidence 0.54)

    â†³ â– @AyoHues  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: Micro OLED â˜ºï¸
    Sentiment: neutral (confidence 0.81)

    â†³ âŒ @thescentsofme  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @ViralEnter10ment your Vivobook has it too, you are not sensitive to it it seems. lucky you. but unfortunately MANY people are and get headaches, eyes get tired within minutes, ... etc. i literally returned a Snapdragon Vivobook Oled Notebook cuz of it, just today.
the lower the frequency of the PWM, the worse. iPad Pros have low frequency. i'd expect better from Apple.
    Sentiment: negative (confidence 0.75)

    â†³ âŒ @ViralEnter10ment  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @thescentsofmeÂ  no it doesn't mate. Yours might be faulty and industry is using different types of OLED with different devices and it's a mess to even know what kinda OLED is used on the device. Those who got lucky are happy and those who didn't, it's a nightmare
    Sentiment: negative (confidence 0.86)

    â†³ â– @Clyne69  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @ViralEnter10mentâ€no it doesnâ€™tâ€ ğŸ˜‚ğŸ˜‚
    Sentiment: neutral (confidence 0.60)

    â†³ âœ… @ViralEnter10ment  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @Metamine0 I don't see shit bro, I am enjoying it and never had any eye strain and also it's 70% less blue light by default. Some people face it ig too bad ğŸ˜”
    Sentiment: positive (confidence 0.36)

    â†³ âŒ @Metamine0  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @ViralEnter10ment yeah it's unfortunate for those who are sensitive to it, especially because OLED is quickly becoming the main screen tech on so many higher end laptops. Leaves out my IPS and Mini LED buddies. I myself can feel a higher strain with OLED but nothing nearly as bad as those that suffer from headaches, nausea, etc.
    Sentiment: negative (confidence 0.84)

    â†³ â– @jonathaningram8157  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: I started using an oled display on my main pc and it's hard to go back to mini led even though it's better than typical lcd displays
    Sentiment: neutral (confidence 0.54)

    â†³ âŒ @jonathaningram8157  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @Metamine0ive had a lot more flickering issue with lcd than with oled (i own an LG cx, pg32ucdm and a iPhone 16 pro). And I'm usually very sensitive to flicker. My iPhone se had flicker issue as well as my previous lcd monitor and many Asian emulator console like the retroid pocket 2s. Oled has been almost perfect for me. The only big issue is the gamma tied to the refresh rate. 
Anyway it sucks for those sensitive to that.
    Sentiment: negative (confidence 0.54)

    â†³ â– @Metamine0  ğŸ‘0  2024-11-07
    Original: @  well the flicker on OLED from my understanding is different compared to your standard display flicker. It's almost imperceptible because of how fast the pixels in PWM flickering happens but for a subset of folks, they can still sense the flickering even if they can't really see it too well, causing headaches nausea etc like you seem to be able to for LCD. It also could be that the OLED panels you view are ones with generally higher brightness or very good DC dimming, but I do find it fascinating that you seem to be sensitive to it on LCDs. Have you viewed a lot of different LCDs or Mini LEDs and noticed any difference between it's effect on you?
    Sentiment: neutral (confidence 0.61)

    â†³ â– @jonathaningram8157  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: @Metamine0 So far I've tried only one mini led on the macbook and no issue at all. I mainly had issue with IPS display but it really depends, like for the same device one can have the issue and the other doesn't. Everytime I show the issue to someone else they just can't see it. It doesn't necessarily give me headache, some do but other are just bothering to look at.
    Sentiment: neutral (confidence 0.54)

    â†³ âŒ @Metamine0  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: @ yeah, there's a lot of variability with displays since you never really know if you're getting a great top of the line panel or your standard bargain bin stuff. Especially with LCDs since they're so common
    Sentiment: negative (confidence 0.51)

    â†³ â– @newfnshow031  ğŸ‘0  2024-11-17
    Original: I have the m1... I thought it was oled. Couldn't tell
    Sentiment: neutral (confidence 0.88)

    â†³ â– @jonathaningram8157  ğŸ‘0  2024-11-18
    Original: @newfnshow031 it's obvious it's not oled when you try to watch a movie in the dark, you notice the blue glowing
    Sentiment: neutral (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[215] âœ… @SEBAYANI08  ğŸ‘0  2024-11-19
Original: haha well now samsung is starting to rub off on apple nice nice
Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[216] âœ… @timwe8044  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: Do you think they will bring back the Touch bar ? I really love it on my macbook pro m1
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[217] â– @fakkmorradi  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: how does the nano texture thing affect black levels?
Sentiment: neutral (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[218] âŒ @tawandaJerry  ğŸ‘1  2024-11-07
Original: I want one but I am poor
Sentiment: negative (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[219] â– @SecondComing-u6x  ğŸ‘0  2025-02-28
Original: now my 70% water is 70% pure liquid envy of you bro
Sentiment: neutral (confidence 0.42)

------------------------------------------------------------

[220] â– @2022spacekw  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: reflection or blur, it's your choice
Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[221] âœ… @arabshady  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Nice shirt. Where did you get it from?
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[222] â– @Kruton-z3q  ğŸ‘0  2024-11-28
Original: Does it have it have a more HD screen?
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[223] â– @Unknowner291  ğŸ‘2  2024-11-07
Original: wallpaper from where bro? :D
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[224] â– @rishabh8671  ğŸ‘0  2024-11-14
Original: waiting for d2d to drive his ferrari near the school zone at 90mph
Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[225] â– @roychang723  ğŸ‘1  2024-11-09
Original: Hi Dave, will you do a review on the latest 2024 Asus ProArt 16?
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[226] â– @haigha-qb4kf  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: The finish of the display will take its toll with increasing cleaning cycles.
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[227] âœ… @mib5633  ğŸ‘0  2024-11-15
Original: dave you're so efficient and succinct we should get married
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[228] â– @VibhorMittal  ğŸ‘0  2024-11-20
Original: 5:46 Space Gray was removed last year on the Macbook Pros with M3 series. So, this year is the continuation of same trend.
Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[229] â– @43fghpu9h  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: 00:30 Dave, consider giving the M4 a special outline or a more noticable color value, so that it's easier to glance which chips are the new ones and which are the old ones, in the performance benchmark. Also consider ordering it so that the chips are listed in order of release, or something. It's confusing that the M4's are in the middle.
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[230] âŒ @KCScorpion34  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: Space Black looks gray. They need to do better with their color naming.
Sentiment: negative (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[231] â– @yitzchakcohen4228  ğŸ‘0  2024-11-22
Original: Can you charge it from both sides?
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[232] âœ… @SPISheste  ğŸ‘0  2024-11-12
Original: Still rock my MacBook Pro M1 13â€, havenâ€™t yet reached my productivity ceiling
Sentiment: positive (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[233] âŒ @Moonface00z  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: The wifi card is a letdown though....
Sentiment: negative (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[234] âœ… @jose510  ğŸ‘0  2024-11-22
Original: Glad I waited out, I just got my M4 couple days ago upgrading from a 2019 Refurbished MBP lol and WOW what a huge difference. I got the base M4 with 16GB RAM+1GB SSD since I don't do any video editing (only photography) or anything else that would require the pro or max. Night and day!
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[235] âœ… @Knight0923white  ğŸ‘0  2024-11-13
Original: Hi,Dave. We love your video very much,Your video always have ingenious transitions!! Which makes us obsessed.And we sent you an E-mail asking for cooperation.I hope you can check your email, because we are looking forward to your reply.I hope we can reach a cooperative relationship,Thank you very much!!ğŸ˜˜ğŸ˜˜
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[236] âœ… @lumilikha  ğŸ‘1  2024-11-07
Original: Cool split second intro! Reminds me of the old Dave2D with the laptop reviews and fancy animations! :)
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[237] â– @ni13ma  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: Only apple content lately...
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[238] â– @kevin-sj3wt  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: my asus also has this anti reflective matte screen and its made in 2017, really curious how m4 base compared to m3 Pro
Sentiment: neutral (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[239] âœ… @louisfifteen  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: The camera seems better on the M3.
Sentiment: positive (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[240] â– @wienzveg  ğŸ‘0  2025-04-14
Original: any macbook games you'd recommend to feel out the quality of the graphics?
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[241] â– @megadisc1982  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: Oops ğŸ¥‘    
 
Jurong west Sports Hall    
14/11 Thu 6-8pm   - 2 slot
    
Unity SECOND @ yew tee                                
15/11 Fri  7-9pm     
17/11 Sun 11am-1pm   
 
Unity PRIMARY @ yew tee                                
16/11 Sat 6-8pm 
17/11 Sun 6-8pm 
    
Level: MB or HB      
May u join us ? ğŸ¥‘
Sentiment: neutral (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[242] âŒ @larstillberg412  ğŸ‘0  2024-12-10
Original: 16" M4 Max here. A remarkable machine, but a significant challenge for non-touch typists. The key gaps are now black, even on the silver modelâ€”a true nightmare for those who rely on visual aiming when typing.
Sentiment: negative (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[243] âœ… @Lawrence-Cr8  ğŸ‘2  2024-11-08
Original: Before the M1 pro & Max users upgrade we are waiting for the following upgrades on the Macbook pro >   Oled screen, 4k front camera with ,FaceID, upgraded speakers and maintains the same body size and shape and another enhanced cooling system as their Chip advances.
Sentiment: positive (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[244] âœ… @plagued.pestilence  ğŸ‘12  2024-11-07
Original: Wow! Two reviews in under an hour, great job!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[245] â– @AjPlayGames  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Dave what is your daily use laptop
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[246]  @NepuniLokhoInst  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Nice one! ğŸ‘ğŸ¼

------------------------------------------------------------

[247] â– @chrisbenetti  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: No space grey??? What
Sentiment: neutral (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[248] â– @Piertu  ğŸ‘0  2024-11-18
Original: My first question and only question is does it come with a numeral keyboard yet?
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[249] âœ… @myfirstrodeo208  ğŸ‘0  2025-02-05
Original: he went right into it. I like it like that.
Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[250] â– @sujithN-nn4lh  ğŸ‘0  2024-11-12
Original: can some one explain me about the encoding and decoding stuff live from 4k cameras and how they are intensive and i think the encoding already happens in camera.
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[251] âŒ @bisarohp360  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Pliss talk about cheap laptops again, like what is the bast deal for you money right now. Back in 2017 i bought this ono im using(inspiron15 gaming) because of your vid, and now i need another cheap and good choice for a notebook
Sentiment: negative (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[252] â– @pencilcheck  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: how is the nano finish look like under intense sun?
Sentiment: neutral (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[253] âŒ @kageofkonoha  ğŸ‘19  2024-11-07
Original: Nice short review. Two things. 1 the nano texture is a pain to clean without the supplied cloth. 2 is the Max chip in the 14" body still being thermal throtlled and making the fans get annoyingly loud? I am hoping the binned max isnt but waiting for reviews.
Sentiment: negative (confidence 0.78)

    â†³ â– @kageofkonoha  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: @user-jr7bb6g9ev M3 max in the 14" chassis most defiantly throttled. I have hands on with Eight 14" M3 max laptops.
    Sentiment: neutral (confidence 0.68)

    â†³ â– @kageofkonoha  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: @user-jr7bb6g9ev The M3 Max in the 14" chassis most defiantly throttled under load once cooling system was heat soaked. I tested eight 14 m3 max macbook pros at work.
    Sentiment: neutral (confidence 0.69)

    â†³ âŒ @Div033  ğŸ‘1  2024-11-07
    Original: @user-jr7bb6g9ev M3 Max absolutely throttled, especially in heavy 3d workloads. At least in the 14".
    Sentiment: negative (confidence 0.69)

    â†³ â– @Div033  ğŸ‘2  2024-11-08
    Original: @user-jr7bb6g9ev Source is me - I had one. Returned it for an M3 Pro after I observed the fan curve and throttling behavior when working in UE5. Fan noise and performance starts out good, but once it hits 100C it starts to throttle, performance drops by ~50% (Edit: I can't remember exactly... might've been more like 20-30% drop - 50% might've been the diff between pro and max), and the fans spin up mad. Once it gets down to 70-80C the fan speed drops, it restores performance, and starts to heat up again. It continues like this cyclically.
    Sentiment: neutral (confidence 0.75)

    â†³ â– @Div033  ğŸ‘1  2024-11-08
    Original: @user-jr7bb6g9ev I think that behavior really is just limited to consistently beefy GPU workloads like that. If youâ€™re not taxing the GPU constantly then I think itâ€™s not as big of a dealâ€¦. Even like during renders or while compiling. Those actions have a clear start and endpoint, so itâ€™s not so bad to just deal with it for some time. When youâ€™re in an app for potentially multiple hours and youâ€™re experiencing the behavior I described, though, it gets annoying quickly.
    Sentiment: neutral (confidence 0.50)

    â†³ â– @CyberTweaker  ğŸ‘1  2024-11-09
    Original: Rumors says it does not thermal throttles because apple pump less watt into it by default. And notice the psu wattage is way lower than the 16 inch m4 max. So basically you pay for single core or multit core short burts. Imho you only get the m4 max if you go 16inch
    Sentiment: neutral (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[254] âŒ @jonathaningram8157  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: My m1 pro still feel blazing fast today. I'm not ready to change anytime soon.
Sentiment: negative (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[255] â– @Iwastherebyaccident  ğŸ‘0  2024-11-14
Original: we need the EU to force apple to have replaceable parts, especially SSD
Sentiment: neutral (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[256] â– @maBsarang  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: can you review laptops with 3:2 display?
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[257] â– @SirCrocodile-1337  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: Same device every new year.
Sentiment: neutral (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[258] âŒ @GhazanfarNaqvi  ğŸ‘0  2024-11-13
Original: Personally I feel that it is a bummer to only allow up to 2 external displays for M4 Pro. I don't want to bump up my budget to M4 Max because I just don't require that kind of power. A deal breaker sadly.
Sentiment: negative (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[259] âœ… @Legend_Face  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: Ordered an M4 Space Black and I think that colour is waaaaaay nicer than space grey
Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[260] â– @AyaWetts  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: I want to see how much the nanotexture affects deep blacks...
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[261] â– @hwy9nightkid  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: NGL , you're giving Aviator vibes.. hope you're okay
Sentiment: neutral (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[262] â– @TheHell247  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: What about old mac
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[263] âœ… @arvinp5092  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: The quality on your videos are amazing, stunning really.  It totally distracted me from your content lol. Bravo.
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[264] âŒ @frostilver  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: No! Nano-textured glass is WORSE on laptops and mobile devices. And glossy is also WORSE on desktop monitors.
Sentiment: negative (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[265] âœ… @AmuthanVethanayagam  ğŸ‘5  2024-11-09
Original: @4:08 What's this app that helps you with brightness? Thank you
Sentiment: positive (confidence 0.64)

    â†³ âœ… @arnoldgashi5253  ğŸ‘2  2024-11-25
    Original: Better display
    Sentiment: positive (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[266] âœ… @shawn1489  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: My M1 pro MacBook Pro still working good
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[267] âŒ @macjim  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: Itâ€™s hardly blackâ€¦ dark grey, but certainly not black. ğŸ´ó §ó ¢ó ³ó £ó ´ó ¿
Sentiment: negative (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[268] â– @dr.python  ğŸ‘0  2024-12-05
Original: Nano Texture does affect the durability/fragility on iPad models, don't know about MacBook
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[269] âŒ @ThinkAMillPodcast  ğŸ‘0  2024-11-21
Original: Need help here, Im upgrading from a 2019 Intel Macbook. (It finally gave out, and is super slow for editing and just basic browsing) So should I go to the M1 since its still good. Or straight to M4 being iâ€™m coming all the way from intel. I see people dont care to upgrade because they already have an M1 and I would be 3 years late to the party. All feedback is appreciated.
Sentiment: negative (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[270] âœ… @JosefAtty  ğŸ‘0  2024-12-02
Original: I got mine about a week ago, and couldn't be happier with this computer. It is fast as can be, I can play my games at the maximum graphics settings, which I have never been able to do on any Mac, and it holds battery very long.. . like I fell asleep with it while I was using Logic Pro - something that typically sucked down a lot of battery on my older laptop. Was shocked to wake up and find it was not only not dead yet, but had around 85% of its charge. Haven't been as gung ho about computer before, but I really love this one.
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[271] âŒ @m-yday  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: any comparisons on the base level models?  I notice most here have immense amounts of RAM and that might be unattainable for a lot of people! or am I missing something, and the base level Mac *is* the "Pro"
Sentiment: negative (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[272] âŒ @MESSY-AF  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Ive, please come back. Those things are ew. I had to buy an Air, it still looks like an Apple product.
Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[273] âœ… @neeleshvashist  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: Hey Dave! Your videos are great! ğŸ‘ 
Iâ€™m considering getting a MacBook Pro but not sure which model would be best for my needs. Iâ€™m a data science and machine learning student, so Iâ€™ll mostly use it for coding, data analysis, and some AI projects. Since Iâ€™m still in learning mode and not yet working professionally, Iâ€™m unsure if I need the latest high-end model. Any recommendations on which model or specs would best fit my use case? Thanks in advance!
Sentiment: positive (confidence 0.83)

    â†³ âœ… @NeverDoubtMe23  ğŸ‘0  2024-11-26
    Original: If you need an apple to fit in with all the other cool kids, get a pro. If you want to make life easier on yourself, get a laptop that can run Linux. Don't use WSL if you want to be sane and will do any real programming.

I work for a well-known silicon company and our entire development environment is Linux. 

We have developers buy $4k MacBook pros to "SSH" into their build/dev environments.
    Sentiment: positive (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[274] âŒ @rajatbagrecha4523  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Why is your camera out of focus
Sentiment: negative (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[275] â– @Tarandeep_singh97  ğŸ‘2  2024-11-07
Original: @Dave2d Where can I get that wallpaper?
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[276] âœ… @chltmdwp  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: I have the M1 16 inch base model. Great for average user!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[277] â– @dirquewow399  ğŸ‘1  2024-11-07
Original: Using Myst to demo graphics performance is :chefskiss:
Sentiment: neutral (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[278] âœ… @anthonyannisjr  ğŸ‘0  2025-07-24
Original: Ngl the Logic Pro metrics confused me at first didnâ€™t know anyone in the tech space even knew what an Omnisphere was lol. Great video
Sentiment: positive (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[279] â– @Rakhil-ji9ze  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Where do u get the wallpapers ??
Sentiment: neutral (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[280] â– @muntahakhan5336  ğŸ‘0  2024-11-12
Original: Should I get the M3 Pro 16â€™ or M4 Pro 14â€™. Ik the comparison is wrong but the prices is similar so
Sentiment: neutral (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[281] â– @ankurrawat2441  ğŸ‘0  2024-11-14
Original: Why not buy a matt screen protector instead of spending $150?
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

    â†³ âŒ @SamuTAL  ğŸ‘0  2025-02-24
    Original: Not the same
    Sentiment: negative (confidence 0.52)

    â†³ â– @ankurrawat2441  ğŸ‘0  2025-02-25
    Original: Worthy of spending $150?
    Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[282] âœ… @FinalLightNL  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: ya im keeping my M3 Pro 16", doesn't seem that much better.
will probably use this one for 2-3 more generations lol, these new arm chips are ridiculously good and last forever.
Sentiment: positive (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[283] â– @tom_123  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: So the nano glass is an option? It doesnâ€™t come as standard?
Sentiment: neutral (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[284] â– @amonraboga  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: The paid reviews are here!
Sentiment: neutral (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[285] âŒ @Steve-oh9tu  ğŸ‘1  2024-11-14
Original: My MacBook died  after one year iâ€™m watching YouTube videos.. Apple Store $1000 to fix a computer that doesnâ€™t have one scratch on it
Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[286] â– @timburstefan  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Do I need the special apple cloth to wipe the nanotexture glass, or I can wipe the screen with just any cloth?
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[287] âŒ @ivandagr857  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: Your reviews lack effort. They feel lazy ASF. Bro spend half the video about the nano coating. mkbhd is better
Sentiment: negative (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[288] âœ… @leoingson  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Macbook pro 2011 was available with non-glare display, too. For an additional 100â‚¬ - good investment.
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[289] âŒ @mithrandir2978  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: How about fps in games with m4? Im not seing anybody showing it
Sentiment: negative (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[290] âŒ @Sammeeee  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Iâ€™ve bought the one without nano texture but after seeing this I kind of regret my purchase
Sentiment: negative (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[291] âŒ @SpaghettiKillah  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: All the RAM, GPU, CPU improvements are being rendered *USELESS* by the *MAMMOTH* requirements of the OS and all the apps. You turn on the MacBook and already, no apps opened, 3GB of RAM are being used. These bumps would actually help *IF* the apps would've stay *LIGHT* , but they don't. They require *INSANE* amounts of resources to do the most basic things!
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[292] âœ… @rohitduda6702  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: very cool very nice
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[293] â– @Spartan720-l3f  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: Shouldn't the nano texture be included for that price?
Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[294] â– @bhaskarjyotikalita6200  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Please suggest, when my MacBook Proâ€™s battery died and apple stop supporting because its production end five years ago. Yes , I have an early 2011 MacBook Pro and itâ€™s running fine until recently.
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[295] âœ… @user-u8k6e  ğŸ‘0  2025-02-07
Original: To the point video. These are good laptops but they should have a numeric pad like some window laptops.
Sentiment: positive (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[296] âœ… @gayvinjaftha4503  ğŸ‘0  2024-11-24
Original: Fantastic laptop. Send me one pleaseâ¤
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[297] âŒ @martinthomas2520  ğŸ‘2  2024-11-14
Original: Not with that price tag!
Sentiment: negative (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

[298] âŒ @billdexhart5179  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: I finally caved and ordered one to replace my 2020 i5 Air that's been really pissing me off for a while now. My expectations are high.
Sentiment: negative (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[299] âœ… @leonardomedeiros5408  ğŸ‘5  2024-11-07
Original: Wow, 2 videos! ğŸ”¥ğŸ”¥ğŸ”¥ğŸ”¥
Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[300] â– @zxnnss_9271  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Is it worth to upgrade from m1 pro 16gb ram or I better to wait one more year for m5 MacBook?
Sentiment: neutral (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[301] â– @ĞĞ»ÑŒĞ³Ğ°ĞĞµĞ¼Ğ¾Ğ»ÑĞµĞ²Ğ°-Ğ±7Ğ»-Ñ€8Ñ…  ğŸ‘54  2024-11-08
Original: I currently have a MacBook Air Original M1 with 8gb ram. Would you recommend upgrading to the M4 pro. I do a lot of video and audio engineering and things like that. My thing is starting to slow down a lot.
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[302] âŒ @DavidStruveDesigns  ğŸ‘18  2024-11-07
Original: The way the nanotexture changes the overhead light from white to that pinkish-red is a bit worrisome though, since that suggests if it's doing that to reflections then it's also adding that coloured tint to the screen output as well.
Sentiment: negative (confidence 0.66)

    â†³ â– @zxlouder  ğŸ‘6  2024-11-07
    Original: its compensated by color grading of that screen, no worries
    Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ â– @ZoneTan10  ğŸ‘2  2024-11-07
    Original: For people who need accurate color grading, I figured this would be an issue?
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[303] â– @TheSiprianus  ğŸ‘2  2024-11-07
Original: 3:32 hmmmmm....
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[304] â– @ZachVsYouTube  ğŸ‘0  2024-11-12
Original: "Space Black" being anything other than Vantablack is kinda funny. How is a medium grey finish "black"
Sentiment: neutral (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[305] âœ… @wowzaaaaaaaaaaaaaaa  ğŸ‘533  2024-11-08
Original: you are the first tech reviewer to care about music producers and my jaw dropped when the first slide had a graph with serum/omnisphere.... you are very loved man you dont even know
Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³  @VardaanChawla  ğŸ‘9  2024-11-08
    Original: Same!!!

    â†³ â– @apaulture  ğŸ‘2  2024-11-08
    Original: I wondered if he took out the "h" in Omnisphere due to length.
    Sentiment: neutral (confidence 0.91)

    â†³ âŒ @wowzaaaaaaaaaaaaaaa  ğŸ‘3  2024-11-08
    Original: @apaulture probably just a typo
    Sentiment: negative (confidence 0.50)

    â†³ â– @AstrologicalLesedi  ğŸ‘4  2024-11-08
    Original: iPhonedo also includes a Logic benchmark
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³ âŒ @wowzaaaaaaaaaaaaaaa  ğŸ‘3  2024-11-08
    Original: @ Yeah i saw. it was bad because it didnâ€™t show anything to do with how much of a load it could take. Nobody cares about how fast it takes to export and stuff like that. Probably the least important part of the process
    Sentiment: negative (confidence 0.91)

    â†³  @j3.beats_  ğŸ‘0  2024-11-09
    Original: FACTS

    â†³ âŒ @vatsalprasad9059  ğŸ‘0  2024-11-11
    Original: Underrated comment
    Sentiment: negative (confidence 0.80)

    â†³ âœ… @greyscaledotcom  ğŸ‘2  2024-11-17
    Original: no seriously this is my whole reason for looking at a new Mac
    Sentiment: positive (confidence 0.60)

    â†³  @F82F8  ğŸ‘0  2024-11-18
    Original: Same.  â¤

    â†³ â– @ziggodante  ğŸ‘0  2025-06-25
    Original: literally ran to the comments to see who else was shocked lool
    Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[306] âŒ @maxim_si  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: M4 max macbook costs like two 4090 but cant outperform even one 4070.
Sentiment: negative (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[307]  @nazrain7048  ğŸ‘0  2024-12-29
Original: Hi everyone.
I need your opinion regarding my choice of main device for my everyday usage.
My current main device is MacBook Pro M1 and it  has "fallen". Unfortunately just before I could resell it. ( screen turned black and tech guys said the fan is not working too)

 So that aside,
I am planning to go for MacBook Pro 14 Inch M4 base model. USD $1,599.00 on Apple store.

However I am also wondering If it's "wiser" to get either a

13 inch ipadPro base model
USD 1,299.00 on Apple store. 

or 
13â€‘inch (M3 chip) MacBook air, Base model
$1099 on Apple store.
or the future M4 MacBook Air ? 

Thing about the MacBook Air is that it has no FAN and ...well.. 

What I need them for
1. web graphic design - photoshop-illustrator-Figma
2. programming - doing IOT and perhaps AI soon
3. video editing
4. initially audio/music production.

Another thing is , do you guys agree that we should not wait longer than 3 years from the "launch date of a device", ( in this case, say Windows/Apple ) because the price drop would be huge and we need to take that into consideration if we'd like to to resell our device. 

For a budget of 1000USD what could be my 2nd device ? preferably Windows OS, light for travelling. ( laptop or tablet or 2 in 1 )

Thanks and happy holidays, happy new year!

------------------------------------------------------------

[308] âœ… @akhilmittalji6816  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: Is 16inch macbook pro base (24GB Ram) worth it? I plan to buy 16inch MBP for my coding/programming work as its quite useful,. Should I upgrade to 48GB by paying little extra?
Sentiment: positive (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[309] â– @DonutAgain  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: I will update when MacBook gets face id.
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[310] â– @FranciscoGonzalez-qi3rl  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: how goos is the m4 max gpu? like a rtx 3060?
Sentiment: neutral (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[311] â– @sparkplugbarrens  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: This doesnt get the new oled from the m4 iPad pro??
Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[312] â– @HCMCDrives  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: "Nano texture"... ok, matte finish.
Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[313] âŒ @Atz22  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: @dave2d is it just me or is your audio and video not in sync...
Sentiment: negative (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[314] â– @MarianoPerez  ğŸ‘0  2025-02-11
Original: Whatâ€™s the pc laptop alternative?
Sentiment: neutral (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[315] âœ… @Carmerafe  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Thanks Dave!
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[316] âœ… @HELLOHOGO  ğŸ‘0  2024-11-16
Original: nice, so definitely keep the M1 Max then.
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[317] âœ… @AhmedTanveer-x2p  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: i love your watch, what make and model is it?
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[318] â– @TechLoveMusic  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: What exactly do I want a Mac rather than a windows computer. What is the usage difference.
Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[319] â– @JW_Steed  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: I'm trying to decide between the MPB M4 and the MacMini M4. Any recommendations?
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[320] âŒ @TheShaolin015  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: Will you age, Dave? WTH, itâ€™s like youâ€™re a vampire
Sentiment: negative (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[321] âŒ @Lawrence-Cr8  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: I just realised something, Majority of the YouTuber Apple reviewers were given the Nano textured MacBook Pro M4 to market this, could it be that apple over produced these nano screens and the demand for them is Low or will be Low
.
Sentiment: negative (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[322] â– @kleanbodybuilding3337  ğŸ‘0  2026-01-04
Original: Can Someone please get me one for my software engineering programğŸ˜Šâ¤
Sentiment: neutral (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[323] â– @florianjritter  ğŸ‘1  2024-11-07
Original: What wallpaper is this?
Sentiment: neutral (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[324] â– @kleinsen  ğŸ‘1  2024-11-12
Original: Dave saying that old macbook pros with m1, m2, m3 do not need an upgrade is all I need to live by
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[325] âœ… @ericB3444  ğŸ‘2  2024-11-09
Original: Between the M2 MacBook Air and this is the m2 enough for just stock trading alone?I use IPad for all else. That sucker is only 699 at costco right now in a very nice blue.
Sentiment: positive (confidence 0.55)

    â†³ â– @NeverDoubtMe23  ğŸ‘0  2024-11-26
    Original: Stock trading is not hard on any hardware as most trading is SaaS based through a web browser. A MacBook pro would be total overkill for what you "need."
    Sentiment: neutral (confidence 0.54)

    â†³ âŒ @ericB3444  ğŸ‘0  2024-11-27
    Original: @ wrong. Trading needs quantum computing.
    Sentiment: negative (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[326] â– @sadOldMan13  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Can you please test the thunderbolt external drive speed? Especially compared to M1 the same enclosure and drive. Thanks
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[327] â– @lokicharmscereal  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: What are your thoughts on the finish of the Space Black model, and the extent to which is shows (or doesn't show)  fingerprints?
Sentiment: neutral (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[328] âœ… @kingOJ-p4v  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: The information you always give so satisfying
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[329] âœ… @DesignedRhyme  ğŸ‘1  2024-12-05
Original: Thank you for getting straight into the review & not waffling on like pretty much all YouTubers do.
Sentiment: positive (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[330] âŒ @nguyenleucduong3446  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Man, I just fckin' bought a Pro M3 yesterday, what the hell....
Sentiment: negative (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[331] âŒ @sierratangoandy  ğŸ‘1  2024-11-09
Original: the only gripe with these anti reflection coatings in general are the muted colours, which defo matter if you are editing pics or vids on your laptop
Sentiment: negative (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[332] â– @mn3ql  ğŸ‘5  2024-11-08
Original: I clicked on this video thinking it was about the M4 MacBook Pro, not the M4 Max MacBook Pro. Though some of the video contained information relevant to all 3 chips, this video's content was still heavy on M4 Max. Just a suggestion for future videos to make sure the title reflects the video contents :) otherwise, great video as always!
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[333] âœ… @notnotjake  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: these have been the best laptops ever made. my m1 is still phenomenal
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[334] â– @DYBBER  ğŸ‘0  2024-11-13
Original: Is that a Uniqlo tshirt?
Sentiment: neutral (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[335] âœ… @Lol..No.  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: I think this will be a nice upgrade from my i5 2016
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[336] â– @ibrahimshehuibrahim918  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: I see no reason to upgrade from my m1pro and macbook pro m1 yet
Sentiment: neutral (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[337] â– @rael_gc  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: "nano texture" == mate display
Sentiment: neutral (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[338] â– @urbanpitch90  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Iâ€™m gonna ask a silly question. Where can we get that wallpaper? Haha
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[339] âœ… @momenmohammed3641  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: damn your videos are visually appealing
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[340] âŒ @sgz647  ğŸ‘5  2024-11-07
Original: 5:05 Is it just me or the M4 webcam looks worse? Weird glossy, acrylic color painting textures.
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[341] âœ… @thesunnysarraf  ğŸ‘8  2024-11-07
Original: Been waiting for this!!!!
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[342] âŒ @sqq9-r9e  ğŸ‘0  2025-01-02
Original: Paying 2000 dollars for a laptop with led display in 2025 is wild
Sentiment: negative (confidence 0.71)

    â†³ âœ… @lukabosnjak3829  ğŸ‘0  2025-03-02
    Original: It might just be the best display on any laptop (especially this 2025 model with quantumdot mini led)
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[343] âœ… @phonerepairguidesz  ğŸ‘0  2024-12-01
Original: just opened it and upgradeğŸ¤£, this is our chinese way to m4 pro,  https://youtu.be/forETthBpB4
Sentiment: positive (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[344] â– @useruser6240  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: And price?!
Is there any other laptop that have that new screen feature?
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[345] â– @PangratiosCosma  ğŸ‘32  2024-11-08
Original: Can I please get a link to your wallpaper (0:11)? It doesn't seem to be one of the stock ones.
Sentiment: neutral (confidence 0.58)

    â†³  @CameronWinters  ğŸ‘0  2024-11-10
    Original: Seconded

    â†³ â– @SimoBenziane  ğŸ‘31  2024-11-12
    Original: These requests made MKBHD make a app ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚
    Sentiment: neutral (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[346] â– @suraj12323  ğŸ‘0  2025-03-03
Original: Do you know how to install SAP on mac ?
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[347] âœ… @yeknommonkey  ğŸ‘16  2024-11-08
Original: A mastercalss in presentation. You're like the '1 man band' of youtube presenting, lots of cams and seemingly 1 take  - don't care if its not, but the way you make them it seems like it is and it's as Impressive as the insight.
Sentiment: positive (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[348] âœ… @98-carlmarkmarak22  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: the fact that you can play games at max setting without plugging into wall at full fps for long time is what makes m series chips very very good
Sentiment: positive (confidence 0.88)

    â†³ âŒ @staskozak8118  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: you cant? Even example looks like around 30fps
    Sentiment: negative (confidence 0.70)

    â†³ â– @98-carlmarkmarak22  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: @ m1 can run re4 at 30 fps
    Sentiment: neutral (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[349] â– @revanth865  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: What is that brightness increasing software, does it with on a m2 ?
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[350] â– @TheRohit901  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: 3:32, yeah thats how Joe Rogan is right now..
Sentiment: neutral (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[351] âœ… @N34R4T0M4T  ğŸ‘16  2024-11-07
Original: So happy you made this and I saw the nano texture I thought it would not be a big deal but really seems to help a lot!
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[352]  @REVIEWSONTHERUN  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Cool!âœŒï¸

------------------------------------------------------------

[353] â– @baibiebaibea9740  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: matte screens tend to pixelate.. if ur a graphic artist its pretty obvious. ill just 
look at these in person
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[354] âœ… @0s0sXD  ğŸ‘0  2025-11-29
Original: This is why Dave 2d videos give triple the dopamine that any other channel can provide
Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[355] â– @Karg537  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Was expecting 12hours battery maybe i got it confused with macbook air
Sentiment: neutral (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[356] â– @davidwbowlby  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Question about the screen finish, if you are wearing polarizing lenses, does it still look okay? Most antireflective stuff isn't really readable with polarized lenses.
Sentiment: neutral (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[357] âŒ @MaheerKibria  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: I I dunno about not upgrading if you have m1 or m2. Time is money and if the performance is there spending money makes sense to me. That being said Iâ€™m not sure if the m4 is worth it for me.
Sentiment: negative (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[358] âœ… @lullaaabyy  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: I started using mac for my daily office activites for one year, everything's good.. except the searching bar on finder. it's suck ğŸ¥²
Sentiment: positive (confidence 0.45)

------------------------------------------------------------

[359] â– @jantestowy123  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Rogan Kamala meme spoted! :)
Sentiment: neutral (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[360] âŒ @nachete9752  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: I miss the touchbar :(
Sentiment: negative (confidence 0.44)

------------------------------------------------------------

[361] â– @allanmogley  ğŸ‘0  2025-01-04
Original: Start keeping your beards ...
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[362] âœ… @MaheerKibria  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: So the blender benchmark makes me go finally an option that might be worth it vs nvidia windows laptops. I do a lot of 3D and this is competitive against the 4080 laptop and in ray tracing meaning itâ€™s a viable mobile workstation. I never expected it to beat the desktop 4080 or 4090 but it being competitive against the mobile options while using less power and having good battery life might be worth the extra cost.
Sentiment: positive (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[363] â– @PrithvirajSahoo  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: nano-texture is basically a matte screen...
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[364] â– @momobobo5430  ğŸ‘0  2025-03-20
Original: I'm still rocking a 2019 intel macbook pro, and I'm thinking about upgrading. Anyone recommend I do so?
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

    â†³ âŒ @formappt  ğŸ‘0  2025-03-25
    Original: anything that is still intel is bad, apple silicon makes u charge battery only twice per week 

Like I literally use a cheap 8gb m2 air and I use 3-6 hours of it everyday in cafe and coworking, Literally never drops more than 15% per work session (I design, edit, and have like 4-12 softwares open at all times)
    Sentiment: negative (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[365] â– @pedazodeboludo  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Myst only uses raytracing for water reflectionsâ€¦
Sentiment: neutral (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[366] âœ… @vgiovannis  ğŸ‘0  2024-11-14
Original: Production level has taken a serious step forward! Nice camera work - good lighting and great bokeh!
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[367] â– @Tak0Meter  ğŸ‘0  2024-11-13
Original: you should add lowest brightness review for night time scenarios
Sentiment: neutral (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[368] â– @mustafalord_95  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: The nano texture is effective on the Content accuracy or not??
Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[369] âœ… @WickedEyes11  ğŸ‘0  2025-03-04
Original: Hey guys! can anyone suggest an appropriate MacBook for a photography business that focuses on capturing architecture and interior. I also look forward to editing basic videos for real estate. Thanks!!
Sentiment: positive (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[370] â– @kvisser55  ğŸ‘0  2025-03-18
Original: If I want a camera cover, can I just get any old one that is compatible with macbook pros? I got some for my old Macbook Air but don't want to mess up the camera on my new one. Just curious!
Sentiment: neutral (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[371] âœ… @Pocketkid2  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: I'm still rocking base model M1 Air with no need to upgrade lol
Sentiment: positive (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

[372] â– @smrtzttspanishenglishtutor67  ğŸ‘0  2024-11-12
Original: So a Mac to play video games the title would be.
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[373] âŒ @zealous.studio  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: But does nano texture reduce display quality? because when we apply mat screen guard it looks terrible.
Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[374] âŒ @JKHYT  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: The fact that we're on the 3rd refresh and the notch is STILL just a pretty okay-ish webcam is so incredibly lame. Save your "bUt tHe sCrEeN iS taLLeR tHoUgH" arguments. It's bad design, period. And the way macOS acts like the notch just isn't there makes it worse. Like a supermodel with a wart on their forehead, except they intentionally chose to have a wart there... it makes no sense to me. I don't know why Apple must always make at least one dumbass design choice on otherwise good devices.
Sentiment: negative (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[375] â– @Ghost-sz7uo  ğŸ‘428  2024-11-07
Original: cranking them reviews out like clockwork.
Sentiment: neutral (confidence 0.61)

    â†³ âœ… @ci_merian  ğŸ‘2  2024-11-07
    Original: itâ€™s that time of the year ğŸ™‚â€â†”ï¸
    Sentiment: positive (confidence 0.50)

    â†³  @plaintext7288  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: shinji...

------------------------------------------------------------

[376] â– @ARTHIK21  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Where did you buy this Tshirt?
Sentiment: neutral (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[377] â– @NM-hq1io  ğŸ‘346  2024-11-08
Original: Blud went straight to the point, no intro, no outro, no sponsors, no asking to sub, no asking to like, no asking to comment, just rawdogged value
Sentiment: neutral (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[378] âŒ @Lupos-F  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: yet another evidence that glossy displays on laptops are stupid, since the end of iBooks.
and now they come back and ask you ONEHUNDREDandFIFTY dollars for the same matte foil i've been using in the last 15 years?
jeeez...

and i still miss my 12", 1 kg Macbook Air.
Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[379] â– @gianni99999  ğŸ‘1  2024-11-07
Original: Base M4 Pro or a higher spec M3 Macbook Air?
Sentiment: neutral (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[380] â– @AstrologicalLesedi  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Lets all afford M4 full spec MacBook pros
Sentiment: neutral (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[381] âœ… @Truck_OFF  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: STILL ROCKING MY 2021 M1 PRO 14! WORKS FLAWLESSLY! BATTERY LIFE AMAZING! CHEAP USED ON EBAY GOOD DEAL NOW
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[382] âœ… @mindwipe0074  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: The M1 is so good that it reminds me of the GTX1080Ti. I have no good reason to upgrade. It checks all my boxes for productivity on the go.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[383] âœ… @GilbertTV  ğŸ‘2  2024-11-07
Original: thanks Dave for a clear no b/s review
Sentiment: positive (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[384] âœ… @neilord  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: Nice review without a long intro/outro, love it, thank you!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @IRdiblert  ğŸ‘0  2024-11-08
    Original: Youâ€™re welcome
    Sentiment: positive (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[385] âŒ @chipped  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: Still no FaceID! ğŸ¥²
Sentiment: negative (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[386] â– @pedrorevezsilva  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: Please do a performance comparison with intel ultra 200v
Sentiment: neutral (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[387] âŒ @RaArkestra  ğŸ‘0  2024-11-15
Original: Jesus Christ those prices for an ARM laptop
Sentiment: negative (confidence 0.72)

    â†³ âŒ @RaArkestra  ğŸ‘0  2024-11-15
    Original: Absolutely ridiculous
    Sentiment: negative (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[388] âœ… @Zomboy4313  ğŸ‘3  2024-11-17
Original: 3:03 the reason it looks better on the MacBook Pros is that they use quantum  dots this year which should counteract the effect of the nano-texture
Sentiment: positive (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[389] â– @breadcrumbtv  ğŸ‘0  2024-11-19
Original: None of that special dave2d magic in this review - bit â€˜phoned-inâ€™, so much more to say about where it sits and what is says about the future no?
Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[390] â– @Pop_CornClips  ğŸ‘0  2024-11-18
Original: Hello @dave2d !
I'm a former mac user and I want to switch back to mac.
I have a budget of 1600 USD. Should I buy a Macbook pro M4 or a Macbook pro M2 pro? What do you think?
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[391] âŒ @montavio  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: I can't find the better display app does anyone know how To download it?
Sentiment: negative (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[392] â– @abricot68  ğŸ‘0  2024-11-13
Original: Only for professionals. Macbook Air 15 is enough for 95% of PCâ€™s users
Sentiment: neutral (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[393] â– @driftwoodpictures  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Do you know if the new Thunderbolt 5 ports support USB 3.2 Gen 2x2? For drives like the Samsung T9 etc? :)
Sentiment: neutral (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[394] âœ… @StrongZero-d9p  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: New MacBook, America!!! Trump!!
Sentiment: positive (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[395] âœ… @pouyamahmoudi  ğŸ‘33  2024-11-08
Original: While Mrwhosetgeboss is doing clickbaits, D2D is the most efficient he's ever been. No ads or begging, just pure info.
Sentiment: positive (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[396] â– @SatyakiMandal35  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: What games ğŸ’€
Sentiment: neutral (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[397] â– @Portabletechpro  ğŸ‘0  2025-01-17
Original: MacBook Pro 16-inch M4 (2024) Review - By Portable-tech-pro 

https://portable-tech-pro.blogspot.com/2025/01/MacBook-Pro-16-inch-M4-2024.html
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[398] â– @wouwout  ğŸ‘1  2024-11-08
Original: Dave, do you need nanotexture with a 1000 nits display? You showed 2 dark screens but brightness fixes/masks reflections.
Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[399] âŒ @rohitkumbhar4899  ğŸ‘0  2024-11-16
Original: why is that you only cover lenovo, dell and asus laptops now a days. is it that you will only cover the models which are sponsored and the once which you get for free to review(excluding apple, because obliviously apple gets views.) 
Its been so long that you ahve just ignored HP they make quite good premium laptops, but they just do not send you one that often.( apart from omen)
its been 7-8 years since you have covered HP Spectre there most premium device which can easily gives competition to XPS and shitty yoga models which you cover all the time.
I think since you have around 3.7M subs you have some responsibility.
Sentiment: negative (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[400] â– @in_significant  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: M1 Max here... that's for the review. I'll keep waiting. :)
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[401] â– @surendarvijay2520  ğŸ‘0  2025-09-08
Original: Most people would apply a tempered glass protector, so they can get a glare-free one.
Sentiment: neutral (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[402] â– @lestat1886  ğŸ‘0  2024-12-23
Original: 5:40 novembre it is not a huge shame, we have seen enough of space grey for so long ğŸ˜… log live space black ğŸ‰ Space black everything Apple ğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[403] âœ… @VelvetTubeShaper  ğŸ‘0  2024-11-18
Original: Very well done Channel
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[404] âœ… @justaguy1114  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Thanks for the review. You helped me make a decision.
Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[405] â– @usamaaslam2490  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: Does the nanotexture/mattee finish  diminish colours and contrast?
Sentiment: neutral (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[406] âœ… @newfnshow031  ğŸ‘0  2024-11-17
Original: the apple m4... its faster than the m3 and m2 and m1. Its the fastest computer with the longest battery life ever. Hand over your money people. Until next year when the m5 comes out and uoull need to toss this in the trash where it belongs gor the newer and faster m5 that will have the best battery life kf any MacBook ever.
Sentiment: positive (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[407] âœ… @RaffayZFone  ğŸ‘19  2024-11-07
Original: I've been looking for M2 Ultra & M4 Max comparison entire day, glad you included them in your benchmark
Sentiment: positive (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[408] âœ… @zaidhakim  ğŸ‘0  2024-11-17
Original: Dave always delivers. Straight to the point.
Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[409] âœ… @IAmSonnemm  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: You talked about music producer, you deserve a suscribe & follow!
Sentiment: positive (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[410] â– @arstorm8416  ğŸ‘0  2024-11-11
Original: Hi @Dave2D or anyone, I'm thinking about buying a new computer since my current PC is getting outdated besides the gpu, and my laptop is also old. Iâ€™m considering the new M4 Mac Mini, the M4 MacBook Air, or the MacBook Pro. I donâ€™t do much gaming on my computer, but I want something that can boost my productivity for school. Any recommendations?
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[411]  @MeridithHessel  ğŸ‘0  2025-01-26
Original: Amazing! ğŸ˜»

------------------------------------------------------------

[412] â– @insaneplayer4992  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Will mac mini m4 pro do overcome performance of MacBook M4 Pro?
Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[413] âœ… @PatelMuchara7  ğŸ‘0  2024-11-22
Original: That Animation at the start of the video Damn Dave ...I replayed it a few times.Its awesome
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[414] âœ… @Kirkster131  ğŸ‘4  2024-11-08
Original: Glad you showed the matt and regular screens active as well.  That was a real big impact on the M4 IPad Pro, and I did not go matt because of it.
Sentiment: positive (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[415] â– @Ivan_1986  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: Dave, would really like if you would comment on thermals and noise levels in various scenarios on a 14" MBP with a full M4 Max chip.
Sentiment: neutral (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[416] âŒ @The1987PYRO  ğŸ‘0  2025-06-01
Original: the damn notch on the screen is horrible... That's a big no for me.
Sentiment: negative (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[417]  @kamalaksh.shenoy  ğŸ‘0  2025-07-27
Original: Hi Dave, 
I have posted the following query on your other video. But since it has more than 1000 comments, I am not sure, if you would be able to see it. Hence I am messaging you here for a suggesion or opinion on Macbook Battery. 

I have a question about maintaining MacBook battery. My MacBook Pro M4 is about 7 months old and the battery health is 96% in just 7 months. I use the MacBook for about 5-6 hours a day. And it is always connected to power supply. I discharge it (or in other words run the MacBook on battery) once every week where I allow it to go down to 20% to 15% and then charge it back to 100%. I always disconnect the power supply at night and connect it back in the morning. My usage is very light (MS Office, browser, music, Teams, â€¦etc.). I do not use Chrome of any other software. I do not do any heavy work like audio/video processing. 
My question to you is should I change the way I use my MacBook battery to preserve its health so that it can last me for 4-5 years? I have watched your video, and I think I use it the way you would recommend it. But despite that wanted an opinion from an expert like you.
I used Al Dente and despite limiting it to 80%, the battery charges beyond 80%. Usually up to 82% and at times goes to 87%.Then I uninstalled it from MacBook.

------------------------------------------------------------

[418] âŒ @techbetold  ğŸ‘0  2024-11-10
Original: whatâ€™s the point of having such an â€œadvancedâ€ m4 chip, if it canâ€™t even do a 4k web cam?  rubbish & exaggerated specifications in other aspects.
Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[419] â– @humzarshad  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: it's already had 3 usb ports for years
Sentiment: neutral (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[420] âŒ @b-side-u  ğŸ‘0  2024-11-15
Original: I have an M3 Max and as long as they don't add an OLED panel to the newer models, upgrade for me is a NO
Sentiment: negative (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[421] âŒ @athafaza2235  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: what app can you use to boost the screen brightness? my current laptop has an attrociously bad viewing experience outdoors
Sentiment: negative (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[422] â– @utkarshat3  ğŸ‘1  2024-11-12
Original: is it upgradable?
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[423] â– @theblitz1687  ğŸ‘0  2024-11-09
Original: Can we get a comparison between "nano texture" and a normal matte panel?
Sentiment: neutral (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[424] âœ… @bbrikeld  ğŸ‘0  2024-11-08
Original: great video,  thanks
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[425]  @engahmednofal  ğŸ‘0  2024-11-07
Original: thanks

------------------------------------------------------------

[426]  @OscarRamirez-dn5md  ğŸ‘0  2024-11-12
Original: Subbed

------------------------------------------------------------

[427] âœ… @axenimperial  ğŸ‘5  2024-11-07
Original: Those graphs are insanely cleanğŸ‰
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

