============================================================
Video Title: Somehow the MacBook Pro became a BARGAIN.
Channel:     Hardware Canucks
URL:         https://youtube.com/watch?v=dsQjIfSfu0A
Views:       56,927
Top-level:   154 comments
Replies:     276 comments
Total:       430 comments
============================================================

ã€Sentiment Analysis Summaryã€‘
------------------------------------------------------------
Positive: 67 (16.1%)
Negative: 177 (42.7%)
Neutral:  171  (41.2%)

Top 5 Most Positive Comments:
  1. [0.99] great review as always eber. looking forward to your experience with the iphone 
  2. [0.99] i agree, this new macbook pro m5 seems amazing for anyone looking to buy a very 
  3. [0.98] just picked up my m5 mbp and im in love with it over my windows laptops
  4. [0.97] i got a macbook air with 16gb of ram for 999 and honestly couldnt be happier. be
  5. [0.97] still an amazing device.

Top 5 Most Negative Comments:
  1. [0.95] it seems like apple's software has been buggy for the last ten years. i hate it.
  2. [0.95] macos tahoe and ios 26 both sucks. lots of gimmicks like transparent glass look,
  3. [0.95] macos has been goong downhill since big sur. on sequoia, i had a serious spotlig
  4. [0.95] i refuse to upgrade the os, all platforms have been bad this new era launch.
  5. [0.95] that's a bad recommandation ! don't listen to this !

============================================================

ã€All Commentsã€‘

[1] âŒ @keithwalsh1882  ğŸ‘1  2026-02-17
Original: The word BARGAIN is the crux of this argument. Bargain for who is the better question? Yes, Dell's new XPS line is way overpriced at the moment, but the vast majority of users aren't running local AI applications or editing large video projects. For most people, these laptops are far from a bargain.
Sentiment: negative (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[2] âŒ @anmolagrawal5358  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: 1:09 please never use this motion blur ahh effect again my eyes T T
Sentiment: negative (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[3] âŒ @outsidethebox262  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: Intel is dying. Next year nvidia will pull the plug.
Sentiment: negative (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[4] â– @fuzooli  ğŸ‘2  2026-02-15
Original: You didnâ€™t mention much about the Ram?
Sentiment: neutral (confidence 0.55)

    â†³ âŒ @cameron_bosch  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: Yeah, upgrading Macs, because you are forced to do so at purchase, even for the SSD, is way too expensive, and reason enough for me not to use them.

I don't want appliances, I want tools. And generally, I can work on tools.
    Sentiment: negative (confidence 0.78)

    â†³ â– @HardwareCanucks  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: Name a single thin and light laptop in this category that comes with upgradeable memory.
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³ â– @cameron_bosch  ğŸ‘4  2026-02-15
    Original: â€‹@HardwareCanucksFramework Laptop 13?
    Sentiment: neutral (confidence 0.90)

    â†³ âœ… @andyH_England  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @cameron_boschÂ The advantages of on-chip RAM easily outweigh the disadvantages of being non-upgradeable. Just get what you need and wait for deals; you can get the upgrade at a reasonable price.
    Sentiment: positive (confidence 0.56)

    â†³  @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @cameron_bosch

ğŸ™„ğŸ¤¦ğŸ»â€â™‚ï¸

    â†³ âŒ @cameron_bosch  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@CorneliusTaylor-s1uWTF man? You know it's true. It's quite thin and light for a 13.5 inch laptop with a 3 : 2 screen and all of the upgradability.

Stop giving shitty emojis. That just comes across as cringe af.
    Sentiment: negative (confidence 0.82)

    â†³ âŒ @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @cameron_bosch

What's cringe is your ignorance in comparing such a laptop, in fact any current Windows laptop, to a MacBook, and in what a tool is.
    Sentiment: negative (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[5] âœ… @Kjaywest  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: I need to upgrade from my M2 Pro MBP. I went out and got a new M4 Pro MBP and my job finally upgraded my old M1 MBA 2 days later. LOL now I have a MBP that Iâ€™m not using as much because I was using it for work. I have no issues with MacOS 26 at all. Iâ€™m sorry for the ones who have issues with it.
Sentiment: positive (confidence 0.48)

------------------------------------------------------------

[6] â– @faizanbaber  ğŸ‘0  2026-02-18
Original: Considering I spent $2000 on lenovo legion 5i and got a macbook pro m5 from work that is worth $1500 and handles the same workload and have hourss long battery 
It surely is a bargain if you don't play games
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[7] âŒ @ThisIsSoMEan  ğŸ‘1  2026-02-18
Original: Comparing a passively cooled MacBook Air M4 to the actively cooled MacBook Pro M5 seems quite â€sneakyâ€œ, I mean, misleading.
Sentiment: negative (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[8] âœ… @saturnotaku  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: I got a base M5 MBP for $1349 brand new over the holidays. At that price, I think it's worth it. That said, the outgoing entry-level M4 Pro model is regularly being discounted to $1750-1800, which makes it a stronger value than the M5 at $1599 since you're getting better GPU performance, 24 GB of unified memory, and a laptop that is quieter under load because of its dual-fan cooling solution.
Sentiment: positive (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[9] âŒ @AndreHansen96  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: MacOS Tahoe and iOS 26 both sucks. Lots of gimmicks like transparent glass look, unnecessary bloat, bugs, UI clutter (like adding 4 steps to something that used to take 1 step) and worst of all, it drains battery way faster than what it should. I hate the latest operating systems. Wtf are apple doing ??
Sentiment: negative (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[10] âŒ @florider_hd  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: Chill unc. Itâ€™s not a bargain if it only has 16GB of ram and 512gb internal storage. Once you go up to usable specs itâ€™s not that good of a deal anymore
Sentiment: negative (confidence 0.63)

    â†³ â– @andyH_England  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: It is if all you need is 16GB/512GB. Which of the 8 billion inhabitants of the world will be fine with that spec?
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[11] âŒ @emmanuelibarra435  ğŸ‘8  2026-02-16
Original: As a tech enthusiast, I don't settle for base models because every time I come up with demanding use case scenarios, I never feel like I have enough performance. Even when I have high end hardware, I always find ways to push it to its limits regardless if it's intentional or not.
Sentiment: negative (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[12]  @JosephDickson  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: Gaming. ğŸ˜‚

------------------------------------------------------------

[13] âŒ @Dras7  ğŸ‘2  2026-02-15
Original: I really like the new xps laptops but the value is totally not there, you really must need windows to not get a MacBook when comparing the 2.
Sentiment: negative (confidence 0.57)

    â†³ â– @dafirnz  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: Especially if portability is a driving concern.
    Sentiment: neutral (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[14] âŒ @evanjrowley  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: I regret not buying one during the holidays when the price was $1349
Sentiment: negative (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[15] âŒ @aliquresh87  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: The only reason I haven't gotten one is gaming. I know you can use Crossover, but the performance isn't great unless you get the higher end tier MacBooks.
Sentiment: negative (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[16] âŒ @MS12-u5p  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: I refuse to upgrade the OS, all platforms have been bad this new era launch.
Sentiment: negative (confidence 0.95)

    â†³ âœ… @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘1  2026-02-17
    Original: Nothing even close to being as bad as Windows 11. I just updated iPadOS 26 on my iPad mini and I was pleasantly surprised to see three of my biggest gripes and bugs fixed. No doubt if there's any issues on the macOS they're being addressed. I don't use the liquid glass nonsense look.
    Sentiment: positive (confidence 0.51)

    â†³ âŒ @MS12-u5p  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @CorneliusTaylor-s1u Hopefully that head of design leaving will help. Most everything came down to his poor taste apparently. But let's not compare to Windows 11. One step above shit is still REALLY bad. LOL
    Sentiment: negative (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[17] âŒ @billionnaire1  ğŸ‘2  2026-02-15
Original: The RAM is the issue, most non apple laptops at this price are coming with 32GB of Ram and usualy 1TB of storage.
Sentiment: negative (confidence 0.68)

    â†³ âŒ @Doctor_Technopolis  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: Yeah but they're 27% less RAM efficient in storage and even less so in memory bandwidth, and the users are typically not using all that either, so it's much more of a mixed bag comparison of pros and cons than you make it sound.
    Sentiment: negative (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[18] â– @onimashou  ğŸ‘1  2026-02-15
Original: Just bought a M1 Max 64gb 32 core MacBook Pro
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

    â†³ âœ… @HardwareCanucks  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: Still an amazing device.
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[19] â– @chrislopezzapata  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Original MacBook Air had active cooling. It would be a more cost saving and incremental feature difference for their product segmentation as to why 7:03
Sentiment: neutral (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[20] âŒ @aymanjc4146  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: At first Windows laptop were dying because of Intel now windows laptop is dying because of Microsoft and Intel pricing.
Sentiment: negative (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[21] âŒ @frostgodx  ğŸ‘0  2026-02-18
Original: Hilariously when M1 came out then M2 everything was seemingly so overpriced it was insane and each upgrade hurt. Never did i think in only a few years the prices barely shift but everything else raises to that level to the point where we are now. Its actually wild.
Sentiment: negative (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[22] âœ… @HanniVlad  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: It's kinda funny to notice Apple's popular price policy, also thanks to a clever RAM chip deal that's keeping prices unusually low â€“ while everybody used to talk about "Apple tax" on RAMâ€¦
This M5 is a real powerhouse, at the point I'd like to stick the M5 logo by BMW on the cover ğŸ˜
Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[23] â– @Tyler_Durden_99  ğŸ‘174  2026-02-15
Original: Seems pedantic maybe but id trust a M1 MBP to M5 MBP comparison more than a M1 Macbook Air  to M5 Macbook pro
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

    â†³ â– @Thiccolo  ğŸ‘3  2026-02-15
    Original: the performance is effectively the same.
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ â– @teish.  ğŸ‘4  2026-02-15
    Original: Then the chips won't be equal this is base M5 vs base M1. There is no M5 Air and there is no M5 Pro chip yet.
    Sentiment: neutral (confidence 0.49)

    â†³ âœ… @aCayden  ğŸ‘12  2026-02-15
    Original: @Thiccolo No. Macbook Pro has M1 Pro vs M1 in the air. Faster chip, more cores, higher clock, more ram, higher memory width, better cooled, etc. M1 pro is a much better bargin.
    Sentiment: positive (confidence 0.58)

    â†³ âŒ @JustPlayitc00l  ğŸ‘12  2026-02-15
    Original: Was about to say the same thing... The Airs have horrible cooling compared to the Pros. Even with the same specs, the Pro would always beat the Air
    Sentiment: negative (confidence 0.85)

    â†³ â– @Tyler_Durden_99  ğŸ‘4  2026-02-15
    Original: @Thiccolobut itâ€™s not always because of thermals
    Sentiment: neutral (confidence 0.60)

    â†³ â– @im.Gerard  ğŸ‘8  2026-02-15
    Original: @aCayden There was an M1 MBP variant. It was an older MBP chassis, but it contained an M1 (non-Pro) chip. This was around when M1 was very new.
    Sentiment: neutral (confidence 0.94)

    â†³ â– @WatcherKoops4677  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: Thought about getting a used M1 or 2 MacBook... But it's gotta be Air for budget reasons
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ âŒ @alexct3912  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: The test subjects should not be compared in such a way. If the test was done properly it would have been all base 14inch pros. This video shows difference sized pros (16,14), cross generation chips that are different tier (m4 pro, m5 base) and then you just set a baseline using airs? It makes no sense.
    Sentiment: negative (confidence 0.70)

    â†³ â– @chidorirasenganz  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: @alexct3912there was no m1 or m2 14in only Pro level chips
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ â– @or1on89  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @im.Gerard And performed exactly the same as the Air. I anything M5 is the first tgeneration where you can use the baseline M-chip in a more production oriented chassis that is not a refuse on the lineup. The performance in these benchmarks won't change, the generational improvements are the same...sustained work is a different story but you can't buy a new M1 these days anyway...
    Sentiment: neutral (confidence 0.58)

    â†³ âŒ @singular9  ğŸ‘2  2026-02-17
    Original: The AIR is so under rated. I use my M3 Air for work that my desktop PC can't do faster lol.
    Sentiment: negative (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[24] âŒ @achintgupta8533  ğŸ‘3  2026-02-15
Original: The MacBook Air packages get less power than the pros. Saying that the m5 is getting double the power than the m4 and thatâ€™s why itâ€™s so much better is stupid. You should have used an m4 MacBook Pro for actual real differences where you would see that they use similar power levels, with the m5 using just a bit more not double
Sentiment: negative (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[25] âŒ @Renbits  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: wish u had mentioned that it's not a good time to buy a new mac, since the m5 pro/max are around the corner (even if someone only wants a base m5, there will probably be used market deals on them), not to mention the m6 with oled in september
Sentiment: negative (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[26] âŒ @Marko-nx9eq  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: Close but not yet imho.  If you run macOS only after reboot, 15 GB RAM is eaten (don't forget that is ram is shared) so 32 GB is bare minimum. 512 GB for 2026 and media producers is big joke. If you want upgrade, you must buy new. OLED display, 2TB  SSD and 32GB  RAM for that price is ok.
Sentiment: negative (confidence 0.50)

    â†³ âŒ @TalesOfWar  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: I guess you don't understand how modern OS's use memory. It'll use whatever it has available. If you have 1TB it'll look for as much to use it for as it can. Why have so much if you're not going to make use of it?
    Sentiment: negative (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[27] âœ… @KyleSand  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: I think you should pick up an MSI Prestige with the new intel x9 388H,  64gb ram, 2tb nvme, oled 120hz for 2600 CAD at memory express.  Looks like the best value out there.
Sentiment: positive (confidence 0.89)

    â†³ âŒ @andyH_England  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: Not a fan of MSI, based on my experience. They are cheaper for a reason, in my opinion.
    Sentiment: negative (confidence 0.89)

    â†³ âœ… @KyleSand  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: â€‹@andyH_Englandnew ones have good materials and reviews,  worth checking at the store first
    Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[28] âŒ @JaimeChereau  ğŸ‘2  2026-02-15
Original: Today, it seems that running local LLMs is more of a way to validate computer prices than for real value. Nobody runs a local LLM for serious work, not when you can use a state-of-the-art model for $20 a month. If you want a truly useful local LLM, you'll probably have to spend MUCH more than that.
Sentiment: negative (confidence 0.72)

    â†³ â– @Gmonkeystar  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: Sam Altman wrote this comment
    Sentiment: neutral (confidence 0.55)

    â†³ âŒ @GarrettTobyC13  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: No one uses AI at all. Who gives a shit if it's local or remote. Either way it's trash tier bullshit. Absolutely ruining the pc market too. Like anyone gives a fuck about it. Actually laughable that they even test it
    Sentiment: negative (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[29] âœ… @Nutmeg8o9  ğŸ‘1  2026-02-15
Original: For all the folks complaining that macOS can't game.. Codeweavers has came a long way with their work on WINE. Crossover (the commercial version of wine for macOS and Linux) can run almost every game that the SteamDeck can, except for the 2-3 games that are patched for anticheat. Plus, the M5 is over 100% faster.
Sentiment: positive (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[30] âœ… @slik2  ğŸ‘9  2026-02-15
Original: Would've loved to go for the latest M5 chip but settled for 2022 M2 Air - Supports Linux. A smart looking machine, amazing performance. Life is now good.
Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³ âŒ @ClassicalRaritiesChannel  ğŸ‘6  2026-02-15
    Original: Is Asahi Linux actually good now? Heard that battery life takes a big, big hit compared to MacOS. Which sort of defeats the point of getting a Mac
    Sentiment: negative (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[31] â– @metamon2704  ğŸ‘1  2026-02-16
Original: I'd get one if I could run linux on it.
Sentiment: neutral (confidence 0.49)

    â†³  @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: Why?

------------------------------------------------------------

[32] âœ… @monsG165  ğŸ‘8  2026-02-15
Original: I got a MacBook Air with 16GB of ram for 999 and honestly couldnâ€™t be happier. Because I am done with Microslop.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ â– @HardwareCanucks  ğŸ‘4  2026-02-15
    Original: You and a lot of other folks....
    Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[33] âœ… @ketz555  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: I think you're convincing me to get a M4 air. The efficiency at 12w is really good
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[34] âœ… @akin242002  ğŸ‘13  2026-02-15
Original: Whey did this seem like an extended commercial for the M5 MBP?  Most M2-M4 Air users will never push their laptops to those extreme multi-core CPU performance levels.  The M2 Air single core CPU performance is still excellent to this very day. 

The only rational reasons to get the M5 MBP from that audience (MacBook Air crowd) is for the extra ports, better display, better screen refresh rate, and to play the new games available for MacOS.
Sentiment: positive (confidence 0.49)

    â†³ âœ… @TalesOfWar  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: The "only reasons" you describe are very compelling reasons to upgrade as they're tangible improvements to your actual physical use of the device.
    Sentiment: positive (confidence 0.88)

    â†³ âœ… @lordv1le859  ğŸ‘3  2026-02-15
    Original: And better battery and better speakers
    Sentiment: positive (confidence 0.87)

    â†³ âœ… @akin242002  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: â€‹@lordv1le859The battery life on the M2 to M4 Air were already excellent and exceeding 10 hours in regular use. 

The speakers were good too.  Thus, not much of an upgrade except the categories I mentioned.  One could legitimately argue the upgrade from the M1 Air is overdue.  Especially for those on 8 GB of RAM.
    Sentiment: positive (confidence 0.88)

    â†³ â– @wojtek-33  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: And longer support.
    Sentiment: neutral (confidence 0.74)

    â†³ â– @Ryan24-q5w  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @lordv1le859 battery is not much and speakers so so. mostly for pros or if u really care about extra details
    Sentiment: neutral (confidence 0.55)

    â†³ â– @cloggedaorta  ğŸ‘1  2026-02-17
    Original: Yes.. While I appreciate the work involved, comparing the M5 (which has a fan) with the rest of the Airs makes little sense performance wise, and hits different audiences/buyers.

Let alone the fact that you can get an M4 Air for half the price of the M5 and use it for the next 10 years. That's the equivalent of $7 a month, less over time due to inflation, that will help you make money. Little productivity monsters.
    Sentiment: neutral (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[35] â– @defianceforhumanity  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Simping for Apple in 2026 ğŸ¤¦
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[36] â– @Xathos  ğŸ‘1  2026-02-15
Original: Bro looks like he's trying to sell me an Apple device.
Sentiment: neutral (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[37] â– @jonvalde  ğŸ‘1  2026-02-15
Original: Bargain is pushing it for a 16gb ram with 512gb storage in 2026
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

    â†³ â– @HardwareCanucks  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: In 2026 you're lucky to get 16GB and 512GB under $2000....
    Sentiment: neutral (confidence 0.48)

    â†³ âŒ @jonvalde  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @HardwareCanucksi used to highly respect this channel and you as a reviewer, but this video and this comment is super disappointing. You know that there are and will be a lot of laptops under 2k with 32gb of ram and 1tb of storageâ€¦ Apple has had overpriced ram waaay before this â€œai inducedâ€ ram spike. Why have an amazing cpu with 16gb ram?? So no, not a bargain
    Sentiment: negative (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[38] âœ… @BrotherO4  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: what made the m1 so great is listed right on the score. its power usage. its very low power usage with the performance. what i am seeing is that yes double the performance but at a greater than 3x the power usage. assuming the watt number is the power usage. so the question is did apple manage to get the fan noise back down to m1 levels with the m5s?
Sentiment: positive (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[39] âœ… @mike36525  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: Great review as always Eber. Looking forward to your experience with the iPhone Air!! Also wondering if you'll be releasing a review of the Pixel 10? Your other Pixel reviews are right on point, so hopeful to see more phone review content. Thanks.
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[40] âŒ @SuperWolfkin  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: good grief this AI stuff is just never ending. i get it channel's gotta channel but it's like this stain on everything I see.
Sentiment: negative (confidence 0.94)

    â†³ â– @HardwareCanucks  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: What AI stuff?  Its one of the metrics we measure since it IS important to a subset of users.
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[41] âœ… @singular9  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: I bought my M3 Air 15" with 16GB+512GB for SUB 900$ and it BLOWS the competition out of the water.
I can comfortably edit my 4k HDR 60fps FPV footage all day and export to H265 in under a minute. ON AN AIR.
Sentiment: positive (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[42] â– @superamario64  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: Your breath intake is audible . Please use a pop mic
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[43] âŒ @LandonMorrow-g1w  ğŸ‘5  2026-02-15
Original: What kind of apple add is this??? ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚ The MacBook Pro m5 is 2x faster than the m4 air thanks the the uplifts in power concumtion? NO SHART THEY ARE TWO DIFFERENT MODELS. MF comparing a pro to the base spec and saying that the fan helps the bro is dumb ass type stuff. Compare the m4 pro OF THE SAME DAMN SPEC TO THE m5 PRO OF THE SAME DAMN SPEC. JESUS YOU CANT ACOUNT THE UPLIFT TO A BETTER MODEL NUMBER THAT WAS ALSO AVAILABLE FOR M4. Im sorry im low key so mad I watched this tho. I like apple like a lot of you but this is the equivalent of when apple has a graph that just says the new product is 2x faster without providing what its faster than ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚
Sentiment: negative (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[44]  @cocobjorn  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: Awesome

------------------------------------------------------------

[45] â– @st33ldi9ital  ğŸ‘3  2026-02-15
Original: they own the supply...
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

    â†³ â– @M_Catch  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: Tim cooked fr
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[46] âœ… @wisdomyaw03  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: 3:47 The â€œNeural Acceleratorsâ€ addition to the M5 GPU are for matrix-matrix multiplication which benefits prompt processing when using LLMs. Token generation is memory bound. Youâ€™ll notice the improvement even more with diffusion models.
Sentiment: positive (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[47] âŒ @einstien2409  ğŸ‘1  2026-02-16
Original: It's not a bargain if it says 16GB ram and 512GB SSD for 1600$. That's crazy expensive.
Sentiment: negative (confidence 0.84)

    â†³ â– @andyH_England  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: It is a premium laptop competing with the Surface Laptop and the XPS. None of these competes with mid-range, cheaper models. If you cannot afford a premium laptop, this is not for you. It does not mean it is expensive for the target audience.
    Sentiment: neutral (confidence 0.51)

    â†³ â– @einstien2409  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @andyH_England so you saying that a 1600$ legion 7i with RTX 5070ti and a 24core i9 CPU with 32GB Ram and 1TB NVEM is a low end laptop?
    Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ â– @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: This is the year 2026. How inexpensive do you expect it to be? Macs are also premium hardware.
    Sentiment: neutral (confidence 0.73)

    â†³ â– @einstien2409  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @CorneliusTaylor-s1u in expensive? Maybe if you can get a stick for 200$, the same should not cost 1000$ elsewhere? If a laptop can come premium at 1600 and have 32GB Ram then I dont see why a 1800$ laptop should come with 16. Buy by all means go ahead and spend 2000$ on a 16GB so your laptop can last 2 hours more while watching youtube in school.
    Sentiment: neutral (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[48] âœ… @Domino3k  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: Well done with this information.  Thank you.  Currently have an M4 and personally donâ€™t have a need to upgrade but I thought I was going crazy with the Tahoe OS. Glad to see Iâ€™m not the only one
Sentiment: positive (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[49] âœ… @lordv1le859  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: Theyâ€™ve been like this for 5 years? I bought my 14â€ M1 Pro MacBook in 2021 and itâ€™s still better than most other laptops.
Sentiment: positive (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[50] â– @padistedor457  ğŸ‘2  2026-02-15
Original: I still use a 27" iMac with 40GB RAM from 2017 and have a M1 Macbook Air. They do everything I need to do and won't be upgrading unless something breaks.
Sentiment: neutral (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[51] âŒ @TheFourthWinchester  ğŸ‘0  2026-02-18
Original: Buggy software though.
Sentiment: negative (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[52] â– @Doctor_Technopolis  ğŸ‘1  2026-02-15
Original: "addressed in the recent 26.2 update".... ummm, we're on 26.3 now, mate.
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[53] â– @eekhead1  ğŸ‘0  2026-02-18
Original: Have the pixel response times improved with this refresh?
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[54] âœ… @strato_5459  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: just picked up my m5 MBP and im in love with it over my windows laptops
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[55] â– @willy7968  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: It's $1449 RN on Amazon RN but I think I will still stick to my 16 inches M1 Pro laptop
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[56] â– @rebeccawarren2976  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: I was ready to switch to Apple but recently I saw that beautiful Tandem OLED screen in Lenovo Yoga and now I don't know what to do!
Sentiment: neutral (confidence 0.41)

    â†³ âŒ @lordv1le859  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: Theyâ€™ve trialled the OLED on the iPad itâ€™ll probably come to the Macs soon. Though the Yoga is a significantly worse machine
    Sentiment: negative (confidence 0.77)

    â†³ âŒ @HardwareCanucks  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: The screen shouldn't be a selling point.
    Sentiment: negative (confidence 0.67)

    â†³ âŒ @andyH_England  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: Unless you watch media all the time, the advantages of the Tandem OLED are minimal. For example, running Office apps on a white background, OLED is  a worse experience and less efficient.
    Sentiment: negative (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[57] âœ… @Razear  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: There's no question the build quality is excellent. But you're SOL as far as user upgradability/reparability without having to pay an arm and a leg to Apple.
Sentiment: positive (confidence 0.86)

    â†³ â– @andyH_England  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: I suspect 95% of users buy what they need, so upgradeability is a niche feature. More important is quality, efficiency, noise, performance, etc. Anyone buying a laptop for upgradeability is probably buying a lesser device, just in case they need more RAM in the future â€” buy what you need.
    Sentiment: neutral (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[58] âŒ @edrozenberg  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: Pretty much all the Mac hardware is awesome these days (except for the huge price premiums of mem/ssd upgrades). Too bad the latest Liquid Ass software is terrible, personally am avoiding all the latest v26 OS's on all my devices. We'll see what happens with v27 in the summer. Luckily M4 devices will always support Sequoia and hopefully Apple will keep shipping minor Sequoia updates for another year or two.
Sentiment: negative (confidence 0.58)

    â†³ â– @intensifiedhipster  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: Sequoia will get security updates until late 2027
    Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[59] âŒ @glendatilly  ğŸ‘26  2026-02-15
Original: is this even real life anymore
Sentiment: negative (confidence 0.72)

    â†³ â– @yensteel  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: Is this fantasy
    Sentiment: neutral (confidence 0.74)

    â†³ âŒ @high-captain-BaLrog  ğŸ‘4  2026-02-15
    Original: computers were once sold at 5 digit prices (before accounting for inflation) and they were a lot slower, be grateful first-world whiners
    Sentiment: negative (confidence 0.68)

    â†³ âŒ @glendatilly  ğŸ‘4  2026-02-15
    Original: i think you may be misinterpreting
    Sentiment: negative (confidence 0.51)

    â†³ â– @high-captain-BaLrog  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: â€‹@glendatilly just confess that you want what you want and be unapologetically transparent, the world might respect you a little
    Sentiment: neutral (confidence 0.58)

    â†³ âŒ @glendatilly  ğŸ‘5  2026-02-15
    Original: â are you projecting? if you need help or someone to talk to, donâ€™t be afraid to ask those around you, buddy
    Sentiment: negative (confidence 0.64)

    â†³ â– @high-captain-BaLrog  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: â€‹@glendatilly deny it, judgement still arrives
    Sentiment: neutral (confidence 0.54)

    â†³ âŒ @glendatilly  ğŸ‘4  2026-02-15
    Original: it sounds like youâ€™re dealing with a lot of repressed emotions which are causing you to hallucinate, i sincerely hope you can tap into your inner strength to overcome your shortcomings. if youâ€™re in need of someone to talk to, i'm happy to lend an ear <33
    Sentiment: negative (confidence 0.51)

    â†³ âŒ @Satvik_903  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: This conversation went really weird. I hope this person is okay
    Sentiment: negative (confidence 0.85)

    â†³  @high-captain-BaLrog  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @glendatilly bro mad

------------------------------------------------------------

[60] âŒ @FinalLightNL  ğŸ‘1  2026-02-15
Original: Just wish the touchbar came back
Sentiment: negative (confidence 0.62)

    â†³ âŒ @arunca190  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: I donâ€™t understand the hate it got. It was perfect to scroll through video and sound work. Not exact but good enough. Itâ€™s like the MagSafe. People hated it then and it went away. Then came back thankfully yet people still hating on it. I guess we will never be happy as a whole ğŸ˜…
    Sentiment: negative (confidence 0.48)

------------------------------------------------------------

[61] â– @ravipeiris4388  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: There yet to be a video where the reviewer is 100% happy with any laptop ğŸ˜¢.
Sentiment: neutral (confidence 0.48)

    â†³ âŒ @HardwareCanucks  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: Every time we think we have a perfect laptop, that idea slips through our fingers.
    Sentiment: negative (confidence 0.46)

------------------------------------------------------------

[62] âœ… @RussellBaker  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: My M1 MBP is still fantastic, I feel like there's still not enough uplift for me to get upgrade-itis. The Intel MBP before the M1, the last couple of OS updates tanked its performance, so looks like its going to be the same here, I upgrade when Apple decicdes.
Sentiment: positive (confidence 0.67)

    â†³  @PetroBolah  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: Me too

------------------------------------------------------------

[63] â– @bilawalm1  ğŸ‘92  2026-02-15
Original: 1:24 Isn't Mac also 2199 with 32GB ram and 1 tb storage.
Sentiment: neutral (confidence 0.68)

    â†³ â– @ranguel259  ğŸ‘9  2026-02-15
    Original: Yeahâ€¦ we donâ€™t talk about that.
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

    â†³ âŒ @firasrabaia  ğŸ‘6  2026-02-15
    Original: yeah agree and anydevice with less than 32gb ram is useless for any serious productivity, and this coming from someone using M1 Pro forthe the  past 4years and still is with 16gb ram, before the AI hype, and else it was bearable.  but nowadays anything like that is useless.
    Sentiment: negative (confidence 0.76)

    â†³ â– @Kababmann  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: @firasrabaiauseless for what? 16gb is more than enough for 99% of users
    Sentiment: neutral (confidence 0.71)

    â†³ â– @JustSomeDude31  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: @Kababmann Exactly, unless you want to go run local LLM models of 12B model size, or do a lot of high end video editing, 3d modeling, etc. Personally I'd think for local general LLM usage, 12B models at the moment, feel to me, like the best middle ground.
    Sentiment: neutral (confidence 0.71)

    â†³ âŒ @aCayden  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: â€‹@Kababmann Not anymore. Definately not on windows. The tab i'm watching this video from is using more than 1GB of RAM. I have tabs constantly using 1.5GB in brave let's not get started on chrome.
    Sentiment: negative (confidence 0.65)

    â†³ â– @aCayden  ğŸ‘4  2026-02-15
    Original: Sure but at that point for most professionals might as well get the mac, all around better laptop (performance, battery life, build quality, etc). 10 years ago if you told me PC manufactures would be charging apple prices for worst performing components i'd be laughing at you.
    Sentiment: neutral (confidence 0.43)

    â†³ â– @AndrewTSq  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: @aCayden that is cause you are using Windows. Apples cpus now have a hardware compressor for ram, so it will compress apps that is not needed in realtime in memory.. and decompress it in realtime when you tab to it again. This makes the M4 i have feel like it has more like 20GB of ram than 16GB.  With all apps running that i usually use, I use around 11GB ram, meanwhile my Linux computer uses slightly less with same apps.. and Windows 11 when I used to use that.. was like 9GB just booting up lol.. not to talk about VRAM.. Linux 250MB vram after booting, 15.7 free.. Windows 11 you will be happy if it only uses 1.5GB Vram after start
    Sentiment: neutral (confidence 0.68)

    â†³ â– @JustSomeDude31  ğŸ‘3  2026-02-15
    Original: MacBook air but not the pro is around that price here, the pro with 32gb ram is about 2800.
    Sentiment: neutral (confidence 0.73)

    â†³ âœ… @AndrewTSq  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: @firasrabaia what is serious productivity? I use my Mac M4 air for music production, and i also do 3d modelling in blender. No problems at all with 16GB vram. But the M4 has a way better hardware memory compression than the M1 Pro has, since the M4 also features Dynamic Caching and ARMv9 instructions which has optimisations for this. So my 16GB feels more like 20GB. On my Linux desktop I have 64GB ram, but I never run out of it with the apps I use.
    Sentiment: positive (confidence 0.78)

    â†³ âŒ @cameron_bosch  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: â€‹@aCaydenCAD has no software for macOS. It's literally Windows only. And it relies heavily on CUDA, so modern Apple Silicon Macs are basically DOA in that industry.

And of course, you're locked into macOS on those Macs.
    Sentiment: negative (confidence 0.63)

    â†³ â– @cameron_bosch  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: â€‹@AndrewTSqthis is blatantly untrue. Max Tech, the tech brother duo who started their tech career at AppleInsider, were one such channel that literally noted it was similar to Windows in that regard. Both need around 4 - 5 GB of RAM at idle from a cold boot.

Meanwhile, I can literally run a full Linux distro with less than 3 GB of RAM with something like LXQt or Xfce, and it will work fine. Obviously, more RAM helps, but swap isn't used nearly as often there.

And keep in mind that constantly using swap space will burn through read/write cycles on the SSD. Nearly every Windows device has it replaceable. Macs? Only the desktops do, and not the MacBooks. That literally means you're left with a brick once those are exhausted, as now you'll need a soldering kit.
    Sentiment: neutral (confidence 0.60)

    â†³ â– @HardwareCanucks  ğŸ‘7  2026-02-15
    Original: Its actually less than $2,000 right now on Amazon.  It fluctuates between $1890 and $2200 depending on the week.
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ âŒ @Doctor_Technopolis  ğŸ‘4  2026-02-15
    Original: @JustSomeDude31 pro doesn't even come with 32GB. It's 24GB or 48GB. The upgrade costs $400 more. Base price of an M4 Pro is $1999 but you can get it cheaper on sale.
    Sentiment: negative (confidence 0.51)

    â†³ âŒ @Doctor_Technopolis  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: @ranguel259 because it's false
    Sentiment: negative (confidence 0.73)

    â†³  @chidorirasenganz  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @cameron_boschthis is false

    â†³ âŒ @Doctor_Technopolis  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: â€‹@cameron_bosch "need" is where the slip happens. Apple Silicon dynamic caches loads a lot of stuff it DOES NOT NEED and is OPTIONAL in order to get massive speed efficiency. Unused RAM is wasted RAM, so by anticipating and preloading the memory you're most likely to use, performance is accelerated. If you take a 8GB Mac and a 16GB Mac and a 24GB Mac and load the same three programs, you'll notice the 16GB "uses" more than the 8GB, and the 24GB Mac "uses" more than the 16GB. Do not confuse this with "need". In general the statement that a Mac only needs half the RAM as Windows is an exaggeration in most cases. In same software testing I found it's not a scalar like 2x, but rather, a function more like 1.19x + 1.31GB. For a 16GB Mac that's roughly equivalent to (1.19)*16=19.04 + 1.31GB = 20.35GB. 20.35/16=1.272. Far from 2x, but +27% better memory efficiency is nothing to sneeze at.
    Sentiment: negative (confidence 0.55)

    â†³ â– @Doctor_Technopolis  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @cameron_bosch There's no such thing as "Windows only" since you can run Windows programs on Mac, often with better performance, right inside a macOS window (via Parallels). It's true there is "Mac only" but that's actually an advantage in software for Mac, since it can run both but Windows can't. 

"Of course you're locked into macOS on those Macs" -- no, it's the only computer that can run all 3 major operating systems: Windows (for ARM), macOS, and Linux.
    Sentiment: neutral (confidence 0.54)

    â†³ âŒ @cameron_bosch  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: â€‹@Doctor_TechnopolisNope. Some apps for ARM Windows do not work or work well on VMs for Apple Silicon.
    Sentiment: negative (confidence 0.70)

    â†³ âŒ @cameron_bosch  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: It cannot officially run Windows, and Linux support is pretty bad.
    Sentiment: negative (confidence 0.95)

    â†³ â– @JustSomeDude31  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @Doctor_Technopolis I was talking about the Macbook Pro M5, I assume there's also a Macbook Pro M5 Pro? I'm not that known with apple, just looking into it now.
    Sentiment: neutral (confidence 0.79)

    â†³ âŒ @CarlSnub  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @Doctor_Technopolis are you trying to tell me a mac VM can run something better than bare metal Windows?
    Sentiment: negative (confidence 0.56)

    â†³ â– @Doctor_Technopolis  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: @CarlSnub 1. It's not a VM. It's a hypervisor; think of it as ALMOST running bare metal Windows on ARM. 2. The answer to your question comes down to CPU performance. Top tier CPU's on Windows machines are roughly equivalent to the M3 chip or in other words two years behind Apple Silicon BASE MODEL chips. Most Windows machines are NOT running top tier CPU but something even farther behind. So yes, under a typical scenario, it scores better than Windows on bare metal. Can you get a Windows machine with Threadripper and RTX 5090 and compare it to a 6 year old M1 Mac and easily outperform the Mac running Windows? Yes. But on even terms (say cost), the Mac running Windows outperforms the PC running Windows.
    Sentiment: neutral (confidence 0.81)

    â†³ âŒ @CarlSnub  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @Doctor_Technopolis lmao you can believe that, not my problem. try googling what a hypervisor is before you bullshit on the internet.
    Sentiment: negative (confidence 0.79)

    â†³  @hero3616  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: Yes

    â†³ âŒ @hero3616  ğŸ‘2  2026-02-16
    Original: @ranguel259lol bc itâ€™s wrongğŸ˜‚
    Sentiment: negative (confidence 0.78)

    â†³ âŒ @mrphyslaw  ğŸ‘3  2026-02-16
    Original: @HardwareCanucksfriends donâ€™t let friends buy expensive electronics from Amazon.
    Sentiment: negative (confidence 0.53)

    â†³  @Doctor_Technopolis  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @cameron_bosch Incorrect. I'm commenting to you now from Windows on Mac. With an official Microsoft License.
If running Linux as the boot OS, it's not that the support is bad, it's that your distro is limited to one that can take advantage of all the Ferrari-like hardware under the hood. But it's Arch-based, by the way, so no problems there, you can literally turn that into anything you want.
In the a world where Mac is best at everything EXCEPT (1) headless Linux server development, AND (2) Running rare niche software that's only available to Windows, the answer SHOULD be obvious except where one faces one's own ignorance.
macOS for everything except headless Linux server dev (which you run in container/VM), and Parallels outperforming Windows at Windows software, inside macOS.
There's simply nothing you can argue about it, Mac covers all three and nothing else does.
Now then, in a world where the main use case of the PC is hosting an RTX 5090 for gaming, that's the only world where you can MAYBE argue for the PC, and only then depending on what games you play and how resource intensive they are. I'd argue if you're not a 240fps pro-gamer making a living off tournament money, Mac is still the better choice even in that world.

    â†³ â– @Doctor_Technopolis  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @cameron_bosch Name one. I bet I'll fire it up without a hitch.
    Sentiment: neutral (confidence 0.51)

    â†³ âœ… @alexeiz  ğŸ‘3  2026-02-16
    Original: I bought a high-end Windows laptop with 24 cores, 32GB RAM and 1TB storage for $900 (on sale but still).  But nevermind, MacBook is a bargain!
    Sentiment: positive (confidence 0.55)

    â†³ â– @mrglasses8953  ğŸ‘2  2026-02-16
    Original: @alexeiz What display does it have? Whats the resolution, colour accuracy etc? What is the battery life? What GPU? What is it made out of?
    Sentiment: neutral (confidence 0.90)

    â†³ âŒ @cameron_bosch  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: â€‹@Doctor_TechnopolisMaybe it will work. But performance will be bad.
    Sentiment: negative (confidence 0.84)

    â†³ â– @ryanlawrence3690  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @mrglasses8953 the m5 macbook is forged in the heart of a dying star ?
    Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ âŒ @ffw-d4c  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @Doctor_Technopolis Lol not all apps work.  You can run Windows on ARM in a Parallels VM, but Windows on ARM sucks and does not run all Windows apps.  Also you are then using nested VM's, as in a Windows VM on Mac, and that Windows VM is emulating x86 to run a CAD program.  No thanks.
    Sentiment: negative (confidence 0.83)

    â†³ âŒ @ffw-d4c  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @Doctor_Technopolis "AutoCAD is not natively supported on Windows for ARM64 processors and is not listed in AutoCAD 2025 system requirements. While Windows 11 ARM64 emulation can run x64 applications, performance may vary, with potential for instability, reduced speed, or installation failures on devices like the Surface Pro X. "

Hit up their forums, it runs like garbage when it runs and that is on a SnapDragon chip designed to run Windows on ARM, not a VM on a Macbook.  The Snapdragon/Windows on ARM laptop does not have that VM layer to work through and it still does not run good.
    Sentiment: negative (confidence 0.75)

    â†³ â– @Doctor_Technopolis  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @ffw-d4c LOL even if you didn't use Prism (which makes Autocad work on Windows for ARM), you'd have no need because you'd just use AutoCAD for Mac. Everyone, what's with these people who cling with cold dead hands to their inferior slow bloated spying Windows 11 OS on slow battery-sucking underperforming x86 machines? Every minute you're not learning a UNIX-based environment is another moment you're falling further and further behind the computer literacy skills you'll need to keep your job.
    Sentiment: neutral (confidence 0.45)

    â†³ âŒ @Doctor_Technopolis  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @ffw-d4c LOL you know nothing about Windows for ARM or Parallels because you use neither. You don't know the difference between a VM and a hypervisor if your life depended on it, and you're (LOL!) defending the worst OS of 2026 just reaching for BS and fallacies, and even those arguments are weak and full of holes. Why not just be honest and say "I invested in the wrong platform and I feel a need to lie to justify my miserable choice?"
    Sentiment: negative (confidence 0.86)

    â†³ âŒ @PSYCHOV3N0M  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@aCayden 99% of Windows users are perfectly fine with 16GB of RAM.

You have no idea what you're talking about.

ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£
    Sentiment: negative (confidence 0.47)

    â†³  @ffw-d4c  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @Doctor_Technopolis My day job is IT infrastructure and I run a huge VMware environment.  We have Hyper V and XCP-NG as well.   By the way I have a M4 Macbook Pro 16inch and a Mac Mini M2 Pro, along with various Windows machines, and a Thinkpad with Fedora on it.

The "HyperVisor" is the layer that VM's run on.  It controls access to hardware.  Parallels is a Hypervisor, type 2 that sits on top of MacOS.  VS a type one, like ESXi or Hyper V that are type 1, and the host OS is just another VM, sometimes called the control VM.  Type 1 Hypervisors are closer to the metal and faster than type 2.  They are also way more stable, since the host OS VM could crash and the other VM's keep running.  If the host OS crashed on a type 2 hypervisor, it all comes down.

Windows on ARM emulates Windows x86/64 apps when they are not ported natively to ARM for Windows.  So AutoCad 2025 is a x86/64.  If you try to run it on Windows on ARM, any call to the OS/Hardware that is made in code for a x86/64bit processor will be translated to the Windows on ARM equivalent.  The App sees an emulated version of Windows x86/64.  If that emulation is not perfect, you get issues.  Also that process slows it down and you do not get native performance.

So if you want to run AutoCad 2025 on on MacOS, you fire up MacOS, the HOST OS, then you startup Parallels, they TYPE 2 hypervisor, then you start Windows on ARM VM, then load up Autocad for x86/64 which is being emulated to run on Windows on ARM.  That is a A LOT of layers to go through and possible break points.

------------------------------------------------------------

[64] âŒ @coreyagainagainagain  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: who thought it was a good idea to use the macbook air models for the older chips and the pro for the m5? fine for short benchmarks but even a 10 minute cinebench multi core will thermal throttle on the air
Sentiment: negative (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[65] âœ… @weizenw  ğŸ‘1  2026-02-16
Original: Mac has always been the best option of you care about build quality.
Sentiment: positive (confidence 0.89)

    â†³ âœ… @harveywilde6781  ğŸ‘1  2026-02-17
    Original: Lenovo Thinkpad? HP Dragonfly? Asus Zenbook?

If you're only comparing to cheap Windows laptop, sure. But if you compare to price comparable, there are also very good quality windows laptop. Thinkpads are literal tanks. If still seen, the 90s model is going strong for factory machine management.
    Sentiment: positive (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[66] â– @bilawalm1  ğŸ‘9  2026-02-15
Original: MacOS not so much.
Sentiment: neutral (confidence 0.58)

    â†³ âŒ @MarvoloRiddle  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: Windows is so shite I actually switched to mac, there's only so many forced updates and crashes I could stomach before it became too much. Not mention al the spyware and forcing me to use a microsoft account and damn bitlocker. When prices come down a bit I'm gonna go Linux and never look back.
    Sentiment: negative (confidence 0.94)

    â†³ âŒ @MKR3238  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: â€‹@MarvoloRiddlei will probably install Asahi linux on my m1 pro eventually. I just don't like MacOS very much, basic stuff is just extremely annoying
    Sentiment: negative (confidence 0.93)

    â†³ â– @CarlSnub  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @MarvoloRiddle literally never had an problem, skill issue
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

    â†³ âŒ @pruthvikarigiri  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @Car@CarlSnub then youâ€™re far too tolerant. Windows is a steaming pile of garbage. ChromeOS would be a more hassle free experience for light users.
    Sentiment: negative (confidence 0.93)

    â†³ âŒ @CarlSnub  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @pruthvikarigiri how so? you just told me my own experience is wrong then provided no details. 10/10 persuasion
    Sentiment: negative (confidence 0.91)

    â†³ âŒ @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: What's wrong with the macOS? Everything that people are complaining about with Windows 11 does not exist on the macOS. None of it.
    Sentiment: negative (confidence 0.87)

    â†³ âŒ @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @MKR3238

In my experience it's almost 100% the case that people that make your kind of comment simply don't put in the time to learn the macOS and they refuse to learn a different way to work.
    Sentiment: negative (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[67] âŒ @TRHardware  ğŸ‘3  2026-02-15
Original: It's not a bargain! 1600 USD for 16GB of RAM and 512GB! of storage! Ok, RAM price has gone grazy, but this laptop existed before the apocalypse. It should have at least 2TB of storage right now. If you want to upgrade, it's half the cost of a laptop! How is that a bargain!?
Sentiment: negative (confidence 0.82)

    â†³ âœ… @andyH_England  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: For the tens of millions that are happy with 16GB/512GB, it is a bargain, especially when on sale, which is regularly. The value claim does mitigate when you add RAM and storage, but from a base perspective, for its target audience, it is exceptional value compared to premium Windows ultrabooks, like the Surface Laptop.
    Sentiment: positive (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[68] âœ… @lukabosnjak3829  ğŸ‘1  2026-02-15
Original: Should've also included something from the windows side, anyway M5 Pro / Max will be the real deal when they come out, eventually... 
Especially if the core counts get increased because of Soic from tsmc, supposedly 24 gpu cores for the pro and 48 for the max
Sentiment: positive (confidence 0.73)

    â†³ âŒ @lordv1le859  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: I mean there is nothing that competes on the windows side
    Sentiment: negative (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[69] âŒ @Jorge101  ğŸ‘1  2026-02-16
Original: Comparing a Gen 1 chip to a Gen 5 chip ,  like there better be significant improvement ...What is this ,....why are you comparing this? ğŸ¤¦
Sentiment: negative (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[70] â– @sunil198925  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: I wonder how the M4 Mac mine will perform against all the macbooks
Sentiment: neutral (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[71] âŒ @ole7736  ğŸ‘1  2026-02-16
Original: A work machine for 1600 bucks that has too little RAM and storage to be actually viable as a professional device. And 32 GB of RAM is the max. smh
Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[72] âŒ @gustersongusterson4120  ğŸ‘2  2026-02-15
Original: 16gb for $1600 is stooooopid.
Sentiment: negative (confidence 0.86)

    â†³ â– @andyH_England  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: The Windows Dell XPS and MS Surface Laptop are priced similarly. If you want Apple's basic Macbook Air, that is half the price, and that competes with cheaper Windows laptops. You need to understand the business's demographics.
    Sentiment: neutral (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[73] âŒ @prashanthkrishanduth8521  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: This Jobs lookalike is low key scaryğŸ˜‚, at least he didn't go full turtleneck
Sentiment: negative (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[74] âœ… @3ricegr8  ğŸ‘4  2026-02-15
Original: I bought a used M4 macbook pro and love it. I was able to actually afford a 1TB drive and 24GB of RAM since it was used. I never feel the need to get the latest and greatest, once the newer models come I am looking for discount on the older ones. In my use case I would probably never even notice the difference between M4 and M5.I have had some issues with my macbook too, nothing crazy but not as issue free as I remember with my 2016 macbook pro. I will probably switch to linux in a few years. I only switched back to mac because windows has been getting worse and worse over the past few years and I don't think its going to get any better, I hope macOS doesn't end up trending that way as well.
Sentiment: positive (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[75] â– @technicallyme  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Wow I haven't had any of the issues you've had ğŸ˜® with macos Tahoe
Sentiment: neutral (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[76] âœ… @nexorabolis  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: my 2012 macbook pro just wont die! To be fair it barely lives, but man, its gonna outlive me at this point.
Sentiment: positive (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[77] â– @SlitheredEntrailsInTheCargoBay  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: I would never have paid Â£1599 for this but on a deal at Â£1199, I got it for around what I wouldâ€™ve paid for the 15â€ M4 Mac Air I was previously in the market for. 

Great machine but I didnâ€™t think through portability.  Before Xmas I honestly didnâ€™t care, but visiting and commuting during that period it became apparent that it wasnâ€™t about the weight of the Pro per se- itâ€™s the EDC stuff in your bag that you forget to add to that weight.
Sentiment: neutral (confidence 0.42)

------------------------------------------------------------

[78] âœ… @Gaminggagreel  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: Somehow palpatine returned
Sentiment: positive (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[79] â– @ryanlawrence3690  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: my brother in christ who is rendering videos on macbook air's ğŸ¥€ğŸ¥€ğŸ˜­ğŸ˜­
Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[80] â– @aleksdeveloper698  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Only snapdragon x2 elite extreme has a chance to lower the price
Sentiment: neutral (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[81] â– @yol_n  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: *base price
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[82] âŒ @smashninja22  ğŸ‘1  2026-02-17
Original: Are you on crack dude? 1600 dollars for a laptop with 16gb of RAM and 512GB storage is a good deal?? I'd say it it would be a decent deal at 1200.
Sentiment: negative (confidence 0.45)

------------------------------------------------------------

[83] âŒ @thihaoo9378  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: the same review for m series, the only word change is m word, the rest is pointless..... and still 13 minutes long.. which is not necessary and a lot of talks in this video are extra most of the time because previous mac had that too.
Sentiment: negative (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[84] â– @DrAliToma  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: If they ported cp2077 to macbooks why not release it for ipads? Same chip anyway
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

    â†³ âŒ @TalesOfWar  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: They probably don't want yet another platform to support even if it's somewhat trivial to do from a technical standpoint.
    Sentiment: negative (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[85] âŒ @jamieadams4310  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Biggest issue I see being a music producer is that Logic Pro doesn't use efficiency cores... Only Performance Cores.  Ironically the M5 in the Macbook Pro only has 4 Performance Cores.  Exact same as the M1.  I have a Mac Mini M1 with 16gb that I use in the studio and until they increase the core count on the M5, I'll just stick with that.  It's not enough of a performance boost to justify the cost.  The only options that would give me a good performance boost would be the M4 Pro or Max but really don't want to upgrade to something already being replaced.  I do want to replace it with a Macbook Pro, but will wait until the M5 Pro or Max or whatever they end up calling it is out.
Sentiment: negative (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[86] âŒ @vasudevmenon2496  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: I'm thinking of Mac mini just for image and video editing. At the moment windows 11 is a mess because it starts updating in the background when I've paused it with Pro license. Most of the CPU is spent on updates rather than work and after updating there's lot of micro srutters with switchable graphics and I've to connect external display
Sentiment: negative (confidence 0.76)

    â†³ â– @DrAliToma  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: What CPU is being used by background updates? If you have a modern CPU, it typically has low-power cores or efficiency cores just for background tasks (Intel). AMD CPUs can usually brute-force their way through these tasks. Why are you editing using a CPU anyway? What's the GPU doing?
    Sentiment: neutral (confidence 0.58)

    â†³ âŒ @vasudevmenon2496  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @DrAliToma  Its a thinkpad p14s with AMD Ryzen 8840HS with eGPU 4070 Super. Performance was very good with Win 11 22h2/23h2 until upgrading and clean installing to 24/25H2 garbage release. Its the seventh time reinstalling everything and loss of time. The old windows 10 PC with 6700HQ and 980M 8G can still hold up its own on premiere but resolve free 19/20 made it unusable so made me upgrade.
On Linux, its better but managing nvi driver after every kernel upgrade is a mess.
I simply switched from Resolve to Premiere Elements because its a stutter fest in edit page and exporting it caused massive memory leaks even on latest version.
That NPU and all the AI features are causing major hiccups and AMD drivers for NPU choke the system if there's constant heavy memory and IO involved throwing a dxgi error. The drivers and firmware are pathetic for a band aid Windows 11 as a 25+ year windows user as a kid.
    Sentiment: negative (confidence 0.55)

    â†³ â– @MidnightToker24  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: Use a free program called WinAero Tweaker or ShutUp10++ The second one doesnâ€™t even install, just loads its program when double clicked. Both can make windows updates disabled plus other things for free. (Can also turn updates back on when needed)
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[87] âœ… @ellypsis603  ğŸ‘16  2026-02-15
Original: The MBA M4 efficiency is crazy
Sentiment: positive (confidence 0.50)

    â†³ âœ… @HardwareCanucks  ğŸ‘6  2026-02-15
    Original: Absolutely.  It was peak performance per watt.
    Sentiment: positive (confidence 0.94)

    â†³ âŒ @chinesesparrows  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: Some extra experts analysis is that performance per watt will peak at m4 and only get worse unless major breakthroughs in chip hardware making technology, its scaled as much as it can future improvements will be die size increase (=energy consumption and heat increase)
    Sentiment: negative (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[88] âŒ @zzaretube  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Comparing the new Pro model to the old Air models is VERY iffy.
Sentiment: negative (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[89] â– @boombox8675  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: if thinking of buying mac then hold off untill new mac announcement.
also never spec a mac it cost so much more. go to bestbuy or other store and get the mac that is on sale. thats how i got m4 macbook 16-256 air for 700ish
checked justjosh site and there are m4 of same laptop for 1000. idk if the 500 usd is worth the diff you showed
Sentiment: neutral (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[90] âœ… @lslurpeek  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: MacBook Air is a better value and good enough for almost everyone
Sentiment: positive (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[91] âŒ @ArefinGamingandWork  ğŸ‘1  2026-02-16
Original: I really wanna get macbook pro but why macbooks dont support architecture software like 3ds max revit thats so shameful. If u dont support architects software and how can u call it laptop for creative works?
Sentiment: negative (confidence 0.89)

    â†³ âŒ @andyH_England  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: That is not Apple's fault; that is the developer, who probably thinks that supporting a macOS version isn't economical.
    Sentiment: negative (confidence 0.84)

    â†³ â– @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: Because architecture doesn't encompass everything that is creative.
    Sentiment: neutral (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[92] âŒ @ffw-d4c  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: Yes they make GREAT hardware, especially laptops and they have great batter life with minimal fan noise.  However with the release of MacOS 26, I can't stand it anymore.  

My Macbook is nothing but a launching pad for 3rd party software.  I use NO Apple software....none, as in zero.  Then they drop this LiquidArse bombshell on us and you cant turn it off.  The rounded corners on apps is also just fugly and lame.  MacOS feels like it was made by Fisher Price.
Sentiment: negative (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[93] âœ… @MrReddragongamingHD  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: Hopefully we see the availability of Panther Lake laptops increase. Currently, the only model available in Australia is the MSI Prestige 16 Flip AI+ 16 with the Ultra 9 386H, 32GB RAM and a 2 TB SSD which is $850 AUD more than the cheapest M5 MacBook Pro (with the education discount). 

That said, x86 is still more appealing to me at this time. When Apple eventually drops support, you basically have a brick. With an x86 based laptop, you have SO many alternatives that you could easily run this for a decade or more if you really wanted to, and you aren't locked into a single OS. Plus no compatibility issues, even if this is increasingly becoming less of a concern on ARM based laptops as time progresses.
Sentiment: positive (confidence 0.71)

    â†³ âœ… @andyH_England  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: Apple does not upgrade the OS after 6-7 years, but you still receive security updates, and most apps continue to work. I have a 12-year-old MB Pro (backup) that works well for my needs.
    Sentiment: positive (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[94] â– @busybee2148  ğŸ‘3  2026-02-15
Original: Old macbooks in thermal and efficiency ğŸ¤¡
Apple silicon performance efficiency ğŸ—¿ğŸ—¿ğŸ’ğŸ’
Sentiment: neutral (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[95] âŒ @arpeik  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: 16GB is not enough these days, unless you aren't doing much
Sentiment: negative (confidence 0.53)

    â†³ â– @andyH_England  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: For the majority of people 16GB is enough. Many office workers, students, grandparents, home laptop for kids, etc, can easily handle workflows with 16GB. For those who need more, value is less, but get a good deal, and you can negate that to an extent.
    Sentiment: neutral (confidence 0.49)

    â†³ â– @arpeik  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @andyH_England as I said "unless you aren't doing much"
    Sentiment: neutral (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[96] â– @user-jp5nn9ct3x  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: only 16 gig ram lol
Sentiment: neutral (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[97] âŒ @reldegartGi  ğŸ‘3  2026-02-15
Original: When getting a similar performing Dell XPS, you are not only paying more but also getting a crappy windows 11 OS.
Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[98] âŒ @phuxv  ğŸ‘2  2026-02-15
Original: not a single comparison to other laptops. what a joke of a review
Sentiment: negative (confidence 0.91)

    â†³ â– @HardwareCanucks  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: We clearly stated this is a comparison within the Apple ecosystem.  We've covered relative performance against modern laptops in other videos.
    Sentiment: neutral (confidence 0.80)

    â†³ âŒ @phuxv  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: â€‹@HardwareCanucksthe lack of comparison and the very odd choice in what apple laptops were used for the limited comparison makes it look like a biased selection. If you want to appear neutral in your reviews you need to provide more standardized and broad comparisons. This is a joke
    Sentiment: negative (confidence 0.86)

    â†³ âŒ @phuxv  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: â€‹@HardwareCanucksalso the video started on the premise that with current pricing macbooks would be a good alternative. That falls flat for the viewer if the rest then only shows metrics within Apples ecosystem, making the opening moot. Even if you want to do lackluster comparisons, your own premise was not about that.
    Sentiment: negative (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[99] â– @weather-mann  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: Somehow Palpatine RETURNED.
Sentiment: neutral (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[100] âœ… @richies_muse  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Intel's battery life improvements is simply because they come with laptops with 99whr batteries, put 65 and 75 whr batteries like last generation came with & see
Sentiment: positive (confidence 0.63)

    â†³ â– @HanniVlad  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: That debunks a supposed gain in terms of efficiency. ARM64 remains unbeatable, period.
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[101] âŒ @cameron_bosch  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: MacOS has been goong downhill since Big Sur. On Sequoia, I had a serious Spotlight bug that made search basically broken, and that alone made me stop using my Mac. Nothing I tried fixed it.
Sentiment: negative (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[102] â– @intensifiedhipster  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: 0:05 that perception of Apple was never true lol; most of their products are priced very competitively
Sentiment: neutral (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[103] â– @mokkkkkkkk  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: i feel like the same 16gb ram for both m4 and m5 would be a more accurate test for some of the benchmarks and tests.
Sentiment: neutral (confidence 0.74)

    â†³ â– @HardwareCanucks  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: Not really we aren't memory limited in anything other than the Photoshop test and even then its borderline.
    Sentiment: neutral (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[104] âœ… @brokawmike  ğŸ‘2  2026-02-15
Original: The newest crossover (the team that maintains wine, and what proton is developed off of and in conjunction with) is doing phenomenal work for apple silicon machines. Outside of the kernel level anticheat shooters even stuff like space marine 2, Helldivers 2, etc multiplayer is working now.

I would love to just use a MacBook Pro for everything in my life and hopefully weâ€™re there soon.
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[105] âœ… @vissaf  ğŸ‘0  2026-02-18
Original: Well if one doesn't care about the laptop form factor, they can get a Mac mini with the same performance as the MacBook Pro M5 for one third the price. Now that is some insane value.
Sentiment: positive (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[106] âœ… @Julzaa  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: I agree, this new MacBook Pro M5 seems amazing for anyone looking to buy a very capable laptop at a relatively low price (for this kind of package).
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[107] â– @j1nchuika  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: I have an M2 MacBook Pro 16", I've been looking into the new M5 MacBooks, since mine is getting slower, but there's not 16" version just yet. Should I change now or wait for the 16" version to be announced?
Sentiment: neutral (confidence 0.53)

    â†³ â– @andyH_England  ğŸ‘1  2026-02-17
    Original: The 16-inch is due in the first week of March, so I would wait.
    Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[108] âŒ @kaossverige  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: Windows in 2026? ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£I cant take seriously ANYONE spewing such nonsense in 2026 and beyond ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£Linux baby! Oh yes!
Sentiment: negative (confidence 0.89)

    â†³ â– @Al_Lergic  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: We still have to wait for SteamOS to be supported on desktops and laptops tho.
    Sentiment: neutral (confidence 0.84)

    â†³ â– @CivilDiscussionist  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @Al_Lergic SteamOS is nothing special really, it's more so special for the 'big picture' mode, which is only really for a console-like feel and use for controllers. You'd basically have the same experience with most Linux distros with KDE Plasma installed; Steam is supported on basically any distro because of flatpak, and the performance is basically the same.
    Sentiment: neutral (confidence 0.63)

    â†³ âŒ @Al_Lergic  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @CivilDiscussionist I just don't trust anyone else with Linux than Valve tho. I don't wanna get viruses and malware.
    Sentiment: negative (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[109] âŒ @Will-f3c9d  ğŸ‘3  2026-02-15
Original: base model being 16GB is a joke. nothing pro about 16
Sentiment: negative (confidence 0.88)

    â†³ âŒ @HardwareCanucks  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: And yet ironically its priced lower than every one of the competing 16GB Panther Lake models...
    Sentiment: negative (confidence 0.55)

    â†³ â– @logantca  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: â€‹@HardwareCanucksAre the panther lake laptops upgradeable, or is the memory soldered in?

At least most modern AMD mobile processors offer easy, simple replacement of RAM and storage.

No excuse for the storage capacity or cost from Apple.
    Sentiment: neutral (confidence 0.61)

    â†³ â– @firstNamelastName-n4s  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: @logantca Not always, at least on the high end. My Strix Halo laptop memory is soldered on.
    Sentiment: neutral (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[110] â– @Just_Areki  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Used M1 Air with 16Gb ram IS a bargain for a 400-500 USD. But in what world base M5 for a 1600 USD is a bargain?
Sentiment: neutral (confidence 0.60)

    â†³ â– @andyH_England  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: ...compared with premium Windows laptops. You have to understand the context; you do not come across as understanding. This competes with the Dell XPS, Surface Laptop, and Samsung Galaxy Book Pro. The MB Air competes with the mid-range Windows devices, and the upcoming Macbook competes with the budget sector.
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[111] â– @firstNamelastName-n4s  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Ehh...Air VS Pro? Apples and oranges. The Pro uses two to three times more power, of course it's going to have better performance. It's a larger chassis with a larger battery, of course it's going to have better battery life. This feels unnecessary. Waiting for the M5 Air and comparing would have been a lot more "fair."
Sentiment: neutral (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[112] â– @Atulya_Chaudhary  ğŸ‘2  2026-02-16
Original: You changed the thumbnail? Like 1-2 hours ago
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[113] âœ… @PandaMoniumHUN  ğŸ‘2  2026-02-15
Original: Picked up an Ideapad Pro 5 for $900 with 32GBs of LPDDR5, 1TB SSD, i5 225H, 2.8K 120Hz OLED, that has ~10 hour battery life. Sure, it is not as powerful as M5, but not far off (20-30% slower) and having double the RAM and SSD for half the price with the amazing screen.. hard to call the M5 Macbook Pro a bargain compared to that.
Sentiment: positive (confidence 0.50)

    â†³ â– @Kababmann  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: You won't get it until you use one. Not everything is about specs on paper
    Sentiment: neutral (confidence 0.51)

    â†³ âŒ @PandaMoniumHUN  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: â€‹@Kababmann I have an M1 Pro from work and sold my M4 Pro a few months ago, because I just don't like macOS when docked. Build quality was solid, but new Windows laptops are really catching up.
    Sentiment: negative (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[114] â– @briskandpepsi  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Hardware Canucks should display in cdn dollars and usd
Sentiment: neutral (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[115] âŒ @nikm3r  ğŸ‘2  2026-02-15
Original: The nano texture is definitely not for me, glossy offers much better clarity and contrast.
Sentiment: negative (confidence 0.72)

    â†³ âŒ @edrozenberg  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: I avoid it on all devices because I'm paranoid about the texture making it hard to clean or the texture getting damaged by using "improper cleaning", and also some unavoidable amount of blurring or effect on picture quality. I just don't want to bother about it. But those who must have readability in sunlight for their own work locations do seem to love it.
    Sentiment: negative (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[116] âŒ @Doctor_Technopolis  ğŸ‘1  2026-02-15
Original: â€œMacOS Tahoe looks awfulâ€ is subjective. Sequoia feels outdated, but you can tweak Tahoe settings to make it look like Sequoia, except fresher. Itâ€™s wrong to criticize the entire OS as awful when a few settings changes suffice. If youâ€™re interested in discussing stability and pointing out frequent bugs, thatâ€™s a valid discussion. However, criticizing subjective things that can be tuned or flipped identical to the old OS is dishonest, mate. Please consider that.
Sentiment: negative (confidence 0.86)

    â†³ â– @andyH_England  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: Yes, he was flexing. My Tahow MacBooks look nearly exactly as they did under Sequoia. I think misleading statements like his should be quantified with the reality that, as you say, it can be tweaked.
    Sentiment: neutral (confidence 0.47)

------------------------------------------------------------

[117] â– @SirSavesALot1977  ğŸ‘70  2026-02-15
Original: Bargain, unless you want 32 or 64gb of ram. ğŸ˜…
Sentiment: neutral (confidence 0.74)

    â†³ âŒ @PandaMoniumHUN  ğŸ‘6  2026-02-15
    Original: Exactly. It costs too much for web browsing but has kneecapped RAM for serious work.
    Sentiment: negative (confidence 0.86)

    â†³ â– @HardwareCanucks  ğŸ‘24  2026-02-15
    Original: The 24GB / 1TB model is still priced lower than a comparable Windows laptop (under $1900 right now on Amazon at least).
    Sentiment: neutral (confidence 0.75)

    â†³ âœ… @SeppuKun-m5o  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: It has unified ram that's on the chip so ram performance is top notch and offsets the low ram amount
    Sentiment: positive (confidence 0.85)

    â†³ âŒ @PandaMoniumHUN  ğŸ‘4  2026-02-16
    Original: â€‹@SeppuKun-m5o That literally makes no sense.
    Sentiment: negative (confidence 0.93)

    â†³ âŒ @justinliu7788  ğŸ‘3  2026-02-16
    Original: @SeppuKun-m5ounified memory makes it worse because now some of your memory has to be reserved for the gpu, so you have less ram to work with
    Sentiment: negative (confidence 0.79)

    â†³ â– @giobikefans  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @HardwareCanucks Who gets 24GB of RAM tho...
    Sentiment: neutral (confidence 0.78)

    â†³ â– @S6_YT  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @giobikefans People who want to code.
    Sentiment: neutral (confidence 0.67)

    â†³ â– @giobikefans  ğŸ‘2  2026-02-16
    Original: @S6_YT if you want to code you don't need 24gb of ram
    Sentiment: neutral (confidence 0.63)

    â†³ â– @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @PandaMoniumHUN

No need to say the word literally.
    Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ âŒ @PandaMoniumHUN  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@CorneliusTaylor-s1u I literally don't care.
    Sentiment: negative (confidence 0.63)

    â†³ â– @esparda07  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @giobikefans Kids min-maxing everything while using less than that 99% of the time.
    Sentiment: neutral (confidence 0.60)

    â†³ â– @dafirnz  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @PandaMoniumHUN 2:05 in the video show the memory bandwidth 'up to 153 GB/S' and according to information on WIkipedia DDR5 8000 is about 120 GB/S and obviously latency will be lower. 
Even if you go back and watch M1 release or comparison videos, it walked all over Intel models with 16GBs of ram because of the throughput.
    Sentiment: neutral (confidence 0.70)

    â†³ â– @PSYCHOV3N0M  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@giobikefans From what I've seen, certain software developers "require" at least 64GB of RAM.
    Sentiment: neutral (confidence 0.81)

    â†³ â– @PandaMoniumHUN  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@dafirnzAgain, faster memory does not offset memory capacity.
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[118] â– @geirarneholum  ğŸ‘1  2026-02-16
Original: I just bought a MacBook Pro (M5, 1TB, 24GB RAM) for the first time in over 15 years because of rising prices and Microslop. I am not a fan of Apple in general, but after having used it a couple of weeks i totally would recommend MacBooks to more people unless you really need x86 for something. I am not a fan of the liquid glass, but besides that i am super happy with it. If Apple keeps their current pricing i can see more people switching to Mac with PCs getting more expensive and Windows 11 being the way it is.
Sentiment: neutral (confidence 0.38)

    â†³ âŒ @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: Stop focusing on the company and just judge them on the quality and usefulness of the products. I don't know why people get so hung up on the company rather than the products and services.
    Sentiment: negative (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[119] âœ… @p4l4d1n7  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: zenbook with intel utlra first gen with 32 gb terra storage and dropped windows for linux. life is cheaper and better.
Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[120] âœ… @busybee2148  ğŸ‘2  2026-02-15
Original: Base m5 is huge jump in gpu and performance even better than pro M series in some aspects Just imagine m5 pro and m5x gonna be monstersğŸ‘¿
Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ âŒ @HardwareCanucks  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: Yeah, I think the Windows laptop space is gonna be in trouble against those.  Now if only Apple got their gaming side going...
    Sentiment: negative (confidence 0.69)

    â†³  @busybee2148  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @HardwareCanuckstrue

    â†³ âœ… @dafirnz  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @HardwareCanucks Honestly gaming on M chips is coming along pretty well. Mind you, I don't personally play all the AAA shooter games the kids do. lol. 
At this point some of it has to fall onto developers to release versions that will at least work through Rosetta, or some other intermediate layer. Like Paradox released EU5 a few months ago with no compatibility, meanwhile all their previous games were compatible. EU4, Vicky 3, HOI4, Imperator, Stellaris, all work on M chips at least somewhat natively.
    Sentiment: positive (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[121] â– @the_penitent_man  ğŸ‘5  2026-02-16
Original: My takeaway is buy a second hand M4 Pro MacBook Pro...
Sentiment: neutral (confidence 0.68)

    â†³ âŒ @LawrenZza88  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: Exactly.
Most of the results shows that the M4 macbook pro how shines the M5 macbook pro... The video is so misleading
    Sentiment: negative (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[122] âŒ @Niels_f2704  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Great laptops but Iâ€™m sure anywhere outside America itâ€™s still expensive
Sentiment: negative (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[123] âŒ @chinesesparrows  ğŸ‘46  2026-02-16
Original: How tf is 16gb and 512gb storage 1600 USD a bargain? No way
Sentiment: negative (confidence 0.79)

    â†³ â– @Atulya_Chaudhary  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: Optimizations
    Sentiment: neutral (confidence 0.53)

    â†³ â– @MD-bl5dp  ğŸ‘15  2026-02-16
    Original: Ideally it's not just ram and storage, it's screen, build quality, battery life, chip performance, resale value etc. Standalone ram and ssd is half the price of a full laptop these days smh
    Sentiment: neutral (confidence 0.49)

    â†³ âŒ @itchysundae  ğŸ‘2  2026-02-16
    Original: â€‹@MD-bl5dpresell value is going to plummet after Apple drops software support. Even Linux can't save them all because they're ARM based. So, all OSs and software would have to be updated and maintained for each generation of chips and all their models. It's like asking a developer to support an android from 2014 for a phone nobody is using. On top of all that, M chips are proprietary so they are guessing how to use them. They have a good portion of m1 figured out, but less and less as the  newer it gets. No guarantee of full use of the SOC.
    Sentiment: negative (confidence 0.76)

    â†³ â– @MD-bl5dp  ğŸ‘4  2026-02-16
    Original: â€‹@itchysundaewhat is that based on? Because historically that shows otherwise.
    Sentiment: neutral (confidence 0.50)

    â†³ â– @itchysundae  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: â€‹@MD-bl5dphistorically, MacBooks were based on X86, making them compatible with opencore, Linux, and windows. That's no longer the case. It's like owning an Apple device with powerpc. Their only hope was a difficult Linux install from Gentoo. By all means, you're welcome to fact check everything I said, but it's true.
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

    â†³ â– @chinesesparrows  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: im not tracking prices but i bought a laptop with 32gb ram, 1tb storage and rtx 5600 which can actually game for 1k USD in OCT 2025. So i'm really surprised whats being shown as a bargain right now
    Sentiment: neutral (confidence 0.50)

    â†³ âŒ @adorkuare  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: trash windows devices cost more and yet you still suck it up
    Sentiment: negative (confidence 0.92)

    â†³ âŒ @chinesesparrows  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @adorkuare they literally cost less you numwit. cant even search up prices?
    Sentiment: negative (confidence 0.78)

    â†³ âŒ @itchysundae  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: â€‹@Atulya_Chaudharythat's false. 16GB is 16GB. All the CPUs have dynamic usage which isn't unique to Apple. Once you exceed 16GB, the SSD is used to help. Using the SSD for RAM tasks is a way to degrade it faster. All SSDs have a limited amount of writes and eventually, they will fail. Especially a problem on devices that have them soldered on. Another problem Apple has is the new Glass interface. That's not optimized, that actually uses more RAM, CPU usage, and battery. It's a quiet way to hurt older devices and make people want to upgrade sooner.
    Sentiment: negative (confidence 0.73)

    â†³ âœ… @itchysundae  ğŸ‘5  2026-02-17
    Original: â€‹@adorkuareat that price, you can at least get a Windows computer capable of high end gaming. Intel and AMD CPUs are actually getting so good, that you don't need a dedicated GPU for moderate gaming. So if you are into older games, lighter games, or modern gaming with settings turned down, it's all possible. Windows has it's faults, but at least you can strip everything you don't want out of the OS.
    Sentiment: positive (confidence 0.80)

    â†³ â– @Atulya_Chaudhary  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@itchysundaecan you open 5 instances of blender with a project running on your windows? That's what I meant by optimizations.. windows takes like 4-8gb(sometimes) of ram to run by itself.. and the "liquid glass is to slow old devices" is true, but only true for devices as old as the intel ones, and yes they do want people to move away from Intel macbooks considering they just got their last major update, I do agree with your point that liquid glass slows the device down, but you can turn that off.. and no 16gb is not 16gb, 16gb of unified memory is way better than 16gb of any ddr5 ram
    Sentiment: neutral (confidence 0.63)

    â†³ â– @itchysundae  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@Atulya_ChaudharyIntel, AMD, and Apple all have CPUs with RAM on die. M-Series use LPDDR4 or LPDDR5. Again, 16GB is 16GB. When you go over that, all computers will move it to swap memory on the SSD. It's as seamless on Mac as it is on Windows or Linux. Only difference is Windows or Linux can have faster or slower SSDs because they can have removable storage and different tiers of hardware. It's like how PS5s storage was supposed to be revolutionary and now it's outdated, but people still cling to that MARKETING fact.
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

    â†³ â– @Atulya_Chaudhary  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@itchysundaethe SSDs have limited cycles and will die faster if used as swap is a negligible fact, because storage systems nowadays are very reliable and can endure read and write cycles really well
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

    â†³ âœ… @chinesesparrows  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹â€‹@Atulya_Chaudharylinux is even more stable and customizable and tunable and can installed on most non apple pcs with little issue. Actual min maxers use Linux, theres a reason why 80% of powerful cloud servers use linux and less than 1% use apple devices for that, apple is not cost effective ğŸ˜‚
    Sentiment: positive (confidence 0.65)

    â†³ â– @Atulya_Chaudhary  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@chinesesparrowsno idea why the "ğŸ˜‚" was essential..
Anyways, linux is used alot on the server side, but that doesn't mean it's for everyone.. for the people that just want ease of access and apps to run well out of the box, there's nothing better than macos.

Windows is fine but very badly tuned.

Linux is really good, and i personally have used it alot, but again.. we're comparing out of the box, you can run linux on macbooks too using parallels and stuff, and it would be good performance..
    Sentiment: neutral (confidence 0.50)

    â†³ âœ… @chinesesparrows  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@Atulya_Chaudharyif unified memory is that important amd strix halo is even better. 3 times the TFLOPs (image ai generation, video ai gen is faster, can actually game at 1080p), more vram (128gb total possible) at lower price (2k or up). Also apple has more telemetry on by default than even windows 11 and their recent OS Tahoe is such a disaster users are downgrading to older OS ğŸ˜‚
    Sentiment: positive (confidence 0.86)

    â†³ â– @Atulya_Chaudhary  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@chinesesparrows I dare you to find a single laptop with Ryzen ai max+ 395 with 128gb ram for 2k
    Sentiment: neutral (confidence 0.59)

    â†³ âœ… @chinesesparrows  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @Atulya_Chaudhary a ryzen ai max+ 395 laptop with 32gb ram is available for less than that and they are all cheaper than macbook pros for the same RAM amount while having more SSD space 
    Sentiment: positive (confidence 0.60)

    â†³ â– @chinesesparrows  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @Atulya_Chaudhary reminder that amd 395 has 3 times the gpu performance, and is sold with more unified ram and ssd space that macbook pros which nickle and dime excessively for each option, all to be locked down to macos as base OS which limits user customization
    Sentiment: neutral (confidence 0.67)

    â†³ â– @Atulya_Chaudhary  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹â€‹@chinesesparrowsyeah bro.. for gpu the m4 max has higher tflops than Ryzen ai max+ 395.. you can't just compare random laptops in different price ranges, also macos is very customisable if you download the right apps
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³ âŒ @chinesesparrows  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @Atulya_Chaudhary m4 max is double the price for the same ram and ssd and still has worse GPU performance and lacks linux support than amd strix halo.
a 2.5k USD AMD Strix Halo is faster than even a 5k USD M4 Max when: creating 4k ai images, 30 second 1080p ai videos, games.
Why pay double to get similar blender rendering speeds on macos?
Apple devices are worth it for the niche of running full speed unplugged, or 256GB+ vram options but otherwise they are overpriced trash compared to alternatives.
    Sentiment: negative (confidence 0.83)

    â†³ âŒ @chinesesparrows  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@Atulya_Chaudhary M4 Max costs DOUBLE AMD Strix Halo and has worse: ai image gen performance, ai video gen performance, gaming performance.
If fools want to pay double to get near similar blender render performance go ahead, but dont spread misinformation that that is value for money 
Unless you work mostly unplugged or need 256gb+ unified ram buying apple is a waste of money compared to alternatives.
    Sentiment: negative (confidence 0.85)

    â†³ âŒ @Atulya_Chaudhary  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@chinesesparrowsyou clearly haven't tasted or seen any tests of either devices.. the 2.5k Ryzen ai max+ 395(which in current times is probably 32gb Ram and 1tb storage) it absolutely doesn't beat the 5k m4 max lol
    Sentiment: negative (confidence 0.57)

    â†³ âœ… @chinesesparrows  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@Atulya_Chaudhary as stated already, amd strix halo already beats the m4 max for image gen, video gen and is similar for blender rendering. if your talking strictly local LLMs yes m4 max and even m4 pro is faster but at higher cost, especially when larger LLMs are generally better.
    Sentiment: positive (confidence 0.66)

    â†³ â– @reynold.lariza  ğŸ‘1  2026-02-17
    Original: @itchysundaewhat exactly is you point mate? 

Anyone who bought into Apple ecosystem are those (1) can afford it and (2) already knows what they're getting into -- the locked ecosystem.
    Sentiment: neutral (confidence 0.70)

    â†³ âœ… @Atulya_Chaudhary  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@chinesesparrowsm4 pro is cheaper and m4 max does still beat Ryzen ai max+ 395 in most of the tasks you mentioned
    Sentiment: positive (confidence 0.56)

    â†³ â– @ZWill07  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: Computing doesnâ€™t happen with your hand picked numbers from a spec sheet. Actual real world performance matters.
    Sentiment: neutral (confidence 0.59)

    â†³ âŒ @PSYCHOV3N0M  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@itchysundae PS5's internal SSD was never ever revolutionary.

It's an SSD. That's it. The tech isn't new.

Idiot console gamers swallowed the marketing hype.

ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£
    Sentiment: negative (confidence 0.77)

    â†³ â– @chinesesparrows  ğŸ‘0  2026-02-18
    Original: @Atulya_Chaudhary the m4 pro has less ram and storage base model, and is more expensive at same spec. the m4 max is double the price so woopee do
    Sentiment: neutral (confidence 0.56)

    â†³ âœ… @Atulya_Chaudhary  ğŸ‘0  2026-02-18
    Original: â€‹@chinesesparrowsthe base m4 pro macbook also does costs like 400$ less than your Ryzen ai max+ 395 whilst having better cpu performance
    Sentiment: positive (confidence 0.53)

    â†³ âŒ @chinesesparrows  ğŸ‘0  2026-02-18
    Original: @Atulya_Chaudhary you mean half the SSD and half the ram? thats not just 400 USD in this day and age.
amd 395 base model is 32gb unified ram, 1tb ssd, and it has better raw gpu, and can run linux or windows to really optimize. apple is still not a bargain at base level, and gets even worse with ram and ssd size increases.
Finally MBP is dead-end in upgradability when at OS level egpus are not supported, network chips and SSD are soldered in.
    Sentiment: negative (confidence 0.56)

    â†³ âŒ @chinesesparrows  ğŸ‘0  2026-02-18
    Original: @Atulya_Chaudhary also the m4 macbookpro actually has worse cpu performance real world than amd 395. the 20 core gpu one can have better real world performance due to amd's poor drivers but thats improving, cant patch raw hardware performance.
    Sentiment: negative (confidence 0.84)

    â†³ âŒ @chinesesparrows  ğŸ‘0  2026-02-18
    Original: â€‹@Atulya_Chaudhary if you wanna save 400 usd to get half the ram, half the ssd which is unupgradable, worse gpu real world (especially gaming), worse cpu performance real  world (e,.g blender) half the real world wifi speed (m4 mbp has wifi 6e) go ahead. But its not a bargain
    Sentiment: negative (confidence 0.87)

    â†³ âœ… @Atulya_Chaudhary  ğŸ‘0  2026-02-18
    Original: â€‹@chinesesparrowsi have tested both of the laptops in real life.. the 24gb macbook m4 pro 14 performs better than the Ryzen ai max+ 395 32gb Ram in almost all tasks.. and that includes blender, you can just use 200 of the 400$ to get the storage to 1tb and still have a very capable laptop, OR you can use all of the 400$ to get more ram than the Ryzen ai max+ 395.. 32gb(in the strix) vs 48gb in the m4 pro macbook for the same price
    Sentiment: positive (confidence 0.82)

    â†³ â– @Shot_N_Plot  ğŸ‘0  2026-02-19
    Original: @itchysundae Historically, Macs hold their value. X86 or not, the M1 Macbook Air is still over 50% of it's MSRP 6 years later.
    Sentiment: neutral (confidence 0.62)

    â†³ â– @itchysundae  ğŸ‘0  2026-02-19
    Original: â€‹@Shot_N_Plotx86 had opencore and Linux, so the hardware was still usable. M1 has 1 Linux distro guessing how the proprietary SOC works with partial support. Once Apple announces the end for M1, the value will reflect on them all based on age. They also have soldered on RAM and SSDs, so fixing will be more expensive vs their value overall.
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[124] â– @adhirajsingh5027  ğŸ‘2  2026-02-15
Original: This video is comparing a 2025 M5 MBP with a slew of 2026 Panther Lake releases. It would make more sense to see what the 2026 MBP is priced at before calling the M5 MBP a bargain. Alternatively, compare the M5 MBP with Arrow Lake laptops - it will stop looking like a bargain. The machine is great - it is not and will never be a bargain.
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[125] âŒ @COCOLEMON-TV  ğŸ‘3  2026-02-15
Original: We donâ€™t hate AI and Billionaires enough
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[126] â– @athena263  ğŸ‘0  2026-02-18
Original: Can i use m5 for capcut editing long videos like 3-5 hours WITHOUT LAGGING?
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[127] â– @itischetan  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Bro why do u look like Randeep Hooda? ğŸ˜…ğŸ˜…
Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[128] âŒ @ade9597  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: As long as you reviewers don't tell in your reviews not to buy their expensive price-gouged laptops, prices won't go down. Sorry, but you are the shills they base their cartel practices on and we're tired of you downplaying their anti-consumer tactics and paying with our hard-earned money for their greed.
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[129] âŒ @animelover5093  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Freaking over price laptop that give you minium of everything !!
Sentiment: negative (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[130] âŒ @leonardwise5807  ğŸ‘1  2026-02-16
Original: Such an Apple shill should not be able to review other laptops.
Sentiment: negative (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[131]  @jcchaconjr  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: My biggest problem is that when it comes right down to it, Apple's optional pricing is borderline CRIMINAL - and this was BEFORE the current DRAM-ageddon crisis; I can only imagine what it's going to be with prices spiraling out of control. Anything above 512GB of storage is insane compared to what you would be able to get for typical PC laptops - if you could even replace it, thanks to it being soldered on the board now. This goes all the way back to the days when you could still upgrade the memory yourself with off the shelf SO-DIMM's. My 2007 MacBook Pro was such a case. It came with 2GB of RAM, and the 4GB upgrade was $200, IIRC. I ended up looking for the same spec memory on Newegg (PC2 5300) and got the 2x2GB memory modules for $100 ( if it supported more than 4GB, I would have gladly gotten it). After my warranty expired, I also ended up replacing the HDD (it was a standard 2.5" mechanical drive back then), which unlike the memory, was not "user serviceable". This basically meant that you were opening parts of the laptop that normal people weren't supposed to touch.

Anyway, if involved  removing the keyboard panel with 8 tiny screws around the edges of the laptop, carefully lifting it to disconnect the thin ribbon cable, then pulling out the small isolated shell that contained the hard drive. I ended up replacing the included 200GB HDD with a 512GB model, where I was able to dual boot it with Windows 7 via Boot Camp. Total cost? Roughly half of the price of the 320GB upgrade.

I got a refurbished Lenovo X1 Carbon Gen 9 model two years ago with 32GB of memory and 236GB NVMe drive that I replaced with a 2TB model for about $130. The only thing I sacrificed was getting the faster of the two i5 processors over one of the available i7's, but I honestly can't tell over the X1 that I used for work prior to that; it still runs like a champ. Not bad considering I paid $500 plus the $130 for the larger drive.

BTW, if you really want to see what's more expensive, configure that MAcBook Pro with the same 32GB of memory and 1TB of drive space, then let's talk - I won't be surprised if that MacBook is $2,500+, making that Dell XPS seem like "the bargain".

------------------------------------------------------------

[132] âœ… @pf888  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: I recently bot a new iPhone 17 and iPad Pro 11 M5, Apple will be raising their prices later this year so best to buy now
Sentiment: positive (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[133] âœ… @ĞĞ½Ğ´Ñ€ĞµĞ¹Ğ‘-Ğº3Ğº  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Cool watch! Is it the Khaki Field Automatic?
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[134] âŒ @socas_nic  ğŸ‘4  2026-02-15
Original: Right, let's compare the MacBook Pro M5 to the other generations of MacBook Air. ğŸ¤¡ Why would someone compare a passively cooled device in creative workloads. This channel is getting worse day by day.
Sentiment: negative (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[135] âŒ @wahaaj_24_7  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: it could be a good comarison if you compared it with other macbook pros instead of air and windows laptop with RTX GPUS (As you can get them much cheeper than macbooks). Overall this comparison video is totally pointless.
Sentiment: negative (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[136] â– @samven582  ğŸ‘0  2026-02-15
Original: Camera dust
Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[137] âŒ @TheTalipbelgin  ğŸ‘8  2026-02-15
Original: why you recommending this ? macbook air m5 update around the corner , DONT BUY THÄ°S EVERYONE, WAIT FOR THE AIR M5 AND BUY THAT !
Sentiment: negative (confidence 0.61)

    â†³ â– @bratensosse  ğŸ‘7  2026-02-15
    Original: he explained it: sustained power and cooling
    Sentiment: neutral (confidence 0.87)

    â†³ âŒ @hamzasherasmat6593  ğŸ‘5  2026-02-15
    Original: why are you recommending this? Don't buy the M5 macbook air either buy the pro or the m4 macbook air
    Sentiment: negative (confidence 0.73)

    â†³ âŒ @Gmonkeystar  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: That's a bad recommandation ! Don't listen to this !!
    Sentiment: negative (confidence 0.95)

    â†³ âŒ @TheTalipbelgin  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @bratensosse sustain my asss :) 600 dollars more for cooling ?  go buy yourslf an iphone or ipad for the rest of the money it is a better spend
    Sentiment: negative (confidence 0.50)

    â†³ â– @TheTalipbelgin  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @hamzasherasmat6593 we are talking about m5 chip specifically , go to second hand market to buy laptop then ....
    Sentiment: neutral (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[138] âœ… @arunca190  ğŸ‘18  2026-02-15
Original: I got it open box in excellent condition. $1519 with 24gb and 1tb. How could I say no!?
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[139] â– @threeddie  ğŸ‘0  2026-02-18
Original: I thought Americans (your main audience) switched to mm for measurements below 1 and 1/2 inch.
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[140] âŒ @yu.niverse  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: MacBook pricing hasnt been updated to reflect the new state of component pricing, Windows laptops have. Donâ€™t expect this dynamic to hold after the next gen, or the old gen will be kept around at the same price as the â€œbudgetâ€ option while margins on the next gen make up for the AI IC crisis.
Sentiment: negative (confidence 0.64)

    â†³ â– @andyH_England  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: Apple stated that their current contract is fixed, so the new Macs will still be at the older price. Their RAM supplier's contract expires at the end of the year, so next year may be more expensive. However, for the M5, Apple can maintain these prices and maintain a distinct advantage.
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[141] âŒ @AbhishekVaid  ğŸ‘255  2026-02-15
Original: The problem isn't with Macbook base pricing, it's mostly with updates. They would charge you bloody 800 dollars more if you go for 32 GB + 512 GB upgrade. That's criminal.
Sentiment: negative (confidence 0.93)

    â†³ âŒ @Marko-nx9eq  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: This, and short lifespan of OS support, combined with the lack of backward compatibility, makes upgrades feel like a waste of money.
    Sentiment: negative (confidence 0.92)

    â†³ â– @brandonw1604  ğŸ‘21  2026-02-15
    Original: @Marko-nx9eq short OS support?
    Sentiment: neutral (confidence 0.89)

    â†³ â– @samven582  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: Camera dust
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³ âŒ @godlyiwnl  ğŸ‘13  2026-02-15
    Original: â€‹@Marko-nx9eqThe short OS support statement is literally false
    Sentiment: negative (confidence 0.89)

    â†³ âŒ @AbhishekVaid  ğŸ‘6  2026-02-15
    Original: @Marko-nx9eq macOS is THE most backward compatibile OS.
    Sentiment: negative (confidence 0.88)

    â†³ âŒ @Marko-nx9eq  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: @brandonw1604 They usually give you about three years of full support and maybe two more for security updates. But in my experience, even hitting that threeâ€‘year mark was rough and full of problems. Developing for macOS makes it worseâ€”updates often break or slow down your existing code, so you end up fixing things constantly instead of moving forward. And when the software is expensive, rolling back isnâ€™t really an option with the same team, which means youâ€™re stuck paying for costly repairs and upgrades.
    Sentiment: negative (confidence 0.86)

    â†³ âœ… @Marko-nx9eq  ğŸ‘3  2026-02-15
    Original: @AbhishekVaid On Windows, backward compatibility is almost a badge of honor. You can still run drivers or apps that officially â€œexpiredâ€ years ago, and theyâ€™ll usually work fine. Thatâ€™s why you can get away with using 2012 drivers on Windows 12 without issues. Microsoft bends over backwards to keep old stuff running, even if itâ€™s clunky.
Apple takes the opposite route. When you jumped from Mojave to Catalina, all 32â€‘bit apps were instantly dead. No workaround, no fallback. And then with the ARM transition, tons of Intelâ€‘based software broke or slowed down, even with Rosetta 2 trying to bridge the gap. Apple basically forces you to move forward, whether youâ€™re ready or not.
    Sentiment: positive (confidence 0.58)

    â†³ â– @DrAliToma  ğŸ‘7  2026-02-15
    Original: â€‹@Marko-nx9eqwhat 3 years? Macbooks are supported for 5-7 years main os updates and an additional 3 years of security updates.. windows is still longer tho but we are comparing apples and oranges here macbooks use case is niche unlike windows
    Sentiment: neutral (confidence 0.73)

    â†³ â– @m.o.806  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: @Marko-nx9eq Sequoia is compatible with 2018 MacBook Pro still and getting security updates.
    Sentiment: neutral (confidence 0.60)

    â†³ âŒ @PrivateSharing-p2k  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: â€‹@Marko-nx9eq that's the same for windows when going from Intel to snapdragon models. The architecture changed, you can't work around that unfortunately, at least natively
    Sentiment: negative (confidence 0.73)

    â†³ âŒ @TalesOfWar  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @Marko-nx9eq Windows has such long support for older stuff because they keep the old crust around that makes the experience worse the longer it's there. Even Microsoft realised this and killed off a lot of legacy support with Windows 11.
    Sentiment: negative (confidence 0.80)

    â†³ â– @TalesOfWar  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: â€‹@PrivateSharing-p2k Apple killing 32bit is what allowed them to have such a seamless transition from Intel, as the x64 architecture is far closer and easier to translate/emulate/virtualise with ARM64 than x64 was. Even now, x86 is only technically supported on Windows because even modern CPU's have physical x86 hardware in them, which is one of the things that makes them more power hungry than ARM for example. Windows for ARM has the same x86 doesn't work here "problem" that Macs do for the same reasons. It has to be emulated, it isn't native.
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³ â– @soldoutsoul5180  ğŸ‘7  2026-02-15
    Original: â€‹@Marko-nx9eqmacbooks give you 7 years of os updates.
    Sentiment: neutral (confidence 0.84)

    â†³ âŒ @brandonw1604  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @Marko-nx9eq they just pushed an update to Big Sur on the 2nd. Iâ€™ve not had my codebase messed up at all by update either but my company is also native. If youâ€™re using a cross platform JS framework youâ€™re going to have problems.
    Sentiment: negative (confidence 0.55)

    â†³ â– @PrivateSharing-p2k  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: â€‹@TalesOfWar the older pre-M1 apps actually work decently well in the new devices. Problem is the newer post-M1 apps working in older Intel machines, that part is having troubles. I guess it would be called "forward compatibility"
    Sentiment: neutral (confidence 0.55)

    â†³ â– @ich_16  ğŸ‘33  2026-02-15
    Original: thats the point $800 for 32GB now days considered cheap
    Sentiment: neutral (confidence 0.54)

    â†³ âŒ @Aygross  ğŸ‘4  2026-02-15
    Original: When you miss the point of the video
    Sentiment: negative (confidence 0.68)

    â†³ â– @brandonw1604  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: @Marko-nx9eq Windows only supports things for a few years too. They just do it differently with the major OS and then a ton of cumulative updates like 22H2 and 25H2. Same thing if they named every one of those a different version of Windows, but Windows having a ton of cold code for backwards compatibility isnâ€™t a good thing. Itâ€™s showing with 11.
    Sentiment: neutral (confidence 0.59)

    â†³ â– @mudaliarnaresh6519  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: â€‹@AbhishekVaidTrue that one of my friend have 2019 16inch he has the latest os installed. It is the last os update for that model easily 7years major
    Sentiment: neutral (confidence 0.72)

    â†³ â– @TalesOfWar  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @PrivateSharing-p2k That's up to developers to decide if it's worth supporting ARM and Intel. Apple let you support both at the same time just like they did when they moved from PowerPC to Intel back in the day, with "Fat Binaries". Again, it's up to developers to support this or not. If what you want to run doesn't support Intel all that well then you can conclude whoever made it decided it wasn't worth the time, effort or resources to do it.
    Sentiment: neutral (confidence 0.73)

    â†³ âŒ @phutwo  ğŸ‘2  2026-02-15
    Original: man 2026 is going to shock you
    Sentiment: negative (confidence 0.57)

    â†³ âŒ @alexpetrisor5168  ğŸ‘4  2026-02-15
    Original: @Marko-nx9eq This is definitely ragebait LOL. What are you even smoking saying it's short lifespan? 3 years of OS support??? The M1 MacBook air is legit running the latest version of MacOS.. and it was released almost 6 years ago. Bait used to be believable.
    Sentiment: negative (confidence 0.86)

    â†³ âŒ @cameron_bosch  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: And you're limited to macOS. Windows laptops can install other OSs. With the exception of a single Linux distro on M1 & M2 series Macs, that isn't possible on the rest of the Macs with Apple Silicon.

And of course, Macs have zero upgradability or repairability. The soldering the SSD on the MacBooks actually caused them to be not approved by many IT departments. And yes, I interned at one several years ago.
    Sentiment: negative (confidence 0.54)

    â†³ â– @lordv1le859  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: Ever heard of a VM I guess and MacBooks are about as repairable as other laptops of the same firm factor
    Sentiment: neutral (confidence 0.72)

    â†³ âœ… @akin242002  ğŸ‘8  2026-02-15
    Original: Historically true, but the M4 Air and M4 Mac Mini are priced very friendly for consumers.  The M4 Air with 16 GB of RAM and 512 GB of storage is selling for less than $1,250 USD on Amazon.  It also includes 3 years of Apple care support.  Without Apple care support, it is selling for $1,049 USD.
    Sentiment: positive (confidence 0.73)

    â†³ â– @KillerTacos54  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: Acting like thatâ€™s unique to Apple lmaoooo
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

    â†³ â– @cameron_bosch  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: â€‹@lordv1le859No they are not. The SSD on everything else is replaceable and upgradable.
    Sentiment: neutral (confidence 0.68)

    â†³ âŒ @Doctor_Technopolis  ğŸ‘22  2026-02-15
    Original: FALSE. A 32GB+512GB M5 MacBook Pro costs $400 more. On a M4 Pro a 48GB + 512GB costs $400 more.  Want a 1TB drive to go with? +$200.
    Sentiment: negative (confidence 0.56)

    â†³ â– @Doctor_Technopolis  ğŸ‘10  2026-02-15
    Original: @ich_16 it's only $400 more
    Sentiment: neutral (confidence 0.62)

    â†³ âŒ @MrSamPhoenix  ğŸ‘11  2026-02-15
    Original: I think Amazon wants to have a conversation with you. Right not a 14.2-inch MacBook Pro with 24GB of RAM and a 1TB SSD is going for $1,849 brand newâ€¦ theyâ€™re actually cheaper than equivalent Windows machine while being much faster.
    Sentiment: negative (confidence 0.54)

    â†³ âŒ @lasvista2tech  ğŸ‘5  2026-02-15
    Original: The problem is random guy on internet claiming he knows the problem to marketing and manufacturing of one of the biggest companies on the planet.
    Sentiment: negative (confidence 0.80)

    â†³ âœ… @Doctor_Technopolis  ğŸ‘3  2026-02-16
    Original: @MrSamPhoenix MUCH MUCH faster. AND better build quality. AND Super Retina display. AND better trackpad. AND pure aluminum body. AND better battery life. AND no fan noise. AND an ecosystem where you cut on Mac and paste on phone or hold one near the other to just open up the website the other one is on, AND 58 other ecosystem tricks too long to list. AND better aspect ratio for productivity. AND better privacy. AND no spying. AND need I go on because I'm only getting started....
    Sentiment: positive (confidence 0.90)

    â†³ âŒ @sylvershadow1247  ğŸ‘1  2026-02-16
    Original: â€‹@Marko-nx9eqM1 Macs are still getting OS upgrades.  Where aee you getting that info?  They're not Androids
    Sentiment: negative (confidence 0.57)

    â†³ âŒ @MrTrololok  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: Apple can't run old software, like 1 year old. Windows can run 20 year old apps.
    Sentiment: negative (confidence 0.50)

    â†³ âŒ @Marko-nx9eq  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @PrivateSharing-p2k I donâ€™t hate Apple, but Iâ€™ve had some pretty bad experiences with their software and hardware. I just wish things would finally settle down and improve with the ARM processors. Thatâ€™s actually why Iâ€™ve stuck with Windows for the past 5 years â€” zero issues with older hardware or apps. Right now Iâ€™m testing a MacBook Pro 4 Max, and itâ€™s been fine so farâ€¦ except macOS Tahoe. The UI/UX is just terrible, and honestly thatâ€™s the main reason I still end up buying â€œdustâ€ instead.
    Sentiment: negative (confidence 0.77)

    â†³ âŒ @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: You don't get to redefine the word criminal.
    Sentiment: negative (confidence 0.82)

    â†³ âŒ @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: @cameron_bosch

Why would you need to be installing other operating systems?

As for your repairability comments, that's a crock of crap. There are many things repairable on Macs. Maybe you're not capable of doing it.
    Sentiment: negative (confidence 0.90)

    â†³ â– @Soon_hin3  ğŸ‘7  2026-02-17
    Original: â€‹@Doctor_Technopolis
Prices aren't same everywhere brodie
    Sentiment: neutral (confidence 0.58)

    â†³ âŒ @cameron_bosch  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@CorneliusTaylor-s1uNice bait Tim Cook.

Now fix your damn OS and add replaceable SSDs and maybe I'll reconsider my position.
    Sentiment: negative (confidence 0.89)

    â†³ â– @1DayVd  ğŸ‘1  2026-02-17
    Original: @Soon_hin3thatâ€™s from Apple themselves, why would you buy a Mac from anyone else but Apple if youâ€™re trying to customize it new??
    Sentiment: neutral (confidence 0.72)

    â†³ â– @Cully97218  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: I have a 32gb 1tb and Iâ€™m not sorry. I think itâ€™s overpriced but compared it still beats the alternative foe what I want the max for. I have a pc and I will always be a dual user from here on out but nothing beats a Mac. Now with the Ai scam and price gauging itâ€™s more of a deal.
    Sentiment: neutral (confidence 0.45)

    â†³ âŒ @Soon_hin3  ğŸ‘1  2026-02-17
    Original: â€‹@1DayVdare we even talking about the same thing?? ğŸ˜‚ğŸ˜‚
Cuz what is this about 

And what I mean to say is the ram and storage upgrade costs aren't the same in each and every country 
God knows why that is but yes it's not same across all countries
    Sentiment: negative (confidence 0.58)

    â†³ â– @1DayVd  ğŸ‘1  2026-02-17
    Original: @Soon_hin3Go back through and read if you donâ€™t understand. Price of everything is equivalent across every country
    Sentiment: neutral (confidence 0.66)

    â†³ âŒ @Soon_hin3  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@1DayVdyeah prices are the same lmfao ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚

2tb 32gif m5 macbook is 
400$ more in my country 
The macbook m5 base itself is 150$ more 

PRICES ARE THE SAME ğŸ¤¡ğŸ¤¡

You could have done a single google search and could have found your idiotic statement to be completely false but I guess that's too much for you to doğŸ˜‚ğŸ˜‚
    Sentiment: negative (confidence 0.74)

    â†³ â– @Soon_hin3  ğŸ‘1  2026-02-17
    Original: And the price difference increased the more upgrades you do 

For the maxed m5 the price difference is 500-600$
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ â– @Imorge  ğŸ‘0  2026-02-18
    Original: â€‹@Doctor_Technopolis
Not more durable than a thinkpad though
    Sentiment: neutral (confidence 0.53)

    â†³ â– @iMapleCreator  ğŸ‘0  2026-02-18
    Original: @Imorgebro what lmfao
    Sentiment: neutral (confidence 0.46)

    â†³ â– @Doctor_Technopolis  ğŸ‘0  2026-02-19
    Original: @Imorge The legendary Thinkpad of legends. It's less likely to die from a drop or spill, true enough. But assuming a normal responsible owner, it will actually en-dure less in longevity than a MacBook Pro, and thus be less dur-able. Simply from performance, thermal, wattage, and longevity stats. Before we even talk about the software it might run.
    Sentiment: neutral (confidence 0.51)

    â†³ â– @Imorge  ğŸ‘0  2026-02-19
    Original: â€‹@Doctor_Technopolis
This not up for a debate thinkpads outclaases any macbook in durability and longevity
    Sentiment: neutral (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[142] âŒ @high-captain-BaLrog  ğŸ‘3  2026-02-15
Original: why won't you stop parroting psychological pricing salesman?
Sentiment: negative (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[143] â– @dfxxfd5561  ğŸ‘3  2026-02-15
Original: My nephew bought the base model MacBook Pro M5 on Friday ğŸ‘ğŸ‘ğŸ‘
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[144] â– @Will-f3c9d  ğŸ‘1  2026-02-15
Original: 3nm is an architecture , its a node process
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[145] âŒ @bumbeelegends7018  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: Mac is boring asfk
Sentiment: negative (confidence 0.88)

    â†³  @Irfan_Irvan_Erfan  ğŸ‘0  2026-02-18
    Original: So?

    â†³ âŒ @bumbeelegends7018  ğŸ‘0  2026-02-18
    Original: â€‹@Irfan_Irvan_Erfan so i see no potential
    Sentiment: negative (confidence 0.75)

    â†³  @Irfan_Irvan_Erfan  ğŸ‘0  2026-02-19
    Original: @bumbeelegends7018 Okay...?

------------------------------------------------------------

[146] âŒ @Garrettdx1988  ğŸ‘0  2026-02-16
Original: It seems like Apple's software has been buggy for the last ten years. I hate it.
Sentiment: negative (confidence 0.95)

    â†³ âŒ @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: I'm betting you have little to no experience with it.
    Sentiment: negative (confidence 0.81)

    â†³ âŒ @Garrettdx1988  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: Pretty wild bet to make against a complete stranger
    Sentiment: negative (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[147] â– @abhijith_mb  ğŸ‘1  2026-02-15
Original: I'll buy a macbook when they come with Windows.
Sentiment: neutral (confidence 0.56)

    â†³ âŒ @firstNamelastName-n4s  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: This but Linux. The battery life, performance, heat, and noise levels are excellent but MacOS blows.
    Sentiment: negative (confidence 0.37)

------------------------------------------------------------

[148] âŒ @dhash-fb6e8  ğŸ‘6  2026-02-15
Original: A shame MacOS is so awful. If Fedora Linux could run smoothly on a Mac Iâ€™d never buy anything else again.
Sentiment: negative (confidence 0.94)

    â†³ âœ… @comrade_rahul_1  ğŸ‘2  2026-02-16
    Original: MacOS is the reason why it feels smooth.
    Sentiment: positive (confidence 0.89)

    â†³ â– @justinliu7788  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: Install Fedora Asahi Remix, but you can only use M2 or earlier last I checked
    Sentiment: neutral (confidence 0.87)

    â†³ âŒ @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘3  2026-02-17
    Original: I suspect it is awful for you because you never took the time to actually learn it, like almost everyone that makes you kind of comment.
    Sentiment: negative (confidence 0.94)

    â†³  @WutsInYourMind  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: â€‹@CorneliusTaylor-s1u I went from windows to mac on my personal machine a few years ago and I still think MacOS has been designed by psychopaths. You are correct that there is always a learning curve to anything new and one can't just use mac like they've used windows for their whole lives, like many of us have, but I'll argue that MacOS is just objectively a poor user experience design wise. It takes a while to scour through the settings and install some 3rd party (probably paid) apps to make it usable.

Windows' utilitarian approach used to be a strong point but 11 is just a mess and microsoft is having a mental breakdown so for those reasons I'd still rather use a mac, not because I actually like it.

That said, KDE Plasma is a better designed desktop environment than either of the above, but any of the Linux desktop distros of course won't be a drop-in replacement for the masses any time soon. I have CachyOS on my home theater machine and I do prefer it to MacOS for daily use, until something spontaneously breaks and I have to whip out the "real" computer.

------------------------------------------------------------

[149] âŒ @ClassicalRaritiesChannel  ğŸ‘3  2026-02-15
Original: What baffles me is how Windows laptops have basically brought this upon themselves. They had 5 years to catch up with Apple Silicon Macs, yet instead Dell killed the XPS line, Asus kept struggling with Quality Control, and Microsoft... well, released Windows 11. By this point it almost feels irrational to NOT buy a MacBook instead
Sentiment: negative (confidence 0.84)

    â†³ âŒ @TalesOfWar  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: Windows isn't important for Microsoft any more. Not directly anyway, it makes very little of their actual revenue so they're just using it as a way to feed their other investments like slurping up everyone's data for training their crappy LLM's. It truly baffles me how CRAP Copilot actually is despite the amount and kind of data Microsoft have to train it on.
    Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[150] âœ… @Oldaker  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: Awesome video. I personally love Liquid Glass tho but iâ€™m no pro user ğŸ˜Š bought the Mac Mini to finally get back to a desktop set-up again.
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[151] â– @lancergt1000  ğŸ‘6  2026-02-15
Original: But what about Mac's prices outside of North America
Sentiment: neutral (confidence 0.79)

    â†³ â– @Kababmann  ğŸ‘4  2026-02-15
    Original: Still a bargain when the alternative is windows laptop ğŸ¤¢
    Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ âŒ @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘1  2026-02-17
    Original: Why are you saying North America as if somehow the prices are the same in the 23 countries in that continent? If you're referring to Canada and America then just say that. Is it really that difficult?
    Sentiment: negative (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[152] âŒ @PSYCHOV3N0M  ğŸ‘0  2026-02-17
Original: 8:41 Did you really have to use the bullshit "Liquid Retina" terminology?

It's called Mini LED IPS LCD.
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[153] âŒ @garminizator  ğŸ‘6  2026-02-15
Original: Interesting to hear macOS Tahoe being... quite bad, no way around it. I installed macOS Sequoia on my PC just for some Hackintosh fun and it's just such a beautiful operating system. Apple moving it all to Liquid Glass looks like throwing something out the door long before it's ready just because they needed something new to release urgently as they didn't have anything special to release otherwise. I guess they'll fix it, of course, but right now, Liquid Glass everywhere feels more like a beta release rather than a finished product ready for mass use. As for the MacBook and Mac in general, there's no comparison for tasks in which it excels, the hardware quality, power and efficiency is on a different level altogether. Far too expensive for any RAM and storage upgrades, though, Apple is raking in some seriously massive amounts of cold cash in profits there.
Sentiment: negative (confidence 0.71)

    â†³ âŒ @MKR3238  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: I get pestered with the MacOS 26 update every day, leave me alone apple pls
    Sentiment: negative (confidence 0.92)

    â†³ âŒ @CorneliusTaylor-s1u  ğŸ‘0  2026-02-17
    Original: Liquid glass is just cosmetics.
    Sentiment: negative (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[154] â– @saulgoodman2018  ğŸ‘5  2026-02-15
Original: $1,600 a bargain?
I can get a 1k Windows laptop that have the same, or better specs.
Sentiment: neutral (confidence 0.56)

    â†³ âœ… @TalesOfWar  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: Show it to us then. Does it have a better display? Better speakers? Better mic, webcam, build quality?
    Sentiment: positive (confidence 0.59)

    â†³ â– @saulgoodman2018  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @TalesOfWar Use Google.
    Sentiment: neutral (confidence 0.83)

    â†³ âŒ @Kababmann  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: Yeah no you can't
    Sentiment: negative (confidence 0.55)

    â†³ â– @saulgoodman2018  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @Kababmann Do your own research.
    Sentiment: neutral (confidence 0.71)

    â†³ âŒ @HardwareCanucks  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: No, you can't.  Maybe 2 years ago but right now this steamrolls everything in its price category.  It isn't even close.
    Sentiment: negative (confidence 0.83)

    â†³ âŒ @Kababmann  ğŸ‘1  2026-02-15
    Original: @saulgoodman2018 Anyone who says "do your own research" are the least informed people I have ever met and it never fails me lol
    Sentiment: negative (confidence 0.91)

    â†³ â– @saulgoodman2018  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @Kababmann You know how to use the internet, don't you?
    Sentiment: neutral (confidence 0.68)

    â†³ â– @saulgoodman2018  ğŸ‘0  2026-02-15
    Original: @Kababmann Go to these laptop manufactures sites, and look at the prices.
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ âŒ @andyH_England  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: They are not premium, though, so it's a poor comparison. Compare with the Dell XPS and Surface Laptop, both of which are premium. Of course, there will be mid-range laptops that are cheaper, but that is not a like-for-like comparison. Apple has the MB Air at $800, which competes with cheaper Windows machines. It appears you do not understand basic retail business.
    Sentiment: negative (confidence 0.55)

    â†³ â– @saulgoodman2018  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @andyH_England What make's something "premium"?
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ âœ… @saulgoodman2018  ğŸ‘0  2026-02-16
    Original: @HardwareCanucks Yes you can.
    Sentiment: positive (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

