============================================================
Video Title: iPhone 17 Review - 1 Month Later!
Channel:     Shane Symonds
URL:         https://youtube.com/watch?v=F1bDfGC3oB8
Views:       129,111
Top-level:   71 comments
Replies:     98 comments
Total:       169 comments
============================================================

ã€Sentiment Analysis Summaryã€‘
------------------------------------------------------------
Positive: 61 (44.9%)
Negative: 17 (12.5%)
Neutral:  58  (42.6%)

Top 5 Most Positive Comments:
  1. [0.99] my first iphone, and im very impressed!
  2. [0.99] this phone is way better and i absolutely love it! definitely the best upgrade i
  3. [0.99] i got my mom this phone as well, and she loves it. she had an iphone xr, so this
  4. [0.99] switching from a pixel 9 to the 17. so excited!
  5. [0.99] 102 i loved seeing this, iphone 17 and s25 fe boat phone i got for the same mont

Top 5 Most Negative Comments:
  1. [0.93] mine went into incognito mode don't know how or what i touched. couldn't get it 
  2. [0.87] disagree. all show and no substance. wish i listened to the reviews!
  3. [0.87] this is apple's way of cutting corners again this is why i don't use iphones
  4. [0.84] 015 if you don't need this just send me away
  5. [0.81] still have an iphone 8 plus but ordered a black iphone 17 for 782 here in german

============================================================

ã€All Commentsã€‘

[1] âŒ @Bangbongdingdong  ğŸ‘0  2026-01-15
Original: Your most recent video dissapeared! Why?
Sentiment: negative (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[2] âœ… @daledevernon56  ğŸ‘10  2025-12-13
Original: The 17 has seen the most comprehensive and significant upgrades in years and as such as definitely the one for the majority of people to get.
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[3] âœ… @helenash-r7t  ğŸ‘0  2026-01-21
Original: Your video is of extremely high quality! We hope to collaborate with you. Please check your email~
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[4] â– @ammarsheikh7748  ğŸ‘0  2026-01-19
Original: the standard iphone 17 looks exactly like the standard iphone 16
Sentiment: neutral (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[5] âœ… @ebony81067  ğŸ‘0  2026-02-04
Original: OK so Iâ€™ve had mine about roughly 3 weeks now and I actually love it! The 256 gig is a game changer. Thereâ€™s a whole lot of features that wasnâ€™t there before. Itâ€™s a bit sharper now and the screens are smoother to move in between and I havenâ€™t even touched the level of dynamics of the things that can do. I like them outside light feature, which you can program that button to do anything you wanted to do. Unfortunately, if youâ€™re used to using the other iPhone, youâ€™re gonna hit that a lot before you get used to it. So itâ€™s now three buttons as opposed to two.
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[6]  @RRuslan-m1n  ğŸ‘0  2025-12-13
Original: ğŸ¥·

------------------------------------------------------------

[7] âœ… @kathleenwoodington677  ğŸ‘0  2026-02-03
Original: Love your video. I will be upgrading to the iphone 17 tomorrow. I currnetly have an iphone 8, the vintage model.
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[8] âœ… @ronaldguz  ğŸ‘5  2025-12-14
Original: Writing from my iPhone 17 sage green and loving it
Sentiment: positive (confidence 0.92)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘5  2025-12-16
    Original: 

------------------------------------------------------------

[9] â– @moezdayz  ğŸ‘1  2025-12-16
Original: Pls make the new Samsung Galaxy tab a11+ review
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[10] â– @mikethedino2840  ğŸ‘0  2025-12-16
Original: Guys I'm in a dilemma. I'm looking for a new phone (upgrading from a Samsung A14). I'm looking at the base iPhone 17 and the S25 Ultra, both at the same price in my country. I would prefer a smaller phone since I've got small hands and I believe it would be more comfortable, but at the same time, if I get the iPhone, i feel like I would be missing a lot of deal-breaking features. Can anyone help me out?
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

    â†³ âœ… @chandlerdempsey8412  ğŸ‘1  2026-01-11
    Original: Definitely get the 17.
    Sentiment: positive (confidence 0.61)

    â†³  @violeth7463  ğŸ‘0  2026-01-21
    Original: Same as  u

------------------------------------------------------------

[11] âŒ @Ash-zb2qo  ğŸ‘0  2025-12-28
Original: I have the iPhone 16 and Iâ€™ve having a issue with it
Sentiment: negative (confidence 0.49)

    â†³  @chandlerdempsey8412  ğŸ‘1  2026-01-11
    Original: ?

------------------------------------------------------------

[12] â– @ranyarchii  ğŸ‘0  2026-01-03
Original: it's jst and ads rather than a review dude hahahahaha
Sentiment: neutral (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[13] âœ… @marcopolo6985  ğŸ‘1  2025-12-15
Original: 1:02 i loved seeing this, iphone 17 and S25 FE boat phone i got for the same month ğŸ˜‚
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[14] âœ… @jessebrans4185  ğŸ‘0  2025-12-15
Original: Hey nice Video! What are your SOT times with â€normalâ€œ usage?
Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³ â– @ShaneSymonds  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: 6-8 hours SOT over 2 days is my usual battery life.
    Sentiment: neutral (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[15] âœ… @officialyasir  ğŸ‘36  2025-12-13
Original: I wish there was a iPhone 17 Plus with 6.5 inch screen, that would be perfect for me.
Sentiment: positive (confidence 0.93)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘20  2025-12-16
    Original: 

    â†³ âœ… @officialyasir  ğŸ‘18  2025-12-16
    Original: â€‹@ShaneSymonds whoa, audio comments! Never seen that before. Thanks for the reply!
    Sentiment: positive (confidence 0.82)

    â†³ â– @CogWerk  ğŸ‘0  2025-12-17
    Original: yeah that's the iphone air
    Sentiment: neutral (confidence 0.69)

    â†³ âœ… @officialyasir  ğŸ‘0  2025-12-17
    Original: â€‹@CogWerkI want two speakers and cameras and a bigger battery. Just keep it around 190-195 grams, that's the sweet spot. The Galaxy S25+ proves it's possible, it's 190 grams.
    Sentiment: positive (confidence 0.80)

    â†³ âŒ @FernandoAlvimYT  ğŸ‘1  2025-12-22
    Original: I agree 100%, I went after a 16 Plus in Paraguay in 3 stores, laughed in my face saying that nobody wants this device and they don't have it. I was 17, but if I had a 17 Plus I would definitely go on it.
    Sentiment: negative (confidence 0.55)

    â†³ âŒ @cjayowpico  ğŸ‘0  2026-01-26
    Original: Sales were bad last time they did it so they just went ahead and made that variant the experimental phone like the air and maybe next time the fold.
    Sentiment: negative (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[16] â– @clutchmacine3732  ğŸ‘0  2025-12-19
Original: Upgrade 14 promax from 17â¤.. but 6.3 inc is very smallğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[17]  @RRuslan-m1n  ğŸ‘0  2025-12-13
Original: ğŸ™‚

------------------------------------------------------------

[18] âœ… @GraceAnderson-r1n  ğŸ‘1  2025-12-17
Original: Super Review !!! Thanks bro
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[19] âœ… @bader.abdulah  ğŸ‘0  2026-02-13
Original: Looks good with the lavender cooler,, but the screen should be a little bigger,
Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[20] â– @anku_ssj  ğŸ‘0  2025-12-16
Original: I thinking of buying this will I get battery issue?
Sentiment: neutral (confidence 0.65)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘1  2025-12-16
    Original: 

    â†³  @anku_ssj  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: â€‹@ShaneSymondsthank you ğŸ‰ğŸ‰

------------------------------------------------------------

[21] â– @kalps69  ğŸ‘7  2026-01-23
Original: Need a 17 mini
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[22] âœ… @ShaneSymonds  ğŸ‘26  2025-12-13
Original: What are your thoughts on the iPhone 17? Thanks for watching!
Sentiment: positive (confidence 0.80)

    â†³ â– @Football4life70  ğŸ‘0  2025-12-15
    Original: Bro could you plz send me oneğŸ˜¢â¤
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ â– @ebony81067  ğŸ‘0  2025-12-21
    Original: I meant to reply to you can you see my comment below? I have a few questions to make a decision on which phone to buy.
    Sentiment: neutral (confidence 0.90)

    â†³  @AL3XAND3R748  ğŸ‘0  2026-01-17
    Original: eSIM

    â†³ âœ… @TheOnelegman67  ğŸ‘0  2026-02-04
    Original: My first iPhone, and Iâ€™m very impressed!
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[23] â– @AL3XAND3R748  ğŸ‘1  2026-01-17
Original: I got it as a late Black Friday gift.
Sentiment: neutral (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[24] âœ… @UltraGearshift  ğŸ‘40  2025-12-13
Original: I got my hands on the sage green last Tuesday and itâ€™s literally the best perfect iPhone I have ever used, I donâ€™t even need the pro features, and battery life is solid to, came from an iPhone 15
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @TJ-terrencem4  ğŸ‘1  2025-12-17
    Original: Nice to hear. Iâ€™m about to do the same and get the black since Iâ€™m coming from a green 15
    Sentiment: positive (confidence 0.92)

    â†³  @SubtleScience96  ğŸ‘0  2026-01-02
    Original: Iike omg!

    â†³ âŒ @tyrellmcrae1063  ğŸ‘1  2026-01-09
    Original: Iâ€™m coming from a black 15 and that thing was giving me trouble itâ€™s out dated or mines was just crappy but my new 17 is way better and performs great
    Sentiment: negative (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[25] âœ… @ShellymanStudios  ğŸ‘137  2025-12-14
Original: I might get some hate, but the iPhone 17 is the MVP phone of the year in my book.
Sentiment: positive (confidence 0.75)

    â†³ âœ… @GlutenForPunishment  ğŸ‘25  2025-12-15
    Original: No hate your 100 percent correct my dude. This is the base model  update many have been waiting for . Apple is seriously going to sell so many phones this holiday season majority probably base modelğŸ¤ŸğŸ»ğŸ¤ŸğŸ»
    Sentiment: positive (confidence 0.76)

    â†³ â– @kulbeersingh8707  ğŸ‘0  2025-12-15
    Original: You mean that there is no better phone than base iphone 17 right now ?
    Sentiment: neutral (confidence 0.48)

    â†³ âœ… @JawdomJustaguy  ğŸ‘0  2025-12-15
    Original: â€‹@kulbeersingh8707 there is but it is definitely a great phone, its up there
    Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³ âŒ @M4NA5  ğŸ‘8  2025-12-15
    Original: That's not your book, that's MKBHD's book.
    Sentiment: negative (confidence 0.58)

    â†³ â– @ZingyOak  ğŸ‘5  2025-12-15
    Original: @kulbeersingh8707  i think he meant better value. theres no reason to be so pressed lmao
    Sentiment: neutral (confidence 0.53)

    â†³ â– @ShellymanStudios  ğŸ‘2  2025-12-15
    Original: @M4NA5 It is my book; he didn't invent a book.
    Sentiment: neutral (confidence 0.75)

    â†³ âœ… @James-y7x4z  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: @kulbeersingh8707 best value
    Sentiment: positive (confidence 0.54)

    â†³ âœ… @KritanPokhrel-x5g  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: @ZingyOak Google pixel 10 pro is available at 750 dollar for new unlocked. That is the best deal
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ â– @areudiva  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: @ZingyOakYouâ€™re pressed cause theyâ€™re fine lol.
    Sentiment: neutral (confidence 0.63)

    â†³  @ZingyOak  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: @areudiva ok

    â†³  @hitokz  ğŸ‘1  2025-12-17
    Original: ğŸ’¯

    â†³ âœ… @Mars-q7k  ğŸ‘0  2025-12-18
    Original: I agree I have the iPhone 17 rn and itâ€™s actually so good
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @King91OM  ğŸ‘0  2025-12-19
    Original: Hands down the best being offered at that price point. The air is a miss due to many missing features, otherwise itâ€™ll be the MVP for me. Too bad though, will be getting 17 instead.
    Sentiment: positive (confidence 0.42)

    â†³ â– @FernandoAlvimYT  ğŸ‘0  2025-12-22
    Original: For those who want a basic yes, an elite no.
    Sentiment: neutral (confidence 0.62)

    â†³  @trace6219  ğŸ‘2  2025-12-25
    Original: fasho

    â†³ âŒ @copyrightedfreemusic8237  ğŸ‘0  2025-12-29
    Original: @M4NA5 Do you really need a black man to tell you that?
    Sentiment: negative (confidence 0.74)

    â†³ âœ… @mike20pr  ğŸ‘2  2026-01-01
    Original: Agreed. I decided to get this over the Pros and for my use and the price, I feel like I made the right choice. Loving it so far
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ âœ… @ShellymanStudios  ğŸ‘0  2026-01-01
    Original: @mike20pr I got my Mom this phone as well, and she loves it. She had an iPhone XR, so this is a big upgrade for her.
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ â– @KaBrunoXV  ğŸ‘1  2026-01-07
    Original: @M@M4NA5 Is he your god or something?
    Sentiment: neutral (confidence 0.80)

    â†³ â– @SilverBld  ğŸ‘0  2026-01-17
    Original: This or s25 ultra?
    Sentiment: neutral (confidence 0.91)

    â†³ âœ… @Deadlyvoltage3  ğŸ‘0  2026-02-10
    Original: Itâ€™s interesting to me that thereâ€™s such a large fan base of phones and people just following and comparing models outside of just simply needing a new phone every few years. Iâ€™m only here to make sure it doesnâ€™t have any fatal flaws like the 15 apparently had lol, but thatâ€™s cool you guys are so into phones
    Sentiment: positive (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[26] â– @seiji-kun9488  ğŸ‘0  2025-12-15
Original: Solid phone. Just the cameras, do they need to be that large?
Sentiment: neutral (confidence 0.48)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: 

------------------------------------------------------------

[27] âŒ @stevencorbo1220  ğŸ‘1  2025-12-15
Original: This is Apple's way of cutting corners again this is why I don't use iPhones
Sentiment: negative (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[28] â– @mrflipperinvader7922  ğŸ‘0  2026-02-02
Original: 1:37 what kind of anker power bank is that?
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ â– @Hazza4257  ğŸ‘0  2026-02-12
    Original: Bussy Power 200 Qi 2
    Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[29] âŒ @OGTennyson  ğŸ‘69  2025-12-19
Original: When tf did youtube start having audio responses?ğŸ˜‚
Sentiment: negative (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[30] âœ… @paulb2995  ğŸ‘0  2025-12-15
Original: Whatâ€™s good about this gen of iP is that the â€œProâ€ features seem to be truly for Pros because the base provides the need for 90% of use case scenarios. Still, â€œnon-proâ€ people are gonna status of 3 lenses on their phone.
Sentiment: positive (confidence 0.87)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: 

------------------------------------------------------------

[31] âœ… @Missbehave69  ğŸ‘1  2025-12-15
Original: Switching from a pixel 9 to the 17. So excited! ğŸ˜
Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ âŒ @moatazahmed5111  ğŸ‘0  2025-12-15
    Original: I did the same but from Pixel 9 pro xl to 17, I love the 17 being smaller, but it does everything the pixel does with more steps. so I feel it's kinda stupid that IOS. for the camera still the pixel provides better photos for sure.

overall it's a very good phone, but the pixel feels way smarter
    Sentiment: negative (confidence 0.41)

------------------------------------------------------------

[32] âœ… @dariuseisenbeis357  ğŸ‘0  2025-12-15
Original: Et is the best oneâ€¦
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[33] â– @Emir.E.Sudkawan  ğŸ‘0  2025-12-17
Original: I bet if 1000$ for this phone is justified, the OnePlus 15 is justified even at 2000$
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[34] â– @Mallee5757  ğŸ‘0  2025-12-30
Original: $800 in the USA but in Australia try $1400
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[35] âŒ @XYZ_Towards_Eternity  ğŸ‘5  2025-12-13
Original: 0:15 if you don't need this just send me away
Sentiment: negative (confidence 0.84)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘4  2025-12-16
    Original: 

    â†³ â– @bearis1317  ğŸ‘1  2026-01-26
    Original: @ShaneSymonds Not for nothing, but I think it was meant as a joke ğŸ˜…
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[36] âŒ @TDM0802  ğŸ‘1  2025-12-15
Original: Still have an IPhone 8 Plus but ordered a black iPhone 17 for ~782â‚¬ here in Germany :). Sadly the waiting time is absurdly long.. (3rd week of January)
Sentiment: negative (confidence 0.81)

    â†³ â– @yutubabe  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: Dang..it's â‚¬945 in Austria ğŸ˜¢ğŸ˜¢
    Sentiment: neutral (confidence 0.59)

    â†³ â– @TDM0802  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: @yutubabeitâ€™s normally 949â‚¬ here tooğŸ˜… mein Vater ist Amerikaner und arbeitet fÃ¼r die US Regierung und ist somit Steuerbefreit, solange er hier ist.
    Sentiment: neutral (confidence 0.81)

    â†³ â– @yutubabe  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: â€‹@TDM0802 Haaâ€¦ bei mir auch so ğŸ˜…ğŸ˜…ğŸ˜… Hab auch 20% MwSt. zurÃ¼ckbekommen.
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ â– @chandlerdempsey8412  ğŸ‘0  2026-01-11
    Original: Did you get it yet?
    Sentiment: neutral (confidence 0.93)

    â†³ â– @TDM0802  ğŸ‘0  2026-01-11
    Original: @chandlerdempsey8412 the 3rd calendar week is this coming week ğŸ˜… so almost
    Sentiment: neutral (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[37] â– @laserboy9325  ğŸ‘1  2025-12-16
Original: Bro in my country the iphone 17 base model costs 1,699
Sentiment: neutral (confidence 0.56)

    â†³ â– @cronix1314  ğŸ‘0  2025-12-17
    Original: for me 2000 dollars :(
    Sentiment: neutral (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[38] â– @KadMac25  ğŸ‘5  2025-12-13
Original: Agreed, Shane! I was planning to get the iPhone Air until I found it only had one speaker. I can handle the other setbacks but that was game over.
Sentiment: neutral (confidence 0.46)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘1  2025-12-16
    Original: 

------------------------------------------------------------

[39] âœ… @xylem-x5d  ğŸ‘0  2026-02-01
Original: Iâ€™m planning to save up some money for the base iPhone 17 in black or green all the way from iPhone 13 mini imagine that size difference and hopefully by the end of the summer I would have the phone so far I have 40 pounds and in summer as I have GCSEâ€™s I have a longer one and Iâ€™m 16 I can have a job so Iâ€™m going to try and have multiple jobs, and I really want this phone before I go to Portugal on 26th of august, im going to have to work so hard but thatâ€™s life so ye I really want the green or black one
Sentiment: positive (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[40] âœ… @lavezzz.77  ğŸ‘1  2026-01-12
Original: Love it. But I wish there was a way of turning off liquid glass
Sentiment: positive (confidence 0.85)

    â†³ â– @kikothefairy  ğŸ‘0  2026-01-23
    Original: do you mean liquid glass as in the apps? i unfortunately donâ€™t think you can turn it off for the home screen and password when you open the phone, but you can change the apps by holding down on your screen after you log in, then clicking edit. you can edit the home screen to become the normal apps again
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[41] âœ… @marilynharris4118  ğŸ‘11  2025-12-16
Original: Thanks for your thorough review - we'll be upgrading to this from iPhone6! ğŸ’•
Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘11  2025-12-16
    Original: 

    â†³ âœ… @stevesidneyp  ğŸ‘0  2026-01-22
    Original: Upgraded today, from my old faithful iPhone 12 Pro.
    Sentiment: positive (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[42] â– @Isaaco_loco  ğŸ‘5  2025-12-15
Original: I have currently had an iPhone 13 mini since 2022, Itâ€™s starting to show its age, is it worth upgrading to a base 17 even for the comfort in size trade off?
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

    â†³ âœ… @dylanshira5656  ğŸ‘0  2025-12-15
    Original: Yes absolutely
    Sentiment: positive (confidence 0.86)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: 

    â†³  @chandlerdempsey8412  ğŸ‘0  2026-01-11
    Original: Yes.

------------------------------------------------------------

[43] â– @IyosChasm  ğŸ‘2  2025-12-16
Original: Around $955 plus the clear case and without any specific carrier if anyoneâ€™s curious about specific prices
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[44] âœ… @ebony81067  ğŸ‘0  2025-12-21
Original: I have a few questions. Iâ€™m considering the iPhone 17 Pro Max because I prefer a large screen â€” coming from Samsung, big displays are something I really like. Youâ€™ve been recommending the smaller iPhone 17, but I want to know if the Pro Max will still fit what I need.

A couple of specific things Iâ€™m wondering about:
	1.	Does it still support magnetic charging (the MagSafe style on the back)?
	2.	Will my current USB-C charger work, or do I need to upgrade it because of changes in the new phone?

Thanks!
Sentiment: positive (confidence 0.68)

    â†³  @chandlerdempsey8412  ğŸ‘0  2026-01-11
    Original: Yes & yes.

------------------------------------------------------------

[45] â– @lianmangzGaming  ğŸ‘1  2025-12-27
Original: Does the colour fade or turns into something else? Like those pros ?
Sentiment: neutral (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[46] âœ… @endorkugo  ğŸ‘0  2025-12-18
Original: i got my 17 about 2 months ago. and it's actually surprisingly a good buy
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[47] âœ… @simondrew8641  ğŸ‘3  2025-12-15
Original: Updated from a base model iPhone 11 to the new iPhone 17 in Black. I have not regretted using this since October. It has Pro features that are making it more appealing to a lot of people. Highly recommend it!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘2  2025-12-16
    Original: 

    â†³ âœ… @simondrew8641  ğŸ‘0  2025-12-17
    Original: @S@ShaneSymondsCheers Shane! I look forward to your next video!
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @chandlerdempsey8412  ğŸ‘0  2026-01-11
    Original: @ShaneSymondsYes, I agree. Other than the Dynamic Island on the 15, the base models havenâ€™t really changed much since the 11. With the 120htz display and the camera control on the 17, itâ€™s definitely a good time to upgrade for most people and at a respectable price point.
    Sentiment: positive (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[48] âœ… @ruelmocallay5095  ğŸ‘0  2025-12-16
Original: I just bought iphone 17 sage green, and I've been using iphone 11 green since 2022. Best upgrades than other iphone models. charging time around 45mins-1 hour using 30watt charger.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: 

------------------------------------------------------------

[49] â– @thinkdifferent4021  ğŸ‘0  2025-12-15
Original: It seems like your hands are stammering
Sentiment: neutral (confidence 0.49)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: 

------------------------------------------------------------

[50] â– @anjithaanupam  ğŸ‘1  2025-12-17
Original: Switched from 14 to 17 yesterday
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

    â†³ â– @Emir.E.Sudkawan  ğŸ‘0  2025-12-17
    Original: You could have gotten the OnePlus 15
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ â– @chandlerdempsey8412  ğŸ‘0  2026-01-11
    Original: What colour did you get?
    Sentiment: neutral (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[51] âœ… @messicomps344  ğŸ‘0  2025-12-13
Original: I want that but in plus. I couldn't care less for the air. I don't want 60hz on the 16 plus. Welp. Great phone tho it's so pretty
Sentiment: positive (confidence 0.58)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: 

------------------------------------------------------------

[52] âœ… @missdawndie  ğŸ‘2  2025-12-17
Original: My husband just bought me the 17 in Lavender for Christmas, I used my upgrade to help with the cost, coming from 14PM and I canâ€™t wait to set it up, I have to wait until Christmas lol! Iâ€™ve been wanting this phone since it came out! I have owned every purple iPhone and my favorite was the 11 and I really love how similar the 17 looks like the 11, just way better!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ â– @Devastanteee  ğŸ‘0  2025-12-28
    Original: So, lady, is your life better now?
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

    â†³ âœ… @missdawndie  ğŸ‘0  2026-01-15
    Original: @Devastanteee this phone is way better and I absolutely love it! Definitely the best upgrade Iâ€™ve ever had in a long time!
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[53] âœ… @deathisgood  ğŸ‘0  2025-12-13
Original: S25 is miles better and can be bought cheaper too
Sentiment: positive (confidence 0.91)

    â†³ â– @victuringan1429  ğŸ‘4  2025-12-13
    Original: Lol not really ğŸ¤£
    Sentiment: neutral (confidence 0.61)

    â†³ â– @deathisgood  ğŸ‘0  2025-12-13
    Original: â€‹@victuringan1429errr yes iosheep
    Sentiment: neutral (confidence 0.63)

    â†³ âœ… @insert_user_name  ğŸ‘0  2025-12-14
    Original: @victuringan1429It is cheaper. You can actually buy the S25 Ultra for around 800 right now due to holiday sales
    Sentiment: positive (confidence 0.66)

    â†³ âœ… @rinnegan04  ğŸ‘2  2025-12-14
    Original: lol keep dreaming
    Sentiment: positive (confidence 0.56)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: 

    â†³  @deathisgood  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: â€‹@rinnegan04bah!

------------------------------------------------------------

[54] â– @marcopolo6985  ğŸ‘0  2025-12-15
Original: Me using S23 Ultra, S25 FE and Iphone 17 ğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.79)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: 

------------------------------------------------------------

[55] âœ… @BobMood3  ğŸ‘1  2025-12-24
Original: Itâ€™ll be the best one for a few months until they come out with a new one and cause the older ones to work slower
Sentiment: positive (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[56] â– @J273  ğŸ‘2  2025-12-13
Original: Does the base 17 have a night stand , standby mode or only the pro model?
Sentiment: neutral (confidence 0.95)

    â†³ â– @ysprnce  ğŸ‘1  2025-12-14
    Original: Yes it does
    Sentiment: neutral (confidence 0.55)

    â†³ â– @ZingyOak  ğŸ‘2  2025-12-15
    Original: pretty sure every iphone since the X has standby mode. you probably meant the always-on display, which is a new addition to the base model this year because it has promotion display
    Sentiment: neutral (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[57] âœ… @hardscopextfx4643  ğŸ‘7  2025-12-31
Original: Upgraded the other day from a 14 to the 17 and my god itâ€™s amazing.
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @GuestHouseVulesa15  ğŸ‘0  2025-12-31
    Original: Next week same upgrade!
    Sentiment: positive (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[58] â– @hads5279  ğŸ‘0  2025-12-18
Original: I just ordered the Mist Blue one to replace my silver 13 Pro.
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[59] âœ… @RealJusticeBrad  ğŸ‘0  2025-12-13
Original: Always love an upload from you Shane! Dbrand needs to sponsor this man
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘1  2025-12-16
    Original: 

    â†³ âœ… @RealJusticeBrad  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: @ShaneSymonds honestly I would love to get your opinion on some dbrand cases and other accessories so I say take them up on the offer.
    Sentiment: positive (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[60] âœ… @godofredo0409  ğŸ‘1  2025-12-18
Original: 6.3" screen isn't small. lol.  Iphone Minis are the true small/compact phones.
Sentiment: positive (confidence 0.70)

    â†³ â– @SubtleScience96  ğŸ‘0  2026-01-02
    Original: Still with my 13 mini
    Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[61] â– @vivekvishwanathan1989  ğŸ‘0  2025-12-13
Original: Didn't you you uploaded any video on oneui 8.5 please bro.
Sentiment: neutral (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

[62] âœ… @xDUnPr3diCtabl3  ğŸ‘3  2025-12-22
Original: I like the Air, but the speakersâ€¦ oh man
Sentiment: positive (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[63] âœ… @jumperciza2606  ğŸ‘0  2025-12-15
Original: Itâ€™s been a month for me and itâ€™s perfect for me
Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: 

------------------------------------------------------------

[64] â– @Bouncefrog  ğŸ‘0  2025-12-28
Original: With the Samsung you can turn the flashlight on if you dedicate the double click option on the power button to do so whether the screen is on or off. That's been a thing for years.
Sentiment: neutral (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[65] âŒ @anuranangogoi  ğŸ‘1  2025-12-15
Original: 5:08 Bruhhhhhh! Seriously? Comparing iPhone 17 action button with a built-in samsung flashlight button that nobody even heard of? Even S21FE variants turn on flash when screen is on or off with double click if you set it up with lock button. You can even set up another action for triple click. My S24Ultra turns on and off flash with triple ans turns on and off silent mode with double click with lock button. Lame
Sentiment: negative (confidence 0.74)

    â†³ â– @ShaneSymonds  ğŸ‘1  2025-12-15
    Original: With it being a dedicated button you'd think it would work well, or at least have settings to change how it functions, but nope the iPhone action button works much better in day to day
    Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³  @Bouncefrog  ğŸ‘0  2025-12-28
    Original: Exactly

------------------------------------------------------------

[66] âŒ @zyklonBa  ğŸ‘0  2026-02-10
Original: Mine went into incognito mode don't know how or what I touched.  Couldn't get it out of that mode.  Turned phone off and restarted and it wants me to connect to a computer.  Can't get it out of this screen.  What a piece of garbage.
Sentiment: negative (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[67] âœ… @Ravelover5448  ğŸ‘0  2025-12-14
Original: The 6.3 is the perfect screen size imo, bigger than last years 16 base but not too big. Comming from a Razr flip 2023 with a 6.9 inch display the Iphones feels alot more controllable with one hand and I like that.
Sentiment: positive (confidence 0.94)

    â†³ âŒ @ZingyOak  ğŸ‘0  2025-12-15
    Original: 6.9 inch for a phone is diabolical
    Sentiment: negative (confidence 0.72)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: 

------------------------------------------------------------

[68] â– @TanakaWatadza  ğŸ‘1  2026-01-14
Original: Day 1 of asking for an iPhone 17
Sentiment: neutral (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[69] â– @JeffSmithUK  ğŸ‘0  2025-12-14
Original: I got a white AIR.. wish I got yours
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

    â†³ â– @GlutenForPunishment  ğŸ‘2  2025-12-15
    Original: Got the black 17 I wanted white but didnâ€™t feel like waiting for shipping haha
    Sentiment: neutral (confidence 0.66)

    â†³ â– @trishuladithya8822  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: Air is better ğŸ”¥ğŸ˜®â€ğŸ’¨
    Sentiment: neutral (confidence 0.46)

    â†³ âŒ @JeffSmithUK  ğŸ‘0  2025-12-17
    Original: @trishuladithya8822respectfully disagree. All show and no substance. Wish I listened to the reviews!!!
    Sentiment: negative (confidence 0.87)

    â†³ âœ… @SPFboy86  ğŸ‘0  2025-12-17
    Original: â€‹@GlutenForPunishmentI like that Apple made the black as graphite in real life, lovely colour.
    Sentiment: positive (confidence 0.93)

    â†³ âœ… @GlutenForPunishment  ğŸ‘0  2025-12-18
    Original: @SPFboy86yeah itâ€™s a really nice shade I love it
    Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[70] âœ… @atlas4647  ğŸ‘0  2025-12-14
Original: I cant wait until you get your hands on the Z tri fold and hearing your opinions on it
Sentiment: positive (confidence 0.85)

    â†³  @ShaneSymonds  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: 

    â†³ âœ… @ShaneSymonds  ğŸ‘0  2025-12-16
    Original: Stay tuned! Will cover it as soon as I can. Iâ€™ll try to share a couple initial thoughts in my ZF7 review coming out next.
    Sentiment: positive (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[71] â– @GAMIR_SFM  ğŸ‘1  2025-12-14
Original: Wish it had Android
Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ âœ… @SPFboy86  ğŸ‘2  2025-12-17
    Original: Then buy an Android. I am glad Apple has its own iOS, not the crappy Android.
    Sentiment: positive (confidence 0.70)

    â†³ âŒ @GAMIR_SFM  ğŸ‘0  2025-12-17
    Original: â€‹@SPFboy86
I'd rather use a "crappy" OS than a locked down one
    Sentiment: negative (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

