============================================================
Video Title: Is THIS Appleâ€™s Best MacBook Pro... AGAIN?! M5 Base Model Review (2025)
Channel:     Mark Ellis Reviews
URL:         https://youtube.com/watch?v=JdvuJMW7sHA
Views:       54,532
Top-level:   195 comments
Replies:     65 comments
Total:       260 comments
============================================================

ã€Sentiment Analysis Summaryã€‘
------------------------------------------------------------
Positive: 108 (43.4%)
Negative: 58 (23.3%)
Neutral:  83  (33.3%)

Top 5 Most Positive Comments:
  1. [0.99] i love my m4 15" macbook air. it will be with me a looooong time
  2. [0.99] congrats! it's a great computer
  3. [0.98] as always.informative and entertaining. thanks for sharing
  4. [0.98] this just gets me hyped for the next macbook air. one of those with the m5 chip 
  5. [0.98] m2 mba base model. still great, no lag, fine screen. brilliant

Top 5 Most Negative Comments:
  1. [0.94] odd numbers are not so good wait for the m10
  2. [0.94] shame its got no fking charger
  3. [0.93] i hate my m4 mba now
  4. [0.93] the notch does not matter? oled does not matter? all of those are major points m
  5. [0.93] lack of ports? apple has been doing that for fucking years.

============================================================

ã€All Commentsã€‘

[1] âŒ @jeffrey3498  ğŸ‘11  2025-10-25
Original: I hate my M4 MBA now ğŸ˜‚
Sentiment: negative (confidence 0.93)

    â†³ â– @yorkan213swd6  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: Give it to me
    Sentiment: neutral (confidence 0.65)

    â†³ âŒ @jeffrey3498  ğŸ‘1  2025-10-25
    Original: @yorkan213swd6 You're a silly goose ğŸª¿ğŸ¤£ğŸ‘
    Sentiment: negative (confidence 0.85)

    â†³ â– @yorkan213swd6  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: @jeffrey3498no joke i have one myselfâ€¦. ğŸ¤ª
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ âœ… @jeffrey3498  ğŸ‘1  2025-10-25
    Original: @yorkan213swd6 Congrats! It's a great computer ğŸ˜ğŸ‘
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ âŒ @drblitz3092  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: its an outdated piece of shet
    Sentiment: negative (confidence 0.85)

    â†³  @jeffrey3498  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: @drblitz3092 haha

------------------------------------------------------------

[2] âœ… @zonesey  ğŸ‘4  2025-10-26
Original: Original M1 MBP 2020 user here. I'm holding onto my M1 here as it's still up and running despite some minor hiccups after upgrading to Tahoe. I'll be getting this M5 soon though... ğŸ˜Š Looking forward to the better screen and faster everything.
Sentiment: positive (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[3]  @Linkin90  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Wifi 7â€¦â€¦â€¦..

------------------------------------------------------------

[4] â– @frcxedits  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Which one would you recommend between the m5 and m3 pro if they are both new and same price? To use it for light programming, statistical programs like stata.
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[5] âŒ @Salmati-tati  ğŸ‘0  2025-12-10
Original: I feel like apple they need to stop producing better chips because there just to powerful for the heavy users theyre ainâ€™t gonna geting any value from it like itâ€™s too mush and they need to focus on the software and changing the design and style thatâ€™s is the big innovation because if they kept just making more and more powerful chips  no one else is gonna consider buying ithem because there is no reason to upgrade from m4 to m5 like itâ€™s waisting of money .
Sentiment: negative (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[6] âœ… @porbenisimonojokojo6645  ğŸ‘4  2025-10-25
Original: Still rocking my Intel 2012 MacBook Pro. 16gig ram installed.
Sentiment: positive (confidence 0.90)

    â†³ âŒ @yorkan213swd6  ğŸ‘1  2025-10-25
    Original: Poor one. You donâ€˜t know what you miss.
    Sentiment: negative (confidence 0.92)

    â†³ âœ… @porbenisimonojokojo6645  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: â€‹@yorkan213swd6until the day they fly faster than superman, am okay.
    Sentiment: positive (confidence 0.85)

    â†³ âœ… @yorkan213swd6  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: @porbenisimonojokojo6645 sure I like hairdryer too  
    Sentiment: positive (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[7] â– @PeterMatt-e3h  ğŸ‘1  2025-10-25
Original: The rumours were that it was going to be released in the spring. They sneaked this one in. Does anyone think it would make sense if they skipped the M5 for the pro and Max chips until the OLED redesign? Then they could launch the M6 with all three models.
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[8] âŒ @shmvon  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Got a MBA M4 32/1TB earlier this year and I tell you, 512 GB and 16 GB is not enough, you'll have to upgrade that at least to 24/1TB, unless you're just browsing the web.
Sentiment: negative (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[9] âœ… @jaegerschtulmann  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: shocker the new model is better than the older model, who would have thought right? not updating my m3 MacBook Air until it breaks
Sentiment: positive (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[10] âœ… @MrJsson  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: My M1 Pro has the same design and same ports. The battery is fine, around 85%. Itâ€™s still fast for my tasks. Iâ€™ll go for m9-m11. Your m5 hasnt got the pro chip and therfore I think the uppgrade isnt worth it.
Sentiment: positive (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[11] â– @2tierkeirStarmergeddon  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: Iâ€™ve a feeling youâ€™ll say the exact same thing when the M6 MBP comes out!
Sentiment: neutral (confidence 0.74)

    â†³ âœ… @MarkEllisReviews  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: Well, if it's as good as this, yeah, I probably will.
    Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[12] âŒ @Sammy36843  ğŸ‘0  2026-01-20
Original: You forgot people like me who don't even have a laptop
Sentiment: negative (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[13] âœ… @JoJoHartt  ğŸ‘5  2025-12-07
Original: My 2021 M1 pro 16" hasn't slowed down and is still a beast. I'm an engineer/architect and you definitely don't need these M3/M4. Be smart about your money. These YouTubers are Hypebeast for new technology every year.
Sentiment: positive (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[14] âŒ @Betoruffo  ğŸ‘0  2025-10-28
Original: Iâ€™m on like 10 lanes on a project in logic and Iâ€™m getting system overload buffers ğŸ’”ğŸ’”ğŸ’”ğŸ’”
Sentiment: negative (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[15] â– @daves1412  ğŸ‘0  2025-10-27
Original: I have an M1 MacBook Pro (M1 Pro) and it has exactly the same ports as the M5. I guess the difference is that the M5 you are describing is the base Pro - which didn't have the new shell, etc. That is what has changed, right?
Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[16] âœ… @davidbeckett1565  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Great video as usual with very good, thought-provoking, points. I am very tempted to upgrade my M3 MacBook Air for the extra ports, nano-texture screen, and speakers, but don't want to buy something I would hate when the new ones are announced in spring 2026. It's also hard to justify moving on from a brilliant laptop which still has nearly 2 years of AppleCare remaining, but the occasions when this has told me to quit programs because of system space is annoying, just as those times when a transfer takes several minutes when it would be very quick on the M5 Pro. Every time I see a reflection in the screen, I could buy a computer where that wouldn't be an issue! #firstworldproblems
Sentiment: positive (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[17] âœ… @KukiCrusader  ğŸ‘16  2025-10-25
Original: My M1 Air is still smooth like butter 4+ years later. Can't complain at all for my use cases. It is the best laptop I have ever owned. Never heats up, never slowed down, fully silent. And the battery health is still at 85%....I don't think I'll ever buy a pro laptop, It's overkill for what I need a laptop to do.

 I expected Apple to go nuclear with gaming support back in 2020-21 with Apple silicon....but it's not really there is it? For games, you're still better off getting the latest Lenovo or Asus laptops. Much more value.....

Other than gaming, personally Macbooks are the perfect laptop. Used a Dell previously, and owned a ROG series gaming laptop 8 years ago and M1 Air is just so much more reliable. And 4+ years now, it doesn't feel like it's aged, which I can't say I felt with my previous laptops after the same amount of time.
Sentiment: positive (confidence 0.88)

    â†³ âŒ @astromatt75  ğŸ‘1  2026-01-22
    Original: I wish my M1 Air was smooth as butter - the animations are really choppy since upgrading to MacOS 26.2. It feels like Apple have deliberately made it slow to get me off the M1 (who knows). I was going to downgrade to the previous MacOS but have decided to pull the trigger on this M5 MacBook Pro.
    Sentiment: negative (confidence 0.90)

    â†³ â– @astromatt75  ğŸ‘0  2026-01-22
    Original: For anyone interested, the animation stutter happens in MacOS 26.x if you are using Stage Manager and have 'Allow Handoff between this Mac and your iCloud devices' switched on. Turn this setting off and bingo everything is smooth as butter again. I found this on stack exchange and was surprised it solved the problem.
    Sentiment: neutral (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[18] âœ… @lostgirlspodcast  ğŸ‘0  2025-11-19
Original: I've got a 2019 MBP with the i7, but 32RAM, amd wooooweee shes slowing down, but I do video editing and record a podcast, and teach adobe programs and long as I don't do it all at the same time, it's mostly fine haha. I actually might need to upgrade... maybe if they bring the M5 chip to the 16" version.
Sentiment: positive (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[19] â– @solargamer1  ğŸ‘27  2025-10-25
Original: I watched this on my 2019 16'' i9, my MacBook looked at me i look back i said i keep you  :)
Sentiment: neutral (confidence 0.67)

    â†³ â– @kylefan8478  ğŸ‘2  2025-10-25
    Original: I did the same, until oled mbp comes out anyway.
    Sentiment: neutral (confidence 0.84)

    â†³ âŒ @the_bruce-z1w  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: who the hell uses intel chip Mac in 2025?? what are you using it for for scrolling on youtube? obivously you are not doing anything serious.
    Sentiment: negative (confidence 0.91)

    â†³ âœ… @kylefan8478  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: @the_bruce-z1w works just fine for the typical work you do on a laptop. email, browsing, videos, document creation/modification. I also do software development, I sit in a terminal all day which can be done on a 10 year old machine no issues. Not everyone cares about video editing and all that crap.
    Sentiment: positive (confidence 0.61)

    â†³ âœ… @anastasioskondakos2090  ğŸ‘0  2025-10-27
    Original: @the_bruce-z1wI have a iMac I found in the trash ( 27inch i7 32gb ram 1tb SSD on macOS 15.7 ) still holds up great !! Itâ€™s slow on start up but I have edited a 2k video on it and it was just fine.
    Sentiment: positive (confidence 0.88)

    â†³ âŒ @thebestspork  ğŸ‘0  2025-11-06
    Original: â€‹@the_bruce-z1whi, web developer here still using my 2019 touch bar 16inch mbp. It only got unusable in the past few months tbh.
    Sentiment: negative (confidence 0.74)

    â†³ âœ… @lostgirlspodcast  ğŸ‘1  2025-11-19
    Original: SAME! ive got a 2019 MBP with the i7, but 32RAM, amd wooooweee shes slowing down, bu i do video editing and record a podcast, and teach adobe programs and long as i do don't do it all at the same time, it's mostly fine haha.
    Sentiment: positive (confidence 0.69)

    â†³ â– @Zootalaws  ğŸ‘0  2025-12-23
    Original: @kylefan8478 will it, though? The XDR Mini-led has many advantages over OLED that it would need an actual drawback for Apple to throw those samsung panels out. Do you really want a panel with a third of the brightness potential?
    Sentiment: neutral (confidence 0.49)

    â†³ â– @Zootalaws  ğŸ‘0  2025-12-23
    Original: @the_bruce-z1w Me, almost entirely. i7, i5 (x4) and a solitary M1, to go along with my multiple Xeon Mac Pro machines.

It depends on what you think is serious. They are unix boxes, used almost entirely for their networking functions.

As servers, you get a huge bang for your buck.

I have a 28TB SAN - the Macs are exchangeable front ends. Having built large Windows and SUN datacentres for a living, I can get most of the same functionality for a few hundred dollars. Mac Minis and Mac Pros are ridiculously cheap.
    Sentiment: neutral (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[20]  @cjeelde  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: This is NOT the best MacBook Pro ever made!

The best MacBook Pro EVER made is Mid-2012 Non-Retina with DVD. 13" and 15".

After that model, every new MacBook Pro got worse!

The horror model was the Butterfly crap late 2016! We had to live with that for years! In late 2019 they replaced that 15" Butterfly with a 16" non-Butterfly and that was the start of making it better!

So in late 2021 we saw MacBook Pro 14" and 16" with M1 Pro/Max. Finally a model that's better and not worse!

After Late 2021 we've only seen chip upgrades. And that includes upgraded ports (HDMI with 4K and TB5). But these models are not as good as MBP Mid-2012!

Mid-2012: you could upgrade both RAM and the HDD plus replace the DVD with a 2nd internal HDD if you wanted to. Those HDDs was 2,5" SATA/600 so you could use SATA SSDs that are really fast! Also, it was so easy to replace the battery.

The worst models were def the Butterfly models since 2016!

Before 2012 we had some MacBook Pros with problems and that was about the graphics card I think. The first MBP from Early 2006 with Core 1 Duo got really hot and that got kind of solved with Late 2006 (Core 2 Duo).

Would love to see a Tier Maker for all MacBook Pros and also for PowerBooks!

I wanna rank MBP M5 series pretty high. Not S tier. Because there we have Mid-2012 Non-Retina. So a weak A or strong B.

------------------------------------------------------------

[21] â– @ThomasSprenger-u9f  ğŸ‘0  2025-12-09
Original: Would YOU really change from a M1 Max MacBook Pro 14? ğŸ¤”
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[22] âŒ @TheCat0327  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Lack of ports? Apple has been doing that for fucking years. ğŸ™„ğŸ˜’
Sentiment: negative (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[23] âœ… @Jason.Redeemed  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Iâ€™m a m1 MacBook Pro user i have 16 gb and 512 memory what i do is enough for me. Iâ€™m holding on it until it dies or runs out of updates
Sentiment: positive (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[24] âœ… @SharonAnn1999  ğŸ‘4  2025-10-25
Original: I see that the M5 is a bit faster and more efficient on paper, but those gains mainly benefit heavy workloads like video editing, 3D graphics, or large data tasks. For everyday productivity and the tasks I use it for, there wonâ€™t be a significant difference. I got a very good deal on an M4 Pro model with a good discount and great trade-in value.
Sentiment: positive (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[25] â– @watersa77  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: Why wouldn't you just wait for the M5 Air and save $700?  It's basically the same laptop except it's thinner, lighter and doesn't have promotion.
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

    â†³ âœ… @MarkEllisReviews  ğŸ‘1  2025-10-26
    Original: Because none of us know when that's coming. If you want an Air, get the M4 version today - it's superb.
    Sentiment: positive (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[26] âœ… @dennishurt4056  ğŸ‘0  2026-02-01
Original: Im going to jump from an intel mac to a m5 mac. Hopefully it lasts me a long time.
Sentiment: positive (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[27] âœ… @Nic2C  ğŸ‘1  2025-10-27
Original: I love my M1 MBP, it has MagSafe and all the various ports that I need - the battery capacity is down to 80% but that doesn't bother me because I don't take it very many places. I have 32GB memory and 2TB hard drive and this Mac does everything I ask it to without any issues. It's a great machine.

I'm holding on to this M1 MBP until they get rid of the notch (I'm a menu bar items junkie and the notch gets in the way which means I have to ration my use of menu bar items) and/or some sort of compelling chassis redesign.
Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[28] âœ… @BigTunaAK  ğŸ‘0  2025-12-25
Original: Apple has me with the nano texture screen
Sentiment: positive (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[29] â– @legacyjeetkunedo492  ğŸ‘0  2025-12-02
Original: Intel MBP user finally switching to the M5 MBP with 36 GB of RAM and 4 TB of SSD.
Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[30] â– @illusstrait  ğŸ‘0  2025-10-27
Original: I've got an M1 MacBook pro. (It's specked up from base model bo maybe my experience is different from the base model M1 pro users .) I'm a designer using the Adobe suite.and after effects for motion graphics.

It's still fast. I don't really run I to issues when working. There is no need to upgrade. As I would never be doing work in after effects without a large secondary monitor. So battery isn't an issue there. And I get a good half day out of the battery still when working out and about.

apart from an annoying secondary display bug where I get vertical lines and flickering with some web browser (Google login) and (wallet) popups mainly. Not sure why this has never been fixed.

The M1 was the major leap. I see nothing new here apart from speed. Which unless I'm getting more into blender I doubt I will need. I don't want the invasive ai. I have siri turned off.
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[31] â– @Dynamics416  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I want the M5 Pro MBP, but it's not coming until the new year. So I may just do the M4 Pro MBP and buy it from Apple's refurbished store.
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[32] âœ… @SJ-eu7em  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: The base pro m5, is just a bit better spec wise than m4 air, which is much lighter. BTW I dont get those comparisons to 6 gen old Intel ...How about comparing it to current competition?
Sentiment: positive (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[33] â– @AntLych  ğŸ‘105  2025-10-25
Original: I'm holding out for the M9
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ â– @SinxayKhayavong  ğŸ‘15  2025-10-25
    Original: What about M16 ? Might be Game changing
    Sentiment: neutral (confidence 0.88)

    â†³  @flashflash1020  ğŸ‘1  2025-10-25
    Original: â€‹@SinxayKhayavongunderrated comment ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚

    â†³ â– @kaydens6964  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: why not m10
    Sentiment: neutral (confidence 0.75)

    â†³ âŒ @charles-fq2dw  ğŸ‘7  2025-10-25
    Original: @SinxayKhayavong That is nothing compared to the M67
    Sentiment: negative (confidence 0.65)

    â†³ â– @garrettgr  ğŸ‘2  2025-10-26
    Original: â @kaydens6964 Nah, thatâ€™ll be the be the M-X
    Sentiment: neutral (confidence 0.58)

    â†³  @SonictheBedHog  ğŸ‘0  2025-10-27
    Original: M-22.

    â†³  @sanjeevsjk  ğŸ‘0  2025-11-07
    Original: ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚

    â†³ â– @sypashley86  ğŸ‘0  2025-11-07
    Original: Iâ€™m waiting for the m16 no point upgrading until then
    Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³ âŒ @retroluminico  ğŸ‘0  2025-11-07
    Original: Odd numbers are not so good wait for the M10
    Sentiment: negative (confidence 0.94)

    â†³ â– @unclefart5527  ğŸ‘0  2025-11-08
    Original: Guess no one's heard of the Daystrom Institute. ğŸ˜
    Sentiment: neutral (confidence 0.63)

    â†³ âŒ @Salmati-tati  ğŸ‘0  2025-12-10
    Original: @unclefart5527m 1000 like I feel like in the feature people are gonna stop upgrading because itâ€™s just gonna be a brilliant powerful machine that we still dont know what to do with it
    Sentiment: negative (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[34] â– @TamimTech22  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I am â€œthose peopleâ€
Sentiment: neutral (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[35] âŒ @charles-fq2dw  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: i still have my intel macboook pro... first quad core macbook, i have to get something new now cause it does not have a tpm chip to windows 11 standards and its a security risk as of this month
Sentiment: negative (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[36] âœ… @badabing8884  ğŸ‘0  2026-02-11
Original: Total overkill for my use case. I am sure it is the best MacBook so far. But I went for the M4 MBA.
Sentiment: positive (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[37] âŒ @owenL  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: The ports upgrade is VERY welcome. Nothing pisses one off more than docks hanging out of laptops and then having to pay for the cufuffle!
Sentiment: negative (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[38] âœ… @JesusArmasOficial  ğŸ‘0  2025-10-27
Original: When this was released a few weeks ago I was kinda surprised and somewhat disappointed. I did not expect Apple to release something like this but given the specs, I think itâ€™s a very good option for those who want a Pro laptop from Apple without the extra optional power from the Pro and Max chips. 
Iâ€™m currently using an M1 Max MacBook Pro for music production and some light video production in Resolve and if I upgrade, I will definitely move towards another Max chip and certainly doubling the RAM (currently 32GB) 

Hopefully an M5 Max will be released next year.
Sentiment: positive (confidence 0.41)

------------------------------------------------------------

[39] â– @sugarbait  ğŸ‘0  2026-01-01
Original: Mini Led is so close to OLED most people wont see  the difference. It was a greate choice to go with Mini Led.
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[40] â– @Ğ”Ğ¶Ğ‘Ğ Ğ¾ĞºĞµĞ½ÑÑŒ  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: Ideas and intellectual creativity, Steve Jobs carried away with him. Now keep counting. M1.....M5, ...... M101....
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[41] â– @deanzaZZR  ğŸ‘2  2025-10-26
Original: For most buyers the model to cross shop the M5 MBP with is the M4 MBA which in base config. is $600 cheaper.
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[42] âœ… @SuperPudley  ğŸ‘2  2025-10-25
Original: Yes, I one of the people that will not let go of my M1 MacBook Pro!  It's still rocking really good!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³  @DaxDoesDigital  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: Same here ğŸ˜…

------------------------------------------------------------

[43] âœ… @lanelebaron  ğŸ‘0  2025-10-30
Original: This just might be my upgrade from a 2013 13â€ MacBook Pro. I bought in college and has worked pretty well this whole time. Still has its original battery which is not great but still holds about an hour or so of charge. Would love me an M series laptop with its missing battery life.
Sentiment: positive (confidence 0.93)

    â†³ âŒ @lanelebaron  ğŸ‘0  2025-10-30
    Original: Darn autocorrectâ€¦ insane battery*
    Sentiment: negative (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[44] â– @BanksyLuk  ğŸ‘2  2025-10-25
Original: I have a M2 Max 14 inch with 96GB of RAM, I am most probably going to wait for the M6 max 16 inch with OLED display,
Sentiment: neutral (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[45] âŒ @ashenone5774  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: typical drooling consumerism...
Sentiment: negative (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[46] âœ… @lukelabagood7896  ğŸ‘0  2025-10-27
Original: I have a Intel Mac Mini, I know but when I buy a new Mini I want Top Ram and 1TB storage to last me another 7+ years.  So I save to buy a new one when I can!
Sentiment: positive (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[47] âŒ @kamilmichon8061  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: 512gb ssd ğŸ˜‚hahahaha that should be illegal
Sentiment: negative (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[48] âœ… @KetoNatural1970  ğŸ‘2  2025-10-25
Original: Itâ€™s the faster ssd and memory thatâ€™s tempting tbh.  My M1 Pro is still great but â€¦..
Sentiment: positive (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[49] â– @Petertogel-Photography  ğŸ‘0  2025-11-20
Original: Holding on to MacBook Pro (Retina, 15-inch, Mid 2015)! But I heard this one has only one fan instead of two.
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[50] â– @JorgeOmarGonzalez  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Would you recommend jumping from a MBP M1 Max to this new M5?
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[51] âœ… @patrickcallahan2885  ğŸ‘0  2025-11-21
Original: Mine is the 2022, M2 MBA, 8/10, 16gb, 512gb. I configured it specâ€™d up so that i could use it for 5 years, and it still does the office work that i purchased it for. It is far and away better than the Intel Macs that i had in the past. However, i think when and if the M6 MBP comes out with an OLED display and new design as has been leaked, then it may be time to upgrade. My workflow is primarily office work, M365, Outlook, Zoom, Teams, Web Browsing, etc.
Sentiment: positive (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[52] â– @hamzarandhawa2038  ğŸ‘1  2025-10-27
Original: I still have and use the 2015 MacBook Pro model :p
Sentiment: neutral (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[53] âœ… @bryanmontero  ğŸ‘0  2025-10-29
Original: My m1 MBP works perfectly fine
Sentiment: positive (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[54] âŒ @Thelastofusfan297  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: This business model is not sustainable
Sentiment: negative (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[55] â– @mejlgaardbliddal  ğŸ‘1  2025-10-25
Original: I am looking at purchasing a NAS storage at some point, but as I want the possibility of RAID 6 I will need one of their 6 bay solutions and with drives that becomes rather expensive and is thus not what I will be going for right now
Sentiment: neutral (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[56] â– @MickeyMullin  ğŸ‘1  2025-10-26
Original: Going from a 2019 Intel MacBook Pro, with nothing but four Thunderbolt 3 ports, to an M2 MacBook Pro with MagSafe, HDMIâ€”and *finally* tossing the Touch Barâ€”makes upgrading to any more recent M-series MacBook a lot harder.

I think the M2 series sets the standard. Since then, there have been incremental upgrades in power, but the form factor is not much changed. (And that's not a bad thing.)
Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[57] âœ… @m-ok-6379  ğŸ‘42  2025-10-25
Original: My 16" MBP M1 Max with 32 GB RAM has not failed me once, which is why I have no intention of upgrading anytime soon.
Sentiment: positive (confidence 0.65)

    â†³ âŒ @davidhaslett9777  ğŸ‘2  2025-10-26
    Original: i have the same issue
    Sentiment: negative (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[58] âŒ @AdamVHS  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Waiting for M1654325273517838 with more ports, Apple is cooked, they are fang people over every 6 months with the release of power computing they have all ready developed.
Sentiment: negative (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[59] âœ… @lotlobo  ğŸ‘0  2026-01-28
Original: Iâ€™m still rocking the M1 MacBook Air. I think Iâ€™ll be good until the M7.
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[60] âŒ @Italliving  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: No Notch for me !!! I even not like it on my phone and that's just a phone , o it will be M6,7;8;9 .. when its notch-less
Sentiment: negative (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[61] âŒ @Film_Fog  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: i'm a limpet stuck on my intel i9. Why? It plays games via bootcamp.  Apple is hubris when it comes to supporting the games industry.
Sentiment: negative (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[62] â– @pauljazzman408  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: I have the Intel i7 MacBook Pro 16inch 2019. Running sequoia 15.7.1. 16gb ram. It does say it can update to Tahoe 26.0.1 but Iâ€™m not sure about doing that at the moment. So maybe you can upgrade if you have enough ram.
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[63] âœ… @pitchcontrol1200  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Yes that is definitely me! ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚lol lol I have a intel and M1 MacBook Pro!
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[64] âŒ @bangmedia1  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: I have a beefed up Mac Mini M4 Pro on my desktop - but all Apple laptops are useless to me because of their horribly shallow keyboards. So, my laptop is a Thinkpad - and my keyboard for the Mac Mini is Logitech MX Keys S. Apple just can't - or won't - design keyboards with decent key travel.
Sentiment: negative (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[65] âœ… @jamesbrowne7601  ğŸ‘1  2025-10-26
Original: I had the 2020 intel MacBook Pro then purchased the M1 for gaming only it was so good I changed to the M1 permanently my battery health is 89%. Ordered the M5 with 1tb storage
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[66] âœ… @Flat4fun  ğŸ‘0  2025-11-20
Original: My i9 MBP just died and I picked up MBP M5 today. Transferring to it now, excited to see the improvements. ğŸ¤ğŸ¿
Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[67] âœ… @michaelnp2323  ğŸ‘0  2025-10-30
Original: Probably an odd request, but I would really like to hear more about your desk. Really like that desk setup.
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[68] âœ… @HansKeesom  ğŸ‘12  2025-10-25
Original: Two times faster SSD, that is where the gain is. When despite having lotâ€™s of memory your current M# Mac is still reading and writing a lot to itâ€™s SSD, you will seriously gain by upgrading to this one. Everybody else : keep your money in the bank
Sentiment: positive (confidence 0.77)

    â†³ â– @texasthunder-g2w  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: PCIe 5.0 14,800 MB/s  ASUS ProArt P16, 
Apple Gen 4.0 7k ish
    Sentiment: neutral (confidence 0.79)

    â†³ â– @fuzzydark1395  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: @texasthunder-g2w and? check back on battery life
    Sentiment: neutral (confidence 0.90)

    â†³ â– @HansKeesom  ğŸ‘2  2025-10-26
    Original: @texasthunder-g2wCan you make a full sentence with that so we now what you are trying to say?
    Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[69] âœ… @PNulCC  ğŸ‘2  2025-10-25
Original: I have the M1 with the previous design, I won't update until the design changes. I never buy the base model, so my M1 already has 1 TB of storage and 16 GB or ram, and it works amazingly still. I also love the thinner design and the touch bar. The only thing maybe I don't like as much is the screen, but I heard that the next design will come with Oled so it is worth waiting for me.
Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[70] âœ… @dekesask  ğŸ‘7  2025-10-25
Original: I got the M4 base pro in June, first time mac user, this thing is very nice so the m5 does not tempt me, however an oled notchless model next year or two....
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[71] âœ… @AndrewYTH  ğŸ‘0  2026-01-02
Original: M2 2022 MBP here. Hovering over buy button for MBP M5.
I can get a decent price for my nearly pristine M2 and I love the touch strip. However, ... (And would he buying with trade ins not with cash). Hmmm
Sentiment: positive (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[72] â– @shaboy1988  ğŸ‘7  2025-10-25
Original: 45% percent upgrades mean nothing when apple devices already have way more power then their software requires this stands for iphone, ipad, mac
Sentiment: neutral (confidence 0.52)

    â†³ âŒ @lappodude  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: Well, pro is not for average consumers. ğŸ™„
    Sentiment: negative (confidence 0.68)

    â†³ â– @shaboy1988  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: â€‹@lappodudestand by the point. Even "pro" users wont be needing the annual performance boost.
    Sentiment: neutral (confidence 0.61)

    â†³ âŒ @lappodude  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: @shaboy1988 you did just made you point invalid duo to taking a "moving the goalposts" argument. ğŸ™„
    Sentiment: negative (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[73] âŒ @TheLondekZdroj  ğŸ‘0  2025-10-29
Original: M1 owner here. Looking to upgrade because 16GB is no longer sufficient for my work. Also, AI assistants in VSC or InteliJ make the IDEs sluggish.
Sentiment: negative (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[74] âŒ @spoilereleven231  ğŸ‘0  2025-11-18
Original: Who tf compares M5 to intel Mac?
Sentiment: negative (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[75] âŒ @htx80  ğŸ‘1  2025-10-26
Original: Why is he pressuring M1 owners to upgrade?  My car goes 120 miles an hour. I don't need a car that goes 150.
Sentiment: negative (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[76] âœ… @DaytonPruet  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: Thankfully when Apple killed off the 8GB memory option, the â€œ8 or 16â€ podcast was not killed off.
Sentiment: positive (confidence 0.46)

------------------------------------------------------------

[77] âœ… @IPULCOLUMBIA  ğŸ‘0  2025-11-28
Original: My prophecy for this channelâ€¦ next year, roughly at this time, the M6 will be the greatest laptop ever madeâ€¦..ğŸ˜®ğŸ˜®
Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³ â– @MarkEllisReviews  ğŸ‘0  2025-11-28
    Original: It may well be.
    Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[78] âœ… @henriktheonly3874  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I want to get the M5, but I can't wait for their 16 inch M5 pro version, so I'll have to stick with M4 pro
Sentiment: positive (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[79] â– @BaytotNgo  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Holding out for having an extra drive slot for user to add storage space. Willing to have the extra drive slot to be slower than the system.
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[80] âŒ @StaxySinner  ğŸ‘2  2025-10-26
Original: 01:39 especially with music creation cause some of these plug ins donâ€™t work on these new M chips yet STILL and weâ€™re on the 5th ONE!
Sentiment: negative (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[81] âœ… @lourensdegroot1764  ğŸ‘0  2025-11-05
Original: Spot on.. Was holding on to my intel from 2017, and it hanging on to dear life. Time for an upgrade!
Sentiment: positive (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

[82] â– @RussandLoz  ğŸ‘2  2025-10-25
Original: All i need to know, is it better when using Lightroom, not bothered about export times ğŸ™‚
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[83] âœ… @scratchanitch  ğŸ‘73  2025-10-25
Original: I used to get excited about our company laptop refreshes...but my M1 Pro/32GB changed all that. It still works just fine and migrating feels like a hassle I don't need.
Sentiment: positive (confidence 0.65)

    â†³ â– @jj-big-slay-yo  ğŸ‘2  2025-10-27
    Original: migrating should be just copying your home dir onto the new one (also apps) and done. Why the headache?
    Sentiment: neutral (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[84] âŒ @KC-nd7nt  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Can you use it without an account and tracking ? 
Yeah no thanks . I will build my own
Sentiment: negative (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[85] âœ… @BIGETHEJEWELER  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Me : Just got 13â€ M5 iPad Pro 1tb (Completely overkill)
Also me : Hmmm should I exchange it for an M5 MacBook Pro Base or wait for the pro chips (also overkill) 
Apple : Got emmmmmm 

FML ğŸ¤¦â€â™‚ï¸ Great review Mark!
Sentiment: positive (confidence 0.42)

------------------------------------------------------------

[86] âœ… @Giulioseal  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: The M1 MacBook Pro has identical design. I have the 16-GB, 1TB version of the 14-inch model and I AM NOT going to change it. It would be such a waste of money and materials. My Mac is as smooth and feels just as fresh as the day I bought it. It's a fantastic machine that's going to be with me for much longer than this!
Sentiment: positive (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[87] âœ… @10rGreenninja  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I'll be sticking with my 14" M1 Macbook Pro as it still does everything I neeed as fast as I need, that and the M4 Mac Mini I have covers what I need. I did note the new M5 macbook pro doesn't include a charger ğŸ¤£
Sentiment: positive (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[88] âŒ @ClayF403  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: The chip sounds great but c'mon, it's 2025, if I have to spend $2g+ on a laptop 16GB is laughable and unforgivable. It should have 24GB AT THE LEAST, 32GB would be acceptable.
Sentiment: negative (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[89] â– @spinnetti  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: For most of us normies, there's no reason to upgrade any M macbook... I still have an Intel MBP... its still fine. I'm not running AI workloads or editing video. Its fine. Who's doing serious gaming on the Mac anyway? I've got a PC for that as well as for my CAD package. Same with phones.. all this incremental stuff is just techno fomo. No less than 5 years on upgrades for me. Good example is the watch. There's BARELY any differences model to model.  And for typical use cases for iPad, refresh every 10 years is probably enough. I've got everything Apple except vison pro, but I'm not dumb about unnecessary upgrades. Just upgraded my wifes iphone x to a 15 because its good enough for how she uses it.
Sentiment: neutral (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[90] âœ… @bemacbe  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Apple is slowly encroaching on the PC gaming market too, which is about time!
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[91] âœ… @ao_ipad  ğŸ‘1  2025-10-26
Original: Thank you so much for setting translating , Mark!! âœ¨
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[92] âœ… @Zootalaws  ğŸ‘0  2025-12-23
Original: I'm typing this on one of my i5 Macbook Pros from the middle of 2012. It's has everything upgraded you can, and it's a fantastic laptop with a great screen and almost two hours of battery life. It also doubles as a lap heater.

You will pry it from my cold, dead hands, but if you give me a new M5 I'll rebuild it as a Chromebook and get another dozen years out of it.
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[93] âœ… @seatime2011  ğŸ‘0  2025-12-03
Original: Im that audience, with a basic model M1 Pro which is surprisoingly good for my Lightroom (30MP) and 4K work... But I'm tempted. So tempted.
Sentiment: positive (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[94] â– @IPULCOLUMBIA  ğŸ‘0  2026-01-24
Original: JUST WAIT FOR THE M6â€“APPS ARE SO FAST THEY OPEN BEFORE YOU OPEN THEM!!!! ğŸ˜®ğŸ˜®ğŸ˜®ğŸ˜®
Sentiment: neutral (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[95] âœ… @RogerNash  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: M2 MacBook Air. Speed, larger screen and better Webcam mean within the month Iâ€™m going to upgrade.
Sentiment: positive (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[96] âœ… @monishrajwani9981  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Is this the best sweet point to buy MacBook pro m5 ? As it will be my first macbook pro
Sentiment: positive (confidence 0.88)

    â†³ â– @ionrazvan126  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: I would wait for next year so they release all the pro m5 versions. Or get a m4 now on black friday.
    Sentiment: neutral (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[97] âœ… @mehere314  ğŸ‘0  2025-12-17
Original: My late 2013 MacBook Pro, tho' it still ran fine, just wouldn't cut it any more for graphically intense work,... couldn't upgrade MacOS any more etc.  I couldn't be more thrilled to once again own a state-of-the-art MacBook Pro (M5) !!... w/ 24 GB RAM, 1 TB SSD...  the thing is SILENT 95% of the time...  incredible... and fast as hell.  :)  And now to compare it to my orginal 1984 128 K Macintosh lol.... j/k ;)... yes, I did own one!  :D
Sentiment: positive (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[98] âŒ @ItsWesHarkins  ğŸ‘0  2026-01-30
Original: I went from a 2019 Intel MBP 13" that was barely holding onto life (battery) - when I started my Masters program recently I upgraded to the M5, 24GB, 1TB SSD and its running circles around my old 2019 MBP - I'll never go back.
Sentiment: negative (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[99] â– @tornikedarchiashvili1774  ğŸ‘2  2025-10-25
Original: Hey man! I have a MacBook Air M3 with 8GB. Should I wait to upgrade to the M5 Air? I do general web browsing, light photo editing - mostly casual stuff, though I still want to get the M5 Air. Will it be a good upgrade or should I skip it?
Sentiment: neutral (confidence 0.70)

    â†³ âŒ @shaboy1988  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: keep skipping until general browsing and image editing starts to stutter, 16gb will be needed soon but once your their you wont need to worry for fair few years.
    Sentiment: negative (confidence 0.50)

    â†³ âœ… @A3PTech  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: I upgraded in 2024 from a 8gb M1 Macbook Air, to a 16gb M3 Macbook Air ..... Speed wise, performance wise, couldn't honestly tell any difference.
    Sentiment: positive (confidence 0.45)

    â†³ â– @andymccurley1  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: What does your mumma say?
    Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[100] âŒ @extv1p3r65  ğŸ‘0  2025-10-30
Original: My 2020 Intel is at the end of its life. I need this upgrade because my intel mac will crash every 15 minutes if i dont touch anything. Apple got me
Sentiment: negative (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[101] â– @A3PTech  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I upgraded in 2024 from a 8gb M1 Macbook Air, to a 16gb M3 Macbook Air ..... Speed wise, performance wise, couldn't honestly tell any difference. Did like the newer design though. I bought the M3 Air in the early days of release too, so I had to pay Â£200 for the extra unified memory. Speced it up to 16GB/512GB. Total cost, Â£1499. (Â£100 less than the current base Macbook Pro, with the same unified memory and storage).
I do think too much is made of the 8gb thing still through. Before I took my M1 Air back to Apple, I opened pretty much every app on each laptop, about 20 safari tabs on each, and was flicking between them all and using them all, with videos playing in the background. Really pushed both the 16GB M3 and 8GB M1 ..... Honestly, couldn't tell any difference.
I'm almost certain jumping from the M3 Air to the M5 Pro or Air, I will likely tell even less difference. At least when I upgraded, I got the new design.
Sentiment: neutral (confidence 0.46)

------------------------------------------------------------

[102] âœ… @murtazachaudhary3339  ğŸ‘1  2025-10-27
Original: Very nice video
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[103] âŒ @DJHEADPHONENINJA  ğŸ‘0  2026-01-15
Original: the notch does not matter? OLED does not matter? All of those are major points making me not getting any Macbook again until they fix it.
Sentiment: negative (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[104] âœ… @slartybartfarst55  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I Love my M4 15"  MacBook Air. It will be with  me a looooong time
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[105] âŒ @iamworstgamer  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: no, because its expensive.
Sentiment: negative (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[106] âœ… @illusstrait  ğŸ‘2  2025-10-27
Original: In the M1 MacBook pro Apple made a product that was good. They didn't hold back features to make you buy the next model. They finally gave us everything we wanted. And in return got something better than another sale from the next generation of chip... They got an army of happy customers that highly recommend apple laptops to everyone. 

Definitely worth the upgrade if you are on intel Mac or any windows laptop though. (Just because of how bad windows is getting)
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[107] â– @retroluminico  ğŸ‘2  2025-10-25
Original: as a car the perfomance of a laptop is a summary of things. I think that despite the upgrades in the cpu architecture the increase of storage speed (they doubled the speed) and the ram bandwith increase has the most impact on the increased performance. I mean i think that a m4 pro base line with this ssd speed would be much closer in numbers
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[108] âœ… @watchcommander2012  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Yes itâ€™s a great MacBook and would probably be the one for most people. But and itâ€™s a big but it costs Â£1599 for base model and thereâ€™s no power adapter Apple expect you to fork out for one! I love Apple and its products however this is just greed wrapped up under EU regulations that donâ€™t apply to the UK.
Sentiment: positive (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[109] â– @leagueofotters2774  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: at this rate it looks like I will be going from m1 to m10
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ âœ… @FlinnUendo  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: M7 will be your upgrade if you want to keep using the latest versions of macOS.
    Sentiment: positive (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[110] âœ… @stanleymchale9477  ğŸ‘1  2025-10-27
Original: Tough machine to professionally review seeing as it is just the chip - but good job and, as ever, entertaining.
Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[111] âœ… @srenesca15  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I am still using a 2015 Intel MacBook Pro. Yet, I am still holding on to mine, Lol... Once they have a MacBook Pro with OLED and Wi-Fi 7 compatibility available, I will switch to it.
Sentiment: positive (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[112] â– @miketran4289  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: Yeah nah.. I'm gonna stick to my M1 Macbook Air.. no need to update.
Sentiment: neutral (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[113] â– @smigunc3024  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: The words to pay attention too is UP TO in apple claims for performance of hardware.
Sentiment: neutral (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[114] â– @Kabinretiree  ğŸ‘0  2026-02-08
Original: I have just bought the new M5 Macbook Pro 14â€ 24Gb Ram/ 2 Tb HDâ€¦coming from a 2020 Macbook Pro 13â€ 16Gb Ram/1Tb Hd.  To honest I donâ€™t see much of a performance difference in my daily usage. My M1 is now down to 85% battery life. Several improvements I see is, less spinning wheel of death when using Adobe products the HUGEST improvement is the increase in number of useable ports (less dongles/hubs) . The one thing I seriously miss though is the Touch Bar on the M1. Overall, I am very happy and delighted with my M5 purchase.
Sentiment: neutral (confidence 0.44)

------------------------------------------------------------

[115] â– @petergrillons  ğŸ‘0  2025-12-02
Original: tried to resist, but Best Buy cyber Monday had it for $1349
Sentiment: neutral (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[116] â– @DaytonPruet  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: Personally I own 3 MacBooks and an iPad Pro with M1 CPUs. The OG MacBook Air M1 wedge shape, which I use to install macOS betas on. The OG MacBook Pro M1 with the weird touch bar I use for Android and iOS app bug bounty dev work. A MacBook Pro M1 Pro which is my daily driver MacBook. My iPad Pro with M1 and smart keyboard is my sitting around content consumption and posting comments on YouTube videos device.
Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[117] âœ… @tomgosling4458  ğŸ‘0  2025-11-03
Original: I still have an Intel MBP from 2019 that works perfectly.
Sentiment: positive (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[118] âŒ @michaelroy849  ğŸ‘0  2025-11-01
Original: My wounds still haven't healed after throwing a Macbook and MacBook Pro in the garbage due to the faulty key boards. I trust the key board that came with my M3 iMac because I've had one or two before. My M2 iPad Air is more than good enough for me on the go.
Sentiment: negative (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[119] âœ… @ashishdevnani  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I am using AMD Ryzen 4500U and this jump to M4/M5 will be a big one for me.
Sentiment: positive (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[120] âœ… @ai-impacts  ğŸ‘0  2025-10-31
Original: Intel i7 guy here who bought when the i7 macbook air was hidden at the Apple Store (no other resellers) and was the only decent battery life Macbook available. Apple had some bad years between iTunes Match scandel and Macbook touch strip version. Great to see them recovering now. Am close to buying M5 Pro now.
Sentiment: positive (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[121] âœ… @slava_trushkin  ğŸ‘1  2025-10-25
Original: As owner of 2019 Intel MacBook Pro (16" max spec), I agree. Very seriously considering upgrading to M5. Only waiting for 16" version.

However.... there is an issue: rumors of M6 coming with a touch screen, which will be a must upgrade for me, so might have to keep my Intel for another year.
Sentiment: positive (confidence 0.62)

    â†³ âœ… @slava_trushkin  ğŸ‘0  2025-10-27
    Original: Upgraded. Bought M5 with 1tb / 24gb, which is currently max available spec. One of only 2 MacBooks with this spec that were available in Estonian stores.

First impression is it is indeed way faster than my old MacBook. Immediately noticed lack of fan noise when downloading/installing many apps at the same time.
    Sentiment: positive (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[122] â– @Netjez  ğŸ‘0  2025-10-27
Original: Moving from m1 16â€ 16G 2T to m5 14â€ 24G 2T
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[123] â– @fengstroem  ğŸ‘24  2025-10-25
Original: My M1 Pro has exactly the same ports
Sentiment: neutral (confidence 0.68)

    â†³ âœ… @Zootalaws  ğŸ‘0  2025-12-23
    Original: Cool. 

The M5 has five years development on the M1. My M1 Mini feels at least twice as fast as my i7 Mini, but the M5 feels 4x as fast - nearly as fast as a Mac Studio.

It's also more than twice as fast in computing, 2.5x faster graphics processor,  2.2x faster RAM with a 2.5x wider bandwidth, 300% faster in SSD read/write, has a lesser screen and audio subsystem, weighs more and has  about half the battery life.

Which doesn't mean the M1 is a bad machine. it's better than nearly everything in the intel and amd space, but the M5 is a major improvement across the board.

For those of us still running i5's, it makes a very attractive option.
    Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[124] âœ… @Stokey_73  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: This might be the time to upgrade my Intel Mac book pro. Touchscreen and OLED display aside I think this M5 model represents a compelling choice for someone like me. Thanks for another punchy review Mark.
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[125] âœ… @johnedmun1986  ğŸ‘9  2025-10-25
Original: I am that person... I love my M1 MBP 2020 with the touch bar. I am getting the itch, but I think I can wait until the M6 OLED. This M5 is really getting to me!
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[126] âœ… @markockwell  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I have the i7 MacBook Pro 16" and I will never give that baby up ( I Love The Touchbar ) and a M4 MacBook Air 15", will wait for M7 or M8 to upgrade. I Have the M1 MacBook and did not upgrade until M4 so I can wait another year or Two to Upgrade..... Good GPU Performance on the M5 Though
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[127] âœ… @menachemadin8471  ğŸ‘0  2025-10-31
Original: I'm sticking with my M1 MacBook Air. It's still a fantastic machine and offers great value - no need to replace it yet for everyday tasks and light programming.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[128] âŒ @planearthinternationalllc8501  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I am still surprised how many people still get fooled by Apple.
Sentiment: negative (confidence 0.89)

    â†³ â– @MarkEllisReviews  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: Yet you still watch videos about their products? Not criticising, btw - but I do find that fascinating.
    Sentiment: neutral (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[129] â– @jamesavinson8560  ğŸ‘0  2025-11-14
Original: I don't know what's keeping on my M1 MacBook Pro.  The price I guess!
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[130] âœ… @DADIWayneWilson  ğŸ‘0  2025-10-27
Original: M1 Max all the way.  It doesn't squeak or creak or has poor performance.  It is just as good for music production as it was when I got it.  Nothing that I do needs M5. M1 is good enough.  I don't actually need a faster chip.  We as humans are the bottleneck in the workflow.  That's if you still do things yourself.  So I am the type of person who says "Why should I?"
Sentiment: positive (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[131] â– @JoeGibbs  ğŸ‘0  2025-11-26
Original: Still on a M1 14", holding out for something in the q4 2026. Either a 16" MBP or Mac mini.
Sentiment: neutral (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[132] â– @thebestspork  ğŸ‘0  2025-11-06
Original: lol I just ordered one of those to replace my 2019 Intel MBP. But that's cos its taken me a few years to convince work to pay for it ğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[133]  @johnwade7430  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Intel MacBk Pro (2013) owner: 2 reasons I hadn't bothered to upgrade; 1. I had bought an M4 Mac mini and had re-fallen in love with a desktop computer. 2. My workplace insisted on supplying me with a Windows Laptop despite my pleading to use my own Mac (I teach music to kids at school and the Mac is so much more versatile - I won't even start on that one.
But now my Windows PC is playing up - same reason as my old Windows PC back in the day. Windows Updates likes to muck around with your Audio drivers.  After an OS update it used to move them around the system and I would have to go hunting/exploring to find them again.  One day I just said 'that's it' and I went and bought a Mac - never looked back.  Windows Update is doing this to my work-Laptop now and a music teacher trying to teach without any audio files is a bit of a joke.
I was thinking of getting a 15" Mac Bk Air but back when the 14" Mac Bk came out everyone was raving about how good they were for music production.  And it will have more ports on it as well so `I got to do me some thinking.
Bear in mind that I never owned an M-Series Mac of any description until last year. Â 
My iPad Pro is the 2018 version and it's still pretty good although I might take a look at the M5 model as well.
Obviously I can't get both so I got to get thinking about this - advice is welcomed as I have hit a junction and there are 3 ways to go:
Mac Air (probably 15") - Mack Bk Pro (M5 14") - iPad Pro (13"/M5)
Cheers.

------------------------------------------------------------

[134] âœ… @dlorbieski  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: As always...informative and entertaining.  Thanks for sharingğŸ‘ğŸ‘
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @MarkEllisReviews  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: You are most welcome!
    Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[135] âœ… @topearningsystem  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I was going to buy the M4 Macbook air but I may have another thought. I may wait for the M5 Macbook air have you any idea when this will be released.  Thanks for the video's - my wife had a laugh when you said you have man flu, that is what I always say.
Sentiment: positive (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[136] âŒ @jeffrey3498  ğŸ‘1  2025-10-25
Original: Nano texture is like wearing a rubber ğŸ¤£
Sentiment: negative (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[137] âŒ @drewa4235  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: 16GB of ram still isn't enough these days. Apple is building in planned obsolescence with these macbooks and still extorting customers on crazy expensive ram upgrades. Charging 300 dollars for a measly 8gb upgrade to 24GB, and 600 dollars for 32 GB is downright criminal.
 From other reviews I've seen the new M5 14" also suffers from thermal throttling due to the anemic cooler apple uses and the fact the M5 draws more power. I'm going to guess after a while apple will release updates that will hamper performance to keep thermals in check.
 Is it a nice machine sure, but apple is still lagging in base specs for a "pro" classified machine which makes this thing feel overpriced. The delusion that 16GB of ram is somehow magically more on a Mac is ridiculous and just shows a level of brainwashing from apple.
Sentiment: negative (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[138] âŒ @Doddsy-IoM  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Shame itâ€™s got no F**KING charger
Sentiment: negative (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[139] â– @ChristofRoeyaert  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: 16Gb of RAM does not warrant the â€˜Proâ€™ label. For me personally, thatâ€™s 32Gb and up. This is the reason, also for me personally, that my 14 inch M1 Pro with 32Gb of RAM is still a champ, as is my iPhone 13 Pro, by the way. Maybe next yearâ€¦
Sentiment: neutral (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[140] âœ… @tonyburzio4107  ğŸ‘1  2025-10-25
Original: This one snuck up on you, " M5 MacBook Pro performance is INSANE: 10 games tested " by Andrew Tsai the Mac Games Master.
Sentiment: positive (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[141] âœ… @Robbi263  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: Hahaha you were so right about me! I'm finally thinking of trading in my Intel Mac
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[142] âœ… @simonarcher1510  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I have an M1 Pro MBP from my employer. Iâ€™ll be eligible for at upgrade in September 2027. Yep.
Sentiment: positive (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[143] â– @unpreeable  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: a matte display has been a thing even on intel macs lol
Sentiment: neutral (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[144] âœ… @shyotter61  ğŸ‘2  2025-10-25
Original: I have an intel MBP ( 2014) which I keep on telling myself is due for an upgrade so this could be the year I finally bite the bullet and get out my credit card for Apple to plunder. The Mac Mini (Base Model) also looks very tempting to replace my PC and free up some desk space! Just take all of my money Apple as I'm sure I will also "need" a new 120 Hz Apple Display when its released in 2026. :)
Sentiment: positive (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[145] âœ… @asan1050  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Thanks for posting.....
Sentiment: positive (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[146] âŒ @neilbatchelor8418  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Be honest itâ€™s a boring release. I will loose respect for you if you canâ€™t see that. Apple can release M6 now and they wants to eek things out. Letâ€™s face it the M1 to M5 difference is either apple upgrading elements that were sub standard to begin with or bring everything into line. There arenâ€™t any massive jumps here and how long had it been between the M1 and M5? 5 years and this is the difference- is that innovative enough?
Sentiment: negative (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[147] âœ… @stevem-h3562  ğŸ‘1  2025-10-25
Original: I've still got my 2011 and 2015 Macbook Pro's. The 2011 hardly ever gets used but the  2015 is still going strong and still looks great. I dont really need to buy another Macbook until that dies.
Sentiment: positive (confidence 0.89)

    â†³ âœ… @lozza9789  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: Yep, still running an early 2015 i5 MBP 16GB/512GB maxed out on Monterey. Looks and feels mint. Iâ€™m sure the M5 is incredible in comparison.
    Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[148] â– @bladesinthewind  ğŸ‘0  2025-11-04
Original: No point until MacBook Pro gets an OLED display
Sentiment: neutral (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[149] â– @keltonjohnson6197  ğŸ‘0  2026-01-11
Original: For standard M chips, I think the Air is where itâ€™s at and not the MacBook Pro. 

For MacBook Pros, the base M4 Pro is cheaper than a 24 GB M5â€¦ so the decision isnâ€™t so simple if you need better graphics.
Sentiment: neutral (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

[150] âœ… @151mcx  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: still rocking the M1 Air I bought from costco when the year it first came out... Base model, lol.... Never failed me yet.... Why not wait for the M5 air?  You know those AI cores are coming.  Maybe even a screen refresh would be pretty nice on the air. It's time!
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[151] âœ… @HemNetOrange  ğŸ‘0  2025-12-27
Original: This video made me ditch my trusty M1 MacBook Pro to get the M5 version. Itâ€™s the fastest Mac I ever had. I guess I fit the profile that Apple is targeting.
Sentiment: positive (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[152] â– @alfredoaraujo9294  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Yea this upgrade is of you and an intel maybe an m1 chip otherwise it seems worth it to wait for tbe likely oled screens next year.
Sentiment: neutral (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[153] â– @ameliasu  ğŸ‘0  2025-10-27
Original: Could you do a review on your speakers for video editing?
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[154] âœ… @House_Of_Cards_  ğŸ‘0  2025-11-13
Original: I have a M1 mac mini with 16 gb of ram and 1TB storage. That thing is a beast and it is already an old model. I am thinking to get this one or a Macbook Air for my 8 year old son who is currently using my old Macbook Pro Retina early 2015 to learn to code with Minecraft and scratch. I know is overkill, but I want to buy once not worrying about buy again for at least 6 to 7 years.
Sentiment: positive (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[155] âœ… @lappodude  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Yes you can upgrade 2019 intel macbook pro to latest macOS.
Sentiment: positive (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[156] â– @Hostile_Sam  ğŸ‘0  2026-02-18
Original: I am still on m1 macbook pro . I guess itâ€™s time to upgrade
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[157] â– @shimon_online  ğŸ‘1  2025-10-25
Original: 3:10 NO power adapter???
Sentiment: neutral (confidence 0.51)

    â†³ â– @FlinnUendo  ğŸ‘2  2025-10-25
    Original: No power adapter if you are buying in the EU or UK.
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

    â†³ â– @shimon_online  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: â€‹@FlinnUendonah bro I just checked in the german online apple store - no such thing
    Sentiment: neutral (confidence 0.68)

    â†³ âŒ @davidb9531  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: Which I am. Which is a joke
    Sentiment: negative (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[158] âœ… @ricwestdoesitwork  ğŸ‘1  2025-10-25
Original: My MacBook Pro M1 works just super for me.  I donâ€™t do must but email, use Notes and Pages.  If I upgraded I would get a MacBook Air 15â€ with 16 GB of Ram and 512 GB of storage .
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[159] âœ… @willkriel-hartley1156  ğŸ‘2  2025-10-25
Original: As someone who manages a fleet of Apple devices, this M5 will certainly be replacing our M1 devices. We work on a 4 year refresh cycle. Those users who currently have one of the first M1's in our business are in for a treat with a new M5...
Sentiment: positive (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[160] â– @zanmarcusbiyer  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I have a M1 Max 64gb 1 TB. Should I upgrade?
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

    â†³  @andymccurley1  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: Yes.

------------------------------------------------------------

[161] âœ… @GenX_US_Marine  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: Nah, I'm good. I'll stick to my 16inch M1 Pro 16 gigabit 1TB SSD. These M1's are are awesome laptops.
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[162] âœ… @RohitGupta-db1lg  ğŸ‘0  2025-11-21
Original: Iâ€™ve got m1 air 16gb 512 gb works just right
Sentiment: positive (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[163]  @tomsun3159  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Sorry to interrupt the MBP M4 Base Chip was 16/512 so the 512 is not a M5 Thingy, only the MBA M4 and the Mac Mini M4 Non-Pro was available with 256GB of storage which is still an affront to the people.

The real question is what is the difference to the MBA M5, does it also come with 512 GB as baseline, so there is a cardreader and there is a third TB-port and a HDMI-port as a Bonus, and a fan as a downside (i love my silent MBA)
Cardreader yes and no modern cameras either go to more modern storage than SD-cards or don't have changeable cards, and an SD-Card adapter you can get for 10 bucks at amazon, HDMI port YES BUT you go for DP via TB anyway with USB-power supply via the TB-cable if you get a newe monitor anyway, remains one big advantage a third TB-port but for that advantage nearly 50% more weight than a MBA, a small USB hub is available for around 20 bucks and a TB hub around 60 bucks.

Yes for those having an intel based system its finally time to upgrade, hoping for a big discount on M4 if M5 is available ONLY for BTS variants it never was for BTC-variants. You will get better offers on the next prime day or black friday or X-mas-Sale, than for an "outdated" m4-System now. For those with M1 now it can be become interesting if your battery is heavily degraded (but a battery swap would be the more ecomic variant), if you intend to upgrade from a M2/M3/M4 Basechip than provably you should check if the Base Chip is suiting your needs or if a Pro or Max is the better choice (what i highly doubt). My daily tasks are still fully covered by an M1 MBA 16/256.

------------------------------------------------------------

[164] âŒ @ytluckynuts  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I am not convinced to upgrade my M1 - it is just not worth spending the money.
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[165] âŒ @WhiteEvo6  ğŸ‘0  2025-10-27
Original: I canâ€™t imagine someoneâ€™s reason for holding on to an Intel MacBook other than they canâ€™t afford to upgrade 

Other than that reason you are seriously missing out 

Iâ€™ve always purchased a Pro MacBook and this year I grabbed a 15â€ Air and itâ€™s just stunning

I get new Windows laptops every other month testing new gear at work, Just got a new HP G11  but nothing and I mean nothing has made me smile every time I pick it up like a modern MacBook 

If youâ€™ve got an Intel MacBook

Sell it, sell everything you own, your organs and even get a used M2 or M3
Sentiment: negative (confidence 0.42)

------------------------------------------------------------

[166] â– @texasthunder-g2w  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Early 2027 M6, M6 pro, M6 max, M6 pro ultra
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[167] â– @matopetrusic7838  ğŸ‘0  2025-10-27
Original: 2019 Intel  i7 MacBook Pro. Iâ€™ve kept it because I am super cheap with tech. but after having 190,000 messages, and 50,000 pics/10,000 videos, I have no more local storage. so now I guess get the best and hold it for 7 years
Sentiment: neutral (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[168] âœ… @ConorThorneRx  ğŸ‘0  2025-10-27
Original: I have the MacBook Pro M1 Pro (2021). Very keen to upgrade, but I would like the MacBook Pro M5 Pro before I let go! When might we see it?!
Sentiment: positive (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[169] âœ… @jacobgosselin2768  ğŸ‘6  2025-10-25
Original: I have a M1 Pro MacBook pro 16inch. No reason to upgrade at all. Still runs incredibly smooth and fast and have not had a single issue. When my battery goes i plan to get the battery replaced. I would only buy a new Mac if they made it a iPad/mac hybrid with touchscreen and pencil capacityâ€¦..
Sentiment: positive (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[170] âœ… @Treborray  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: 7:04 you are nuts and I love it! hahahahahaha!
Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[171] â– @bugged1212  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: M1 Max and I doubt I need to upgrade even at M7. Probably M8. I wouldn't be surprised if it lasts till M10 either.
Sentiment: neutral (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[172] â– @pruserin  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Bro can you help me decide i am in analysis paralysis ?

M4 Macbook Air 13   VS   M5 Macbook Pro 14

context: 
-This will be my personal laptop not work.
- I am a software developer so i will be doing some of my personal projects not significantly heavy may be in future i dont know.
- I want to keep my laptop for 8-10 years.
- I want 32gb ram but people are saying if you need 32gb ram go to Macbook PRO.
- I like fanless design of M4 air but i am anxious because what if in future it started to heat because apps will get heavier and heavier.
- if i go with air 24gb 512gb vs 32gb 512gb pro difference is 900 cad in final price. 
- air is very sleek but very small.

My issue is am i wasting money ? i do have budget but i dont want to just spend unnecessarily

PS: THis will be my very first macbook purchase ever. Always used windows till now.
Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[173] âœ… @aaronthedj12  ğŸ‘0  2025-10-27
Original: as im holding my M1 Pro 16...... that spec'd up M5 you have, in Canada, is $4750.00  holy smokes!! huge money here but should last a long time
Sentiment: positive (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[174] âŒ @m4nc1n1  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: The reality is that most people who buy the Pro do not need it and do so for bragging rights. If you put the Air next to the Pro in a blind test, 99% of people wouldn't know the difference.
Sentiment: negative (confidence 0.55)

    â†³ âœ… @senzuka_se  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: oh i would know the difference. inference performance benefit from the higher mem bandwidth on the pro / max chips, more gpu cores for parallel compute, two media engines in the Max chips, promotion display, absurdly better speakers, and a proper cooling system. i would know the difference.
    Sentiment: positive (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[175] âœ… @iBorgNZ  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I have a 2019 13" Intel i5 MBP and purchased a 14" M4 PRO MBP three weeks ago. I am happy to say that Apple will take this laptop back from me, give me a full refund and I will just purchase the 14" M5 PRO MBP when it gets released, hopefully in the Spring of 2026. The reason for me doing this is because I intend to keep this M5 PRO MBP for at least 10 years and I would rather have a brand new 2026 MBP than a perfectly decent m4 PRO MBP which, although brand new, has technology that's at least a year old. I'm a great fan of keeping old MBPs from the landfill, I have a 2012 15" MBP which I have managed to install Sequoia with the help of Open Core Legacy patcher and it still works a dream, despite the fans working overdrive.
Sentiment: positive (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[176] âœ… @BroMan360Bro  ğŸ‘8  2025-10-25
Original: The base model Pro is so good. I look at mines like a heavy duty Air. I only really got it for the screen, ports and speaker quality
Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[177] âœ… @manny6522  ğŸ‘1  2025-10-25
Original: Recently traded in my 16â€ M1 MacBook Pro for a 14â€ M4 MacBook Pro. Love it. So much lighter than the 16â€. Iâ€™m done for a while.
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[178] âŒ @tomasfelipecastrorodriguez2954  ğŸ‘0  2025-10-28
Original: I want to change my 2020 intel i3 8gb ram air for this pro M5 , Iâ€™m having a terrible experience with my current air, when I get the new one should I upgrade it to 24gb ram or is 16 enough?
Sentiment: negative (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[179] â– @DaytonPruet  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: I think Apple is targeting consumers that are obsessed with iPad Minis and Mac Minis. Happen to know any? I know one and I watch his YouTube videos all the time.
Sentiment: neutral (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[180] â– @AnonyMous40810  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I still got the touch bar M1 MacBook Pro. I guess it's time to upgrade ğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[181] âŒ @0rangecash324  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: a 4tb option is cool but unfortunately my wallet is not compatible.
Sentiment: negative (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[182] âŒ @shimon_online  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: It's too small. I don't want an ext display
Sentiment: negative (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[183] âœ… @McMarvin42  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: this just gets me hyped for the next MacBook Air. One of those with the M5 chip and a pro motion screen... and if they add nano texture option... I'll be all over that one.
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[184] â– @SaadKirangwa  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I donâ€™t see myself changing from my M1â€¦ 16GB Unified Memory and 1TB SSDâ€¦ the other ray tracing stuff is ğŸ˜ŠğŸ˜ŠğŸ˜Š
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[185] â– @Werwolf89  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: iPhone fine but MacBooks no way
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[186]  @DaxDoesDigital  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Hahaha ğŸ˜‚ Yes, M5 is better.... M6 and M7 will be better still. ...And yes, there will be a new design, OLED display, maybe touchscreen... But let's face it, technology hit a wall years ago. Around M1 actually, as the user experience, even with faster chips, isn't that much improved. I still don't need a faster chip than my M1 MBP. It still works great! Still great battery life... 

At this point, there are only minor improvements that CAN be done. Yes, it was a huge leap from when I had an Intel Windows laptop to the M1. Rendering was slashed by 40 minutes, for example! But now, if a new device can render my video in 2.5 minutes instead of 5 minutes, I really don't care. Oh, and the memory bandwidth is more on my M1 MBP (200 GB/s), than the M5 (153GB/s)...

I could easily go another 5 years with my M1 MBP, until the battery gives out ğŸ¤£ I may be tempted, though, when the new design comes out, especially if it has a better display and perhaps increased efficiency and battery life... M6, M7.... But after that upgrade, I won't need a new laptop for 8-10 years! ğŸ˜… LOL.....

    â†³ âŒ @MarkEllisReviews  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: At which point did I complain in this video?
    Sentiment: negative (confidence 0.59)

    â†³ âŒ @DaxDoesDigital  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: @MarkEllisReviews Oh, I worded that wrong.... Sorry Mark, I deleted that...ğŸ˜…
    Sentiment: negative (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[187] âœ… @PhotogPilot  ğŸ‘1  2025-10-25
Original: When the M1 came out I sold both my 2013 MacBook Pro, and my iMac and made the conscious decision that I would would run off just a MacBook Pro going forward, and that I would upgrade every 3 to 4 years. I've been happy with the M1, it has served me well. I was in the process of spec'ing out an M4 when the M5 was announced. Just to give a little push I unexpectedly won a photo contest with my company and the prize was a $1500 Apple Gift Card....so really, I have to buy it now, right?
Sentiment: positive (confidence 0.72)

    â†³ âœ… @johnedmun1986  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: Hey, if the Gift Card lasts, you can just wait for the M6 and it will be all worth it.
    Sentiment: positive (confidence 0.88)

    â†³ âœ… @botch3936  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: Nice timing!
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[188] â– @craigholmes9396  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: You only failed to mention one thing, the upcoming ALL new redesigned M6 MBP. There are reasons to wait for that. Even if I am ready to upgrade, I still feel I can wait another year and it will be worth it.
Sentiment: neutral (confidence 0.44)

    â†³ âŒ @lantern214  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: Sure, but tomorrow's laptop doesn't make me money today.
    Sentiment: negative (confidence 0.66)

    â†³ âŒ @MarkEllisReviews  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: Rumours are nothing more than that, mate. None of us know when the next MacBook is coming, or what it'll be like.
    Sentiment: negative (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[189] â– @botch3936  ğŸ‘1  2025-10-25
Original: 16â€, M1 MBP here.  Battery does need topping off mid-day, but Iâ€™ll get a new battery before I get another laptop (kept my original MBAir 13â€ going for ten years, although it ran hot and the trackpad was trashed towards the end).
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[190] âœ… @ImmutableTech  ğŸ‘0  2025-11-02
Original: I have the m1 8 gig. I use it as a thin client, and itâ€™s â€œgood enoughâ€ for browsers. I am tempted, but Iâ€™d be buying the Mac Pro, pro chip variant. Mac Pro m5 base only selling point for me is AI, and 32 gig only is.. just.. not.. quite.. enough
Sentiment: positive (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[191] âœ… @adunford2664  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: M2 MBA base model. Still great, no lag, fine screen. Brilliant
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[192] âœ… @briancollier5145  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: I upgraded my old intel macbook pro to an M4 apple mac air.  Still think I made the right choice (for me).  Super portable laptop (yay), with more than enough power for what I need.  However an M5 equipped mac mini (or even better an M5 pro equipped mac mini) will probably entice me to replace my old dinosaur intel based windows PC (came with Windows 7, upgraded to 10 and 11).  I suspect I will find I will not be missing the old pc (and certainly not the annoying windows 11 advertising drivel).
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[193] â– @andrewb293  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: Holding out for a new iMac
Sentiment: neutral (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[194] âŒ @arthurwatts1680  ğŸ‘0  2025-10-26
Original: I'm just waiting for retailers to start discounting the M4 models - have no interest in LLM or any of the other tomfoolery this chip is capable of.
Sentiment: negative (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[195] âœ… @viktorb6530  ğŸ‘12  2025-10-25
Original: Still using my Macbook pro 15 inch CTO version from 2015â€¦ that was a fine build and have stood the test of time. Its probably due for an upgrade now. Much have happened in 10 years. Will look into it anytime now ğŸ˜‚
Sentiment: positive (confidence 0.81)

    â†³ âŒ @viktorb6530  ğŸ‘0  2025-10-26
    Original: @quantx6572 im afraid that is the caseâ€¦ stuck with a Win laptop for work and im afraid i dont want to work if i get a new macbook ğŸ˜‚
    Sentiment: negative (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

