============================================================
Video Title: Apple iPhone 17 full review
Channel:     GSMArena Official
URL:         https://youtube.com/watch?v=NTfqqK8HEBM
Views:       200,120
Top-level:   116 comments
Replies:     105 comments
Total:       221 comments
============================================================

ã€Sentiment Analysis Summaryã€‘
------------------------------------------------------------
Positive: 77 (38.5%)
Negative: 39 (19.5%)
Neutral:  84  (42.0%)

Top 5 Most Positive Comments:
  1. [0.99] love and use both ios android. the pixel 9a is one of my favorite phones yet the
  2. [0.99] i got the iphone 17 in black. prev had the 16 pro but i'm loving the 17, it's de
  3. [0.99] an upgrade that i just did today! this phone is a beast!
  4. [0.99] this is the best base model iphone ever
  5. [0.98] i love my iphone 17. traded in my 15 pro max and i have no regrets.

Top 5 Most Negative Comments:
  1. [0.94] too much crap on the device. i've already called 3 medical alerts don't know how
  2. [0.93] as soon as you used the dreadedvanilla word early-doors in vid, i opted out of i
  3. [0.93] 325 wow how annoying are you people. just be quiet for a second and let us hear 
  4. [0.92] this iphone is gonna kill the pros this year. and i can already sense pixel 10 a
  5. [0.91] you missed on thin bezels. my iphone 17 sound quality with speakers are very bad

============================================================

ã€All Commentsã€‘

[1] â– @sanjay5145  ğŸ‘0  2025-10-13
Original: My moto is 144 refresh rate with 3000 nit peak brightness
Sentiment: neutral (confidence 0.71)

    â†³ âœ… @luisenriquealgandar5503  ğŸ‘1  2025-10-16
    Original: Motorola is god.  Ive always been a motorola guy.   My first was the motorola star tac.   Now I have the motorola rzer
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[2] â– @dianemazonson9028  ğŸ‘0  2025-10-13
Original: What is the cooling mechanism for the iphone 17
Sentiment: neutral (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[3] â– @kursaikursai2968  ğŸ‘1  2025-10-07
Original: What should I choose in the iPhone 16e settings to prevent it from blocking after multiple incorrect PIN code attempts?
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[4] âŒ @kimsalvoroii2639  ğŸ‘1  2025-10-17
Original: The 120hz RR and the 256GB base is really a deal breaker.
Sentiment: negative (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[5] â– @proficientoet8546  ğŸ‘8  2025-10-07
Original: Have been waiting since the release so I can decide to buy or not.
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[6] âœ… @jaXDke  ğŸ‘0  2025-10-08
Original: Is this better than iphone 16 plus? In my country, their prices are the same for the 256gb model.
Sentiment: positive (confidence 0.50)

    â†³ âœ… @adriancc4240  ğŸ‘0  2025-10-09
    Original: If you're interested in good battery life, the iPhone 16 Plus is a better choice.
    Sentiment: positive (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[7] âœ… @doorbinak  ğŸ‘0  2025-11-28
Original: I love it and now I need it for my videography ğŸ‘ğŸ‘ğŸ‘
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[8] â– @ashkodasia6903  ğŸ‘2  2025-10-08
Original: Irony- Watching this in my iPhone 17ğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[9] âœ… @kunaln7  ğŸ‘1  2025-10-22
Original: best review
Sentiment: positive (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[10] âœ… @Yin-Yang-Tech  ğŸ‘98  2025-10-07
Original: Not gonna lie they put in work in this one.

iPhone got its name back
Sentiment: positive (confidence 0.85)

    â†³ âŒ @tacticalsanti5438  ğŸ‘14  2025-10-07
    Original: They just stopped nerfing the base model and made the price reasonable. Other than the selfie camera and the reasonable price, I don't think it's anything special
    Sentiment: negative (confidence 0.66)

    â†³ âœ… @usmantariq7997  ğŸ‘0  2025-10-08
    Original: â€‹@tacticalsanti5438You say "made the price reasonable" like its no big deal. For people who cannot afford those $1000 phone but still want an iPhone with proper experience, it is pretty special.
    Sentiment: positive (confidence 0.73)

    â†³ âœ… @admiralrng6506  ğŸ‘1  2025-10-08
    Original: â€‹yeah but man what a gooood upgrade, I'd be feeling ripped off if I bought the base 16 by now
    Sentiment: positive (confidence 0.72)

    â†³ âœ… @loose4bet  ğŸ‘0  2025-10-09
    Original: @tacticalsanti5438 CPU and especially GPU upgrade is substantial. 256 base storage is huge. Better screen. It's one the best base models released ever.
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ â– @AvidReader37  ğŸ‘0  2025-11-24
    Original: Slava SAMSUNG ğŸ¤³ Heroyam Xiaomi ğŸ˜®
    Sentiment: neutral (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[11] â– @YourBoyVins  ğŸ‘3  2025-10-08
Original: For 799 Dollars and 256 GB 
Iphone 17 wipe the Competition ğŸ‘€
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

    â†³ âœ… @adriancc4240  ğŸ‘0  2025-10-09
    Original: Especially with the Google Pixel 10.
    Sentiment: positive (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[12] âœ… @5150crazyfun  ğŸ‘40  2025-10-07
Original: With all of the upgrades, this was the year I upgraded to the iPhone 17. Which says a lot because Iâ€™ve mostly been an android person.
Sentiment: positive (confidence 0.72)

    â†³ â– @TreyGarlic-mr7ut  ğŸ‘1  2025-10-08
    Original: What andriod you had before this? I have a samsung a52 and after 4.5 years i want to upgrade and im consdiering getting the iphone 17
    Sentiment: neutral (confidence 0.67)

    â†³ âœ… @5150crazyfun  ğŸ‘3  2025-10-08
    Original: @TreyGarlic-mr7utI had the 9a and the Moto G Stylus 2025. Both are good but the iPhone 17 is better in my opinion. Oh and years ago I had the a52, youâ€™ll love the iPhone 17 if you get one. Definitely a huge upgrade.
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ âœ… @katinasoutherland7693  ğŸ‘0  2025-10-08
    Original: â€‹@5150crazyfunI love and use both IOS & Android. The Pixel 9a is one of my favorite phones yet the 17 base is pretty dann amazing!
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ âœ… @Jake_The_Bake  ğŸ‘0  2025-10-19
    Original: I have upgraded from iPhone 11 canâ€™t wait to see how good the Phoene is ğŸ‘ŒğŸ¾ğŸ˜œ
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[13] â– @SilverBld  ğŸ‘0  2025-10-11
Original: Is this worth it as my first iPhone coming from galaxy a55?
Sentiment: neutral (confidence 0.71)

    â†³ âœ… @poetic.voyage  ğŸ‘0  2025-10-11
    Original: Yes. This is the one to get.
    Sentiment: positive (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[14] âŒ @davehooper4498  ğŸ‘0  2025-10-07
Original: I don't think Apple will ever make a good phone. I've never liked any that they have ever made. My Motorola edge 30 ultra is head and shoulders above anything they made. I've had mine 2 years in November and it's PERFECT
Sentiment: negative (confidence 0.71)

    â†³ â– @DonizeteSA-x8f  ğŸ‘0  2025-10-07
    Original: Does its camera quality measure up to the iPhone?
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ âŒ @Gyr-fh6wv  ğŸ‘0  2025-10-08
    Original: then why you watching an iphone video? go watch a motorola vid then, its always the iphone haters on iphone videos, yall obsessed
    Sentiment: negative (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[15] âŒ @hudsonfrank1121  ğŸ‘0  2025-10-17
Original: I need a new phone soon and I am going to bite the bullet and just buy one before the Nov 2025 tariffs kick in. I skipped 16 due to all the issues.
Sentiment: negative (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[16] âœ… @luckymalika3738  ğŸ‘387  2025-10-07
Original: 256GB base storage, 48MP ultrawide cam,  18MP new front cam, 120hz refresh rate, new chip. Definitely worth an upgrade
Sentiment: positive (confidence 0.94)

    â†³ â– @tacticalsanti5438  ğŸ‘17  2025-10-07
    Original: Unless you already had a pro, I totally agree.
    Sentiment: neutral (confidence 0.56)

    â†³  @tetzet3254  ğŸ‘6  2025-10-07
    Original: Usb 2.0 ğŸ˜®

    â†³ âœ… @brahney1439  ğŸ‘0  2025-10-07
    Original: â€‹â€‹â€‹â€‹â€‹@tetzet3254nothing phone 3 and Xiaomi 15t pro are also USB 2.0 .
And priced same as iphone 17.
And they have ltps screen not ltpo as iphone.
And midrange screen protection gorilla glass 7i 
Whereas the iphone has much better protection with ceramic shield.
And battery life and camera are better on iphone even if it lacks a telephoto.
This is the best value for money iphone ever.
Especially compared to android.
The first time an iphone is priced better than android premium smartphones.
    Sentiment: positive (confidence 0.82)

    â†³ â– @dubnation619  ğŸ‘5  2025-10-08
    Original: And only 8 gigs of ram
    Sentiment: neutral (confidence 0.48)

    â†³ âœ… @sandihermana4873  ğŸ‘9  2025-10-08
    Original: Yes is better than base s25
    Sentiment: positive (confidence 0.82)

    â†³ â– @SamoelFilho  ğŸ‘0  2025-10-08
    Original: @dubnation619we have 12gb of ram only in 17 pro. The 16 pro has 8Gb of ram.
    Sentiment: neutral (confidence 0.89)

    â†³ â– @NGT4LIFE  ğŸ‘0  2025-10-08
    Original: @sandihermana4873the base s25 is 8 months old,so this new iPhone should be better.
    Sentiment: neutral (confidence 0.42)

    â†³ â– @solver55  ğŸ‘4  2025-10-08
    Original: Every mid range android ever.
    Sentiment: neutral (confidence 0.56)

    â†³ âœ… @jaytech1962  ğŸ‘7  2025-10-08
    Original: I can completely understand why youâ€™re saying that, I was on the 14 Pro Max, and I decided to switch to the 17â€¦ Iâ€™ve had it now for a few days and I have to say, the thing feels like a complete upgrade! Plus it being a bit smaller, and very much lighter, I enjoy that very muchâ€¦ thing feels like a powerhouse, USB-C, my iPhone 14 Pro Max didnâ€™t even have that. As a matter of fact, the 17 has a better screen than the 14 Pro Max. The 17 is a beast.
    Sentiment: positive (confidence 0.95)

    â†³ âœ… @Fluskar  ğŸ‘1  2025-10-08
    Original: @solver55 Apple still has way longer support for their phones than 99% of android brands do and has better resale value on the used market
    Sentiment: positive (confidence 0.78)

    â†³ â– @DailyLifePrayersAndBlessings  ğŸ‘1  2025-10-08
    Original: Also centerstage front cam
    Sentiment: neutral (confidence 0.84)

    â†³ âŒ @imthe_catgod  ğŸ‘0  2025-10-09
    Original: Shut up bro. Who uses usb port for data transfer everyday â€‹@tetzet3254
    Sentiment: negative (confidence 0.63)

    â†³ â– @RGkid-aja  ğŸ‘10  2025-10-09
    Original: To me this is the iPhone base edition that people had been asking ever since Apple split iPhone into base edition, and pro edition.
    Sentiment: neutral (confidence 0.56)

    â†³ â– @JoseOfficial7  ğŸ‘2  2025-10-09
    Original: â€‹@sandihermana4873All the s25 series ğŸ˜…ğŸ˜…ğŸ˜…
    Sentiment: neutral (confidence 0.87)

    â†³ â– @ZainJafar  ğŸ‘0  2025-10-11
    Original: â€‹@sandihermana4873How so? Especially at 30% more pricing
    Sentiment: neutral (confidence 0.83)

    â†³ âŒ @WebDream  ğŸ‘0  2025-10-19
    Original: @solver55 Cameras, CPU and software optimization not nearly as good
    Sentiment: negative (confidence 0.80)

    â†³ âŒ @nxp2619  ğŸ‘0  2025-10-22
    Original: â€‹@JoseOfficial7 not better than Ultra though
    Sentiment: negative (confidence 0.51)

    â†³  @abeedzaman6200  ğŸ‘1  2025-10-23
    Original: sarcasm?

    â†³ â– @saloudemarwat  ğŸ‘0  2025-12-26
    Original: â€‹@jaytech1962what about battery?how much time it gives on full charge
    Sentiment: neutral (confidence 0.88)

    â†³  @jennyjoyroquedadole9734  ğŸ‘1  2026-01-18
    Original: Indeed

    â†³ âœ… @popfan125  ğŸ‘0  2026-01-31
    Original: An upgrade that I just did today! This phone is a beast! ğŸ˜ğŸ˜ğŸ˜
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ â– @janslop  ğŸ‘0  2026-02-07
    Original: only 256GB storage?
I see 512 is also possible for 350 euro more. Crazy how much Apple ask for this!
    Sentiment: neutral (confidence 0.46)

------------------------------------------------------------

[17] âœ… @rontapley232  ğŸ‘1  2025-10-13
Original: excellent overview!
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[18] â– @dr.t.augustusjulianlazmey5401  ğŸ‘1  2025-10-26
Original: Should I go for 17 or 16pro max? I am upgrading from iPhone 11. Plz suggest.
Sentiment: neutral (confidence 0.78)

    â†³  @nicolemiller1026  ğŸ‘1  2025-11-16
    Original: 17

------------------------------------------------------------

[19] âœ… @JohnJohnson-jm8ku  ğŸ‘7  2025-10-09
Original: Now the baseline iPhone is at flagship level again. Itâ€™s been some time.
Sentiment: positive (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[20] âŒ @HYDREX_98  ğŸ‘0  2025-11-09
Original: If only there was a 17 plus, I'm being forced of getting the 17 pro max just because I want a bigger screen, I hate the design on the pro models
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[21] âŒ @caniz80  ğŸ‘1  2025-10-07
Original: BORINGGGGGGGGGGGGG
Sentiment: negative (confidence 0.87)

    â†³  @MrMactack  ğŸ‘0  2025-10-07
    Original: StfuğŸ’”

------------------------------------------------------------

[22] âŒ @sherspeare  ğŸ‘0  2025-11-13
Original: 3:25 wow how annoying are you people. JUST BE QUIET FOR A SECOND AND LET US HEAR JESUS CHRIST
Sentiment: negative (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[23] âœ… @nicoletiana  ğŸ‘0  2025-10-08
Original: I got the iPhone 17 in black. Prev had the 16 pro but i'm loving the 17, it's definitely a great upgrade. I love the new high quality front facing camera and how it's not so cropped when taking photos using the front camera. Ugh, love it. Highhhly recommend the iPhone 17!
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[24] â– @HammerBack10mm  ğŸ‘0  2026-01-16
Original: What is a vanilla iphone? The color?
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

    â†³  @GSMArenaOfficial  ğŸ‘0  2026-01-16
    Original: Non-Pro

------------------------------------------------------------

[25] âœ… @AntonChua-u4g  ğŸ‘1  2025-10-09
Original: Very good review.... Fair and "uncolour"... Keep it up!!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[26] â– @sid_2k  ğŸ‘6  2025-10-07
Original: Kindly review HMD Touch 4G.
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[27] â– @walaweduragedharmakantha2301  ğŸ‘2  2025-12-03
Original: iPhone 17 or iPhone 16 pro
Sentiment: neutral (confidence 0.68)

    â†³ âœ… @Atlaszero_0  ğŸ‘0  2026-01-12
    Original: iphone 17 definitely
    Sentiment: positive (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[28] âœ… @GuestInvitado-gd3bi  ğŸ‘2  2025-10-15
Original: I am not an Apple fan, but this phone looks pretty good. I don't game, but I frequently edit video so I need performance on a mid ranger. Thanks for the video.ğŸ˜ŠğŸ’¯ğŸ’¢ğŸ’¥ğŸ’«ğŸ‘
Sentiment: positive (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[29] â– @fajardosherwin24  ğŸ‘0  2025-10-19
Original: 1000 nits maximum brightness.

Very 2018..
Sentiment: neutral (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

[30] â– @mathiaboy0791  ğŸ‘2  2025-10-11
Original: Bro iPhone 17 peak brightness outside is 3000 nits not 1012
Sentiment: neutral (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[31]  @xidney  ğŸ‘1  2025-10-07
Original: First

------------------------------------------------------------

[32] âŒ @leonarddukessr775  ğŸ‘0  2025-12-05
Original: All  that cash and no finger print sensor. Apple is full of shit and very Greedy, Tesla has a newer cheaper free internet, Apple going down.
Sentiment: negative (confidence 0.91)

    â†³ âœ… @alrizo1115  ğŸ‘0  2026-01-15
    Original: Faceid a lot simpler and better.
    Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[33] âŒ @usmantariq7997  ğŸ‘2  2025-10-08
Original: Adding an anti-reflective display even on the base model is such a punch in Samsungâ€™s face, as they only offer it on their Ultra variant. Now Iâ€™m hopeful that Samsung will feel ashamed and include it across the entire S26 lineup, including the FE
Sentiment: negative (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[34] âœ… @Jeff.55649  ğŸ‘69  2025-10-07
Original: I think this phone will bring me back to iPhone, my last iPhone was the iPhone 8 Plus
Sentiment: positive (confidence 0.95)

    â†³ â– @AllanWasonga  ğŸ‘4  2025-10-08
    Original: Same, from iPhone 6s in 2016.
    Sentiment: neutral (confidence 0.88)

    â†³ âœ… @dolroxcyr  ğŸ‘0  2025-10-22
    Original: Also upgraded from iphone 8 plus which used for 8 years.
    Sentiment: positive (confidence 0.53)

    â†³ âœ… @DireCaragor_  ğŸ‘0  2026-01-27
    Original: same, upgrading from 8 plus to iphone 17!
    Sentiment: positive (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

[35] â– @ShamuvelJadhav-v6u  ğŸ‘0  2025-10-09
Original: I was always an Android user After iphone 17, I changed my mind
Sentiment: neutral (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[36] â– @kosmicamun  ğŸ‘1  2025-10-07
Original: Sick Tshirt Will! Jimi Hendrix live at Woodstock ğŸ¸ğŸ˜âœŒğŸ¼
Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[37] âœ… @Kimmilloyd888  ğŸ‘0  2025-11-13
Original: Finally the iPhone that brought me back to why I love the iPhone 4 and 5.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[38] âŒ @JedOlivier  ğŸ‘0  2025-11-17
Original: Ever since I installed IOS 26 update by battery life on my 16 ProMax has taken a hit. Anyone else with the same issue?
Sentiment: negative (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[39] âœ… @BartBuzz  ğŸ‘4  2025-10-09
Original: My 10 reasons for upgrading to the base 17. There should be 11 if you count the $799 price tag.
1. ProMotion
2. Always On display
3. 48MP Ultra Wide Rear and 18 MP Front cameras
4. Faster processing chip
5. Enhanced performance to support Apple AI
6. Double the storage (256GB) at the same price
7. Longer life battery
8. Bigger display
9. Tougher front and back via Ceramic Shield
10. Action Button
Sentiment: positive (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[40] âœ… @ByteOrigin  ğŸ‘43  2025-10-07
Original: An actual Good iPhone for its price! I need to save up for one ngl.
Sentiment: positive (confidence 0.89)

    â†³ âŒ @romella_karmey  ğŸ‘1  2025-10-07
    Original: Nah donâ€™t bother. Non pros are not so worth it. Itâ€™s the Pros where they put every latest techâ€¦
    Sentiment: negative (confidence 0.76)

    â†³ âœ… @notmedude  ğŸ‘16  2025-10-07
    Original: @romella_karmeyyou are completely wrong. Base 17 gets you so many features of the pro except for one lense and a few codecs. It also weighs less, looks better (come on - sage green is superb to any pro 17) and it doesn't scratch as easily. It's the best base iphone since 13 mini.
    Sentiment: positive (confidence 0.88)

    â†³ âŒ @davidjacobs6244  ğŸ‘13  2025-10-07
    Original: @romella_karmey Dumb comment.Not everybody needs the Pro models, thatâ€™s why there is a choice.
    Sentiment: negative (confidence 0.64)

    â†³  @MrMactack  ğŸ‘1  2025-10-07
    Original: @romella_karmeyragebait?

    â†³  @giganticproblem666  ğŸ‘0  2025-10-08
    Original: @romella_karmey clown.

    â†³ â– @Fluskar  ğŸ‘0  2025-10-08
    Original: @romella_karmey The base model is the closest its ever been this year. The normal 17 has like 80% of the features the pros have, for like $300/$400 less.
    Sentiment: neutral (confidence 0.63)

    â†³  @Shishir_980  ğŸ‘0  2025-10-11
    Original: Same haha

------------------------------------------------------------

[41] âŒ @surenspike  ğŸ‘0  2025-11-29
Original: You missed on thin bezels. My iPhone 17 sound quality with speakers are very bad. No clarity and just loud sound.
Sentiment: negative (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[42] âœ… @Fluskar  ğŸ‘2  2025-10-08
Original: yall are some of the best reviewers
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[43] âŒ @tyr8338  ğŸ‘1  2025-10-07
Original: nice phone but that huge cutout in  the front screen looks ancient compared to phones with 10 times smaller camera cutout.
Sentiment: negative (confidence 0.72)

    â†³ âŒ @davidjacobs6244  ğŸ‘7  2025-10-07
    Original: But those other phones donâ€™t have the best Face ID on the market.
    Sentiment: negative (confidence 0.70)

    â†³ â– @Akhil_Prasanth  ğŸ‘0  2025-10-08
    Original: Tech is evolving with ultrasonic FP readers but Apple still Stuck at IR Facelock â€‹@davidjacobs6244
    Sentiment: neutral (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[44] âœ… @grassguy-e8b  ğŸ‘0  2025-11-27
Original: the phone looks cool
Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[45] â– @kenzriel  ğŸ‘1  2025-10-08
Original: Day 10 of asking GSMArena to make a feature walkthrough of Honor's Magic OS
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[46] âœ… @heyfarhanirfan  ğŸ‘3  2025-10-08
Original: Sage is best color
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[47] â– @Kathiravan201-h3b  ğŸ‘0  2025-10-12
Original: Has anyone noticed the dimmer feature on the iPhone 17? My phone appears to have less brightness compared to the iPhone 15 Pro. Is this a display issue?
Sentiment: neutral (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[48] âœ… @luismaia6989  ğŸ‘6  2025-10-08
Original: Have an oneplus 13 and an iPhone 17. Love both
Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ â– @subinpanicker8811  ğŸ‘0  2025-11-17
    Original: Which one has better camera
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[49] âœ… @BBombinggplayys  ğŸ‘3  2025-10-20
Original: This is the best base model iPhone ever
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[50] âœ… @AuggieG  ğŸ‘22  2025-10-08
Original: This will be a great buy refurbished/renewed one year from now.
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[51] â– @nonstickmeat  ğŸ‘1  2025-11-08
Original: Who else is watching this from a base iPhone 17 with a matte screen protector and clear case?? ğŸ‰
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[52] â– @jmdomingo4186  ğŸ‘3  2025-10-07
Original: Whichis better 16 pro Max or base 17?
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

    â†³ â– @itoroita6497  ğŸ‘2  2025-10-08
    Original: The 16 PM is better. You'd only miss selfie camera
    Sentiment: neutral (confidence 0.45)

------------------------------------------------------------

[53] â– @karlrxvegavargas6477  ğŸ‘0  2025-10-18
Original: This one or iphone 16 pro?
Sentiment: neutral (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[54] âŒ @HeyKaien  ğŸ‘27  2025-10-07
Original: Now that Google won't let you install unverified apps might as well start watching iphone reviews
Sentiment: negative (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[55] âŒ @lauly33  ğŸ‘0  2026-01-24
Original: As soon as you used the dreadedâ€¦â€Vanillaâ€ word early-doors in vid, I opted out of it.
Sooo darn irritating ğŸ¤¦ğŸ¼â€â™€ï¸
Sentiment: negative (confidence 0.93)

    â†³ âœ… @Redouninho  ğŸ‘0  2026-02-18
    Original: Why ? Vanilla smell so good ğŸ§
    Sentiment: positive (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[56] âœ… @michaelwillever3522  ğŸ‘1  2025-12-07
Original: I love my iPhone 17. Traded in my 15 Pro Max and I have no regrets.
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[57] âœ… @francotirador5449  ğŸ‘0  2025-10-12
Original: The base iPhone 17 with the 17 pro case on, itâ€™s the sauce.  No wobble when you put the phone down on any surface
Sentiment: positive (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[58] âœ… @dannyd1987  ğŸ‘1  2025-10-17
Original: Thanks dude. You are Thai?
Sentiment: positive (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[59] â– @MovieBox_Production  ğŸ‘0  2026-01-29
Original: have you guys tried putting screen protectors to iphone 17 ? i read some comments that their screen protectors are not fully setting on the edge of the screen ?
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[60] âŒ @Mr_Waltuh_White  ğŸ‘2  2025-10-08
Original: This iPhone is gonna kill the pros this year. And I can already sense Pixel 10 and S25 sales dropping with only 128gb base storage and bad battery life. Being an S24 FE user btw.
Sentiment: negative (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[61] âŒ @heywoah7156  ğŸ‘0  2025-10-24
Original: 3:32 so that silent text bug is all on iphones bruh
Sentiment: negative (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[62] â– @billymanalang965  ğŸ‘0  2025-10-08
Original: i bought OnePlus 13 instead of the Iphone 17 ğŸ¤­
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[63] âœ… @Techxo-z4d  ğŸ‘5  2025-10-07
Original: Nice review video...ğŸ‘
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[64] âœ… @hsimpson1152  ğŸ‘5  2025-10-08
Original: I find it hilarious how everyone is praising the 17. This would have been a great phone in 2023. It only seems better because Apple controls the narrative on it's products so well. Yes, it's the best base iPhone ever but that's in a class of 1. The only real standout is the selfie camera.
1- lousy usb file transfer speeds
2- iOS 26 still seems to be in beta
3- photo processing tends to an orange tint
It's still a good phone, but let's not go nuts with praise.
Sentiment: positive (confidence 0.91)

    â†³ â– @jaws10278  ğŸ‘2  2025-10-08
    Original: Who is using USB to transfer files on a regular iPhone?
    Sentiment: neutral (confidence 0.91)

    â†³ âŒ @Fluskar  ğŸ‘2  2025-10-08
    Original: The USB C 2.0 transfer speeds are wack I agree, but how often are you realistically transferring enough data for that to matter? Most phone users are casual users and transfer through USB probably once a year or barely ever. And pros would just switch to the Pro models anyways.
    Sentiment: negative (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[65] âœ… @gamesohyes3817  ğŸ‘27  2025-10-07
Original: Finally 120 refresh rate ğŸ˜…
Sentiment: positive (confidence 0.88)

    â†³ â– @Goosse123  ğŸ‘1  2025-10-07
    Original: 120 Hz plz update your comment and I'll delete this
    Sentiment: neutral (confidence 0.66)

    â†³ âŒ @spazzmaticus8995  ğŸ‘3  2025-10-07
    Original: If you're not living in a bubble, it's not even worth mentioning...
    Sentiment: negative (confidence 0.58)

    â†³ â– @Engr.Jay2k24  ğŸ‘1  2025-10-08
    Original: â€‹@Goosse123bro hz is the measurement unit for refresh rate..
    Sentiment: neutral (confidence 0.88)

    â†³ â– @Goosse123  ğŸ‘0  2025-10-08
    Original: â€‹â€‹@Engr.Jay2k24 and what I was talking about it
    Sentiment: neutral (confidence 0.91)

    â†³ âœ… @Fluskar  ğŸ‘1  2025-10-08
    Original: Yes. They are very late but better late than never... 

Hopefully from now on Apple will give more love and respect to the base model
    Sentiment: positive (confidence 0.60)

    â†³ âŒ @imthe_catgod  ğŸ‘0  2025-10-09
    Original: â€‹@Goosse123delete this comment or I'll delete yoursğŸ˜Š
    Sentiment: negative (confidence 0.50)

    â†³ â– @WebDream  ğŸ‘0  2025-10-19
    Original: @Goosse123 people know what he means no need to be autistic about it lmao
    Sentiment: neutral (confidence 0.71)

    â†³ âŒ @minuteminutehour  ğŸ‘0  2025-10-20
    Original: People really be forgetting how oled lottery is still a thingğŸ˜¢, even on the pro
    Sentiment: negative (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[66] â– @ChiragSama  ğŸ‘0  2025-10-08
Original: why u using 24 mp for main lens& uw when it can capture 48mpğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[67] â– @shanehorne22  ğŸ‘1  2025-10-07
Original: Actually you get 7 years of updates
Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[68] âœ… @man-yb2fy  ğŸ‘5  2025-10-08
Original: I love how people are celebrating 120hz, 256 gb of storage for $700 phone in 2025.....
Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³ â– @punchole  ğŸ‘0  2025-10-09
    Original: They have been  waiting for decade
    Sentiment: neutral (confidence 0.70)

    â†³ â– @man-yb2fy  ğŸ‘0  2025-10-09
    Original: â€‹@puncholeI remember buying $200 android five years ago and it had 120hz lol
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³ âœ… @carelessways  ğŸ‘1  2025-10-10
    Original: @man-yb2fy I would say praise. more like a sight of release. now the base iPhone is better than any base android
    Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[69] âœ… @parshakamarsh  ğŸ‘5  2025-10-08
Original: Nice to see an iPhone that's actually worth the money for once
Sentiment: positive (confidence 0.94)

    â†³ â– @janslop  ğŸ‘0  2026-02-07
    Original: its way too expensive for what its offering.
You can get the the Oneplus 15 with better speakers, 165hz refresh rate, 120 watt charging, 7300 battery, Qualcom elite gen 5 chip for even cheaper price.
    Sentiment: neutral (confidence 0.50)

    â†³ âœ… @parshakamarsh  ğŸ‘0  2026-02-07
    Original: â€‹@janslop I'm not saying that I'd buy one myself, I've used android since 2013, I'm just saying that for iOS it's quite a decent package
    Sentiment: positive (confidence 0.55)

    â†³ â– @janslop  ğŸ‘0  2026-02-07
    Original: â€‹@parshakamarshyeah thats kind of true. What do you use?
    Sentiment: neutral (confidence 0.86)

    â†³ â– @parshakamarsh  ğŸ‘0  2026-02-07
    Original: â€‹@janslop an Oppo Find X8 Pro at the moment
    Sentiment: neutral (confidence 0.88)

    â†³ âœ… @janslop  ğŸ‘1  2026-02-07
    Original: â€‹@parshakamarshthats a great one.
Choosing between OP15 and Oppo Find X 9 pro
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @parshakamarsh  ğŸ‘0  2026-02-07
    Original: â€‹@janslop personally I'd pay the extra and go for the Oppo, but you can't go wrong with either really. The OnePlus is more focused on performance and gaming, the Oppo for photography which is what I'm more interested in. I think you'd enjoy either
    Sentiment: positive (confidence 0.86)

    â†³ âœ… @janslop  ğŸ‘0  2026-02-07
    Original: â€‹@parshakamarsh
yeah indeed.
I hear in reviews that the design of the OP15 is little bit better compared to Oppo. Thats its little bit lighter and better in the hand
    Sentiment: positive (confidence 0.89)

    â†³ âœ… @parshakamarsh  ğŸ‘0  2026-02-07
    Original: â€‹@janslop its great value for money, go for it. I'm holding on for the upcoming Find X9 Ultra, I've been reading some really good things about it ğŸ‘ğŸ¼
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[70] â– @martinn.ybÃ±z  ğŸ‘0  2025-10-09
Original: Yes. Yes it is.
Sentiment: neutral (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[71] â– @FROMapex2apex  ğŸ‘0  2025-10-07
Original: How about you do a Xiaomi 17 review
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[72] â– @lyrarys  ğŸ‘0  2025-10-15
Original: Upgrading form 14pm to 17? Is it worth it? Please helpp
Sentiment: neutral (confidence 0.79)

    â†³ âŒ @zozo-u2w4v  ğŸ‘0  2025-10-21
    Original: not worth it man just keep the 14pm
    Sentiment: negative (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[73] âœ… @AmeliaScott-b4d  ğŸ‘0  2025-12-25
Original: Cool model iphone with good camera
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[74] âœ… @hectorvaleriano1266  ğŸ‘1  2025-10-17
Original: Quality video brotha this deserves a sub !
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[75] â– @niceplaysYT  ğŸ‘1  2025-10-07
Original: don't worry guys s25 exists too if you thinking its the only base model with 120hz
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[76] â– @newfnshow031  ğŸ‘1  2025-10-08
Original: 1000 nits... ill pass
Sentiment: neutral (confidence 0.51)

    â†³ â– @ahnafsadid8612  ğŸ‘0  2025-10-08
    Original: Aint it 3000 nits ğŸ˜¶
    Sentiment: neutral (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

[77] âŒ @jansean2497  ğŸ‘0  2025-10-10
Original: Ewww. I just have this image of Tim Cook sucking up to Trump...  I think I'll hang on to my $1,100.00 dollars plus.
Sentiment: negative (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[78] âœ… @dynamicvibe4248  ğŸ‘2  2025-10-08
Original: This is the first time that I would recommend an iPhone base model as it has got some upgrades, but the Pro models has been my favourite since the 14 Pro. The problem here is iOS 26, it has a lot of bugs and it's chaotic. Apple has launched some updates.
And as always, iOS is not for everyone.
Sentiment: positive (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[79] âœ… @melodicministries  ğŸ‘0  2025-10-09
Original: Ngl, I still feel like Iâ€™m winning in life with my 2016 SE.
Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[80] âŒ @zyklonBa  ğŸ‘0  2026-01-27
Original: Too much crap on the device.  I've already called 3 medical alerts don't know how I did it.  Phone screen locks up.  Can't even figure out how to turn it off. I'm now just leaving it at home and don't carry a phone much.  Thanks Apple.
Sentiment: negative (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[81] âŒ @MuhammadDuwa  ğŸ‘0  2025-10-12
Original: I'm not buying an underaged iphone
Sentiment: negative (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[82] âœ… @NullaIdentitatis  ğŸ‘2  2025-10-07
Original: You are clearly the GSMArena guy, hope you'll stay here for a long time!
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[83] â– @KSwapnil007  ğŸ‘0  2025-10-08
Original: Hi @GSMARENA Team,

I am confused between iphone 17 and galaxy S24 ultra  to buy,

I am a singer and want to start youtube career via recording videos natively on mobile.

I've heard that for videography iphone 17 is better than s24 ultra. Is this true.??

Kindly make a dedicated comparison between iphone 17 vs s24 ultra complete camera comparison and user experience as that's going to be the purchase decision of many folks out
 there.

I am a fan of your work. Thanks
Sentiment: neutral (confidence 0.53)

    â†³ â– @myrailway79  ğŸ‘0  2025-10-12
    Original: Which one u got
    Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[84]  @brucefrancis9958  ğŸ‘4  2025-10-09
Original: 13 Pro Max users READ THIS

I used the iphone 17 for around 24 hours and the phone is good phone do not get me wrong however coming from a 13 pro max these are the things i will say:

Size: coming from the 13 pro max the size of the of the iphone 17 is noticeable but not that different. I will say if you have been using a smaller phone since forever then by all means this iphone is the best ever for you hands down. If you are a Pro Max user like myself you will definitely get jealous of a 17 Pro Max user once you hold their phone in your hand (this is from experience please trust me). 

Weight: I can tell you for a fact it was such a shock to hold this phone i will not lie to you it is so light compared to a 13 pro max like unimaginable and so unreal its crazy that a phone so light could be so powerful. Having felt the weight of the iphone 17 max as a 13 pro max user i will say it is much more comfortable to use and is lighter to use which is insane. The way i hold my iphone 13 pro max is i have my pinky at the bottom the phone, the finger close to my pinky and middle finger stretched at the edge and then the finger close to my thumb centered around the middle and then i use my thumb to type and its so much easier to do this on 17 pro max

Battery: I have not used an iphone 17 pro max to test battery however from the people i know who has the 17 pro max they say the battery is the best ever and coming from a Pro Max line up i feel you will get extra confidence knowing that your phone is now set for the future in the long run and the upgrade will feel more worth it. Like i said i am speaking to 13 pro max users however the battery on the 17 was just as impressive i will say.

Display: This is bright as hell dude like when i compared it to my 13 pro max it was absolutely noticeable and i love it. When i compared to how snappy it felt from 13 pro max you can tell the difference so i canâ€™t even imagine how nice it is on the 17 pro max. If you are a small phone user you will not be disappointed with the display.

Speakers: This little guy is really really loud i couldnâ€™t begin to tell you how shocked i was when this thing played music it was sick deffo an upgrade.

Dynamic Island: Coming from a 13 pro max we donâ€™t get this luxury and for a few extra bucks i would say its worth having compared to what we get on the 13 pro max. 

Camera control & Action Button: i personally like these new features so getting this on either phone is just a plus dude especially coming from a phone that doesnâ€™t have them.

Selfie Camera and Camera: Wow lets just say game changer from 13 pro max its astounding definitely an upgrade which either one you go for

Future Planning: i feel like the 12gb gives me a safer or confidence booster that if i donâ€™t upgrade in the next year or 2 years that the phone will be equipped for any future software upgrade or AI upgrades so thats something u will need to take into consideration however if you are a casual user it wonâ€™t matter.


All in all if you are 13 Pro Max user please do not make of going for the base 17. Yes you get a ton of upgrades but you will miss that screen and i feel like just get added bonuses for the screen which is why i am returning it

SMALL PHONE USERS - Best ever phone you can get a hold of right now.

------------------------------------------------------------

[85] â– @JedOlivier  ğŸ‘0  2026-02-14
Original: The one thing that they could've improved is battery size. 4000 mah would've been nice.
Sentiment: neutral (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[86] â– @JohnMarcJocson  ğŸ‘1  2025-12-02
Original: is it good to upgrade from iphone 16 pro max to iphone 17?
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

    â†³  @StarCheesy  ğŸ‘0  2026-01-26
    Original: No

------------------------------------------------------------

[87] âœ… @Ø§ÙŠØ§Ø¯Ø§ÙŠØ§Ø¯-Ø¶6Ùƒ8Ø¸  ğŸ‘7  2025-10-19
Original: 256GB base storage, 48MP ultrawide van, 18MP new front cam, 120hz refresh rat >, new chip. Deflnitely eworth an. upgrade
Sentiment: positive (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[88] âœ… @joeblogs8204  ğŸ‘11  2025-10-07
Original: I just upgraded from a 15 to a 17. First i  didnâ€™t think there was much difference. But there really is! Itâ€™s just plain better.. I am a musician and record a lot of jams. Itâ€™s the first time I have used it to record out playing and I am very happy about the recording quality and the play back on the phones speakers.. itâ€™s very good .. much clearer and more detail. Plus that extra memory shows me to hold soo many more recordings.. I got very disillusioned with some on ios18 but I have to say I am glad I took my friendâ€™s advice and stayed with Apple.. I hate the Mac.. donâ€™t get me startedâ€¦ but the phone and ios26 I really like . Very happy
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[89]  @ChristopherScott-h7c  ğŸ‘0  2025-11-28
Original: Wow!

------------------------------------------------------------

[90] â– @KjtmEjrl  ğŸ‘0  2025-10-08
Original: Ilan kaya speaker nitong base 17 series, walang concrete na answer sa website.
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[91] âœ… @photomaker4502  ğŸ‘3  2025-10-29
Original: I upgraded from iPhone 14. What a difference.
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[92] âœ… @johnshafz8126  ğŸ‘0  2026-01-27
Original: Dude, which one is beautiful? Sage or White Iphone 17....please help me
Sentiment: positive (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[93] â– @Engr.Jay2k24  ğŸ‘2  2025-10-08
Original: ip17 or ip16 pro??
Sentiment: neutral (confidence 0.88)

    â†³ â– @Shishir_980  ğŸ‘0  2025-10-11
    Original: Of course 16 pro
    Sentiment: neutral (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[94] âœ… @mdshimul6374  ğŸ‘0  2025-10-08
Original: Over all also good
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[95] â– @icezicokam2830  ğŸ‘1  2025-11-01
Original: It doesnâ€™t have the Ceramic Shield at the back
Sentiment: neutral (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[96] âŒ @ClintonEzeh-d4o  ğŸ‘0  2025-10-10
Original: 2:25 looks like an old iPhone ğŸ˜‚
Sentiment: negative (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[97] âŒ @bobbysworldrox  ğŸ‘4  2025-10-07
Original: Pixel killer
Sentiment: negative (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[98] â– @Channel_1992-0  ğŸ‘0  2025-12-16
Original: Now I understand iPhone be like android. An android smartphone be like I phone.so I buy androidğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[99] âœ… @FabioGnecco  ğŸ‘125  2025-10-07
Original: Straight to the point ! Never change, GSMArena!
Sentiment: positive (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[100] â– @jasonskerritt5258  ğŸ‘1  2025-10-08
Original: 2:24 Peak outdoor brightness is 3,000 Nits?
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

    â†³ âŒ @mathiaboy0791  ğŸ‘0  2025-10-11
    Original: Yes your right, I have no idea how he got that in his had
    Sentiment: negative (confidence 0.65)

    â†³ â– @jasonskerritt5258  ğŸ‘0  2025-10-15
    Original: @mathiaboy0791youâ€™re right*
His (head).
    Sentiment: neutral (confidence 0.80)

    â†³ â– @mathiaboy0791  ğŸ‘0  2025-10-15
    Original: @jasonskerritt5258Yeah sorry! I typed this in a rushğŸ˜…
    Sentiment: neutral (confidence 0.48)

    â†³ â– @jasonskerritt5258  ğŸ‘1  2025-10-15
    Original: @mathiaboy0791lol, I was only messing. ğŸ˜‚
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[101] âŒ @ftlpopeepopltf541  ğŸ‘0  2025-10-08
Original: No phone is worth Â£1199.
Sentiment: negative (confidence 0.75)

    â†³  @YourBoyVins  ğŸ‘0  2025-10-08
    Original: ğŸ˜‚

------------------------------------------------------------

[102] âœ… @jaws10278  ğŸ‘1  2025-10-08
Original: Glad I waited to get this instead of the Pixel 10!
Sentiment: positive (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[103] â– @khalidlatif5932  ğŸ‘1  2025-10-24
Original: Please bring back the Plus model and get rid of the Air, and the plus should have 3 rear cameras and instead of  having 2.0 USBC have 3.2
Sentiment: neutral (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[104] â– @PrinceKhan-g9t  ğŸ‘0  2025-11-03
Original: My question is who's watching your videos!!
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ â– @JoseOfficial7  ğŸ‘0  2025-12-01
    Original: You're one of them ğŸ˜…ğŸ˜…
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[105] âœ… @miguelgototelli  ğŸ‘8  2025-10-07
Original: My Moto G54 is much better
Sentiment: positive (confidence 0.81)

    â†³  @ashneel  ğŸ‘6  2025-10-07
    Original: Lol no

    â†³ â– @romella_karmey  ğŸ‘5  2025-10-07
    Original: What is that ancient tech? ğŸ˜‚
    Sentiment: neutral (confidence 0.67)

    â†³ âœ… @notmedude  ğŸ‘0  2025-10-07
    Original: My Sony Ericsson K750i has so much better battery life, doesn't throttle and is so compact. Get out of here bruh ğŸ˜…
    Sentiment: positive (confidence 0.45)

    â†³  @Yin-Yang-Tech  ğŸ‘2  2025-10-07
    Original: Yeah no.

    â†³  @minuteminutehour  ğŸ‘1  2025-10-07
    Original: Bait

    â†³  @davidjacobs6244  ğŸ‘0  2025-10-07
    Original: ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚

    â†³  @_._._.o._._._  ğŸ‘0  2025-10-07
    Original: lmaoooğŸ¥€ğŸ’€

    â†³  @nikolaygugushev6987  ğŸ‘0  2025-10-08
    Original: Hahahha

    â†³ â– @li-ham803  ğŸ‘0  2025-10-11
    Original: Itâ€™s definitely a better deal, but I wouldnâ€™t say itâ€™s a better phone.
    Sentiment: neutral (confidence 0.45)

    â†³ âŒ @taylor.sweep2001  ğŸ‘1  2025-10-17
    Original: Rage bait: 0/10
    Sentiment: negative (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[106]  @gresandrek  ğŸ‘0  2025-10-07
Original: ğŸ˜®AğŸ‰

------------------------------------------------------------

[107] â– @ItszyourboyGabriel868  ğŸ‘0  2025-12-20
Original: That's the 16
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

    â†³ â– @amadoubalde4069  ğŸ‘0  2026-02-14
    Original: No is not 17 way better fam word up
    Sentiment: neutral (confidence 0.46)

------------------------------------------------------------

[108] âœ… @SnakeShotYT2  ğŸ‘2  2025-10-11
Original: One thing I noticed is when watching a video, is sounds like Iâ€™m playing it through a TV. The sound quality is amazing! But, I also just upgraded to the 17 from an XR, so maybe it has been like this ğŸ˜…
Sentiment: positive (confidence 0.95)

    â†³ â– @allmypicturesofu  ğŸ‘0  2025-10-13
    Original: I too am thinking to upgrade from the XR! What else was a big jump?
    Sentiment: neutral (confidence 0.61)

    â†³ âœ… @SnakeShotYT2  ğŸ‘0  2025-10-13
    Original: @allmypicturesofu Everything runs so much better on the 17. The swiping, videos, and all are smooth. Battery has no issues lasting all day for me. Just a better overall experience than my XR that was on its last leg lol
    Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[109] â– @nigelrosario8381  ğŸ‘0  2025-11-17
Original: This or a 15 Pro max?
Sentiment: neutral (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[110] âœ… @ithehappy1  ğŸ‘0  2025-10-07
Original: Great release by apple his year finally.
Wish men were men though.
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[111] âŒ @JayChristian0  ğŸ‘1  2025-10-14
Original: No matter what phone you buy the battery never lasts.
Sentiment: negative (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[112] âŒ @leonarddukessr775  ğŸ‘0  2025-12-05
Original: Iphone is over priced and rated
Sentiment: negative (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[113] âŒ @Coskoser-dontbemeanlol  ğŸ‘0  2025-10-15
Original: The next one is gonna be so thin but itâ€™s going to melt as soon as it touches my hand and reacts with my body heat
Sentiment: negative (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[114] âœ… @AmberClark-d6w  ğŸ‘0  2026-01-09
Original: I saw this phone at Walmart I like it after had fun on the demo version of this phone I say it would be worth give it a try I think everyone else would like this phone as well after get and give it a try to ğŸ˜Š..
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[115] â– @EKB480  ğŸ‘31  2025-10-07
Original: I was waiting for this review. Because GSMArena is the only real reviewer of whole YouTube
Sentiment: neutral (confidence 0.47)

    â†³ â– @hidayat_143  ğŸ‘0  2025-10-08
    Original: Flossy Carter???
    Sentiment: neutral (confidence 0.88)

    â†³ â– @JoseOfficial7  ğŸ‘0  2025-10-09
    Original: How many reviewers do you know ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚
    Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[116] âœ… @adriandiaconescu8479  ğŸ‘0  2025-10-18
Original: Hello guys, can you tell me what s the best choice between iphone 17 vs 16 pro? Thank you!
Sentiment: positive (confidence 0.68)

    â†³ âœ… @rocky8004  ğŸ‘0  2025-10-19
    Original: 16 pro or 15 pro best choice ever iPhone 17 is best
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

