============================================================
Video Title: iPhone 17 Review: Appleâ€™s Real Winner This Year!
Channel:     MacRumors
URL:         https://youtube.com/watch?v=y5QO4Pk1Tmw
Views:       431,902
Top-level:   384 comments
Replies:     241 comments
Total:       625 comments
============================================================

ã€Sentiment Analysis Summaryã€‘
------------------------------------------------------------
Positive: 238 (40.1%)
Negative: 87 (14.6%)
Neutral:  269  (45.3%)

Top 5 Most Positive Comments:
  1. [0.99] great review! im hearing the iphone 17 base model is the winner from multiple ch
  2. [0.99] i love love mine its just amazing iphone ! you will never regret it fits perfect
  3. [0.99] the light blue colour of the iphone 17 is really beautiful! well, i already have
  4. [0.99] i'm so excited and ready to get my iphone 17. you just reconfirmed that my i dec
  5. [0.99] i am going to upgrade my iphone 8 plus to iphone 17. this is a big jump. i am lo

Top 5 Most Negative Comments:
  1. [0.96] ios 26 is literally terrible. the phone screen is a mess with liquid glass and i
  2. [0.95] that orange case is the ugliest case i have ever seen.
  3. [0.95] the pro and pro max is a no go! looks hideous!
  4. [0.94] the battery is absolutely garbage. its one of the things thats pushing me to upg
  5. [0.94] boycott apple. they bend the knee to the trump administration and banned ice tra

============================================================

ã€All Commentsã€‘

[1] âœ… @AlexandruTataru  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Wow.. This year you will have to upgrade from the iPhone 16 Pro Max to just the iPhone 17 Pro.. You sure are targeting a wide audience here :)
Sentiment: positive (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[2] âŒ @hevcms  ğŸ‘0  2025-09-25
Original: i dont know whichs one to go for base or pro because the difference is 300eur (1k vs 1.3k) and i am still using my iphone 11 pro and my phone recently started slowing down and overheating crazy
Sentiment: negative (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[3] âœ… @marcellocapone4925  ğŸ‘26  2025-09-19
Original: This will be my very first iPhone and I was dead certain on getting either the Pro or the Pro Max, until I saw the specs on the base 17 model that is. I genuinely could not believe Apple packed that much in on it. It's too good to pass up.

I don't care for the cameras much so the only point of contention was 8gb vs 12gb of ram. But I'll keep the base 17 for 3 or 4 years and by that time, phones will have 20/24gb of ram anyway, far higher than the 12gb of ram on the current Pros.
Sentiment: positive (confidence 0.92)

    â†³ â– @Jeffvs  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: For what do you need the 12gb ram ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚. 8 is enough
    Sentiment: neutral (confidence 0.71)

    â†³ â– @marcellocapone4925  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: @Jeffvs AI features of tomorrow are bound to be memory hungry.
I'm going for the base 17 though. In 4 years' time phones will have a lot more ram.
    Sentiment: neutral (confidence 0.59)

    â†³ âŒ @pedromartins4847  ğŸ‘1  2025-09-19
    Original: There's never enough ram!

Made the same decision since i use the same phone for over 6-7 years!
    Sentiment: negative (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[4] âŒ @ethanjoseph2474  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: My 16 pro washes this mid phone sorry not sorry
Sentiment: negative (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[5] â– @luismarinez5398  ğŸ‘0  2025-09-27
Original: I have an iPhone XS (I have had it for 5 years now). Iâ€™m planning to buy the base sage iPhone 17. Would you guys recommend me that or to go for the pro? Iâ€™m just a regular user that uses his phone like for 5.5-6.5 hours of screen on time and listening to a lot of music.
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[6] â– @Erik.Mayes46  ğŸ‘0  2025-11-15
Original: Iâ€™m finally upgradingâ€¦ going from an 8 to a 17 ğŸ˜‚, and Iâ€™m still getting $50 trade in value somehow
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[7] â– @JediKnife  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: If only the 17 had 1 Terabyte storage
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

    â†³ â– @Mm.molanam  ğŸ‘5  2025-09-19
    Original: If you are that kind of person who needs that storage, you should go for the Pro in my opinion
    Sentiment: neutral (confidence 0.69)

    â†³ âŒ @DeesBees85  ğŸ‘11  2025-09-19
    Original: Why would anyone need that much storage on their phone?
    Sentiment: negative (confidence 0.69)

    â†³ â– @rusenakman  ğŸ‘1  2025-09-19
    Original: How you gonna transfer or backup?  It only support USB 2 (480 Mbps)
    Sentiment: neutral (confidence 0.59)

    â†³ â– @SchnellTim  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: @DeesBees85 maybe someone like me, who stores all their photos on their phone, not in iCloudâ€¦ I live in an area with intermittent cell coverage, soâ€¦ ğŸ˜
    Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[8] â– @JoeMurray5  ğŸ‘11  2025-09-21
Original: I upgraded from 12 to 17. Battery life , storage and 120hz sold me
Sentiment: neutral (confidence 0.52)

    â†³ â– @JKE8111  ğŸ‘2  2025-12-11
    Original: Facts!!! saying this from my 512gb Black base 17 iPhone
    Sentiment: neutral (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[9] â– @eldos.1958  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: This is my choice, ad will go for it and the only thong that I will regret not having id the Lidar
Sentiment: neutral (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[10] âœ… @admesanimation124  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Ultra wide angle is the most important thing about a smartphone front camera!!!
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[11] âœ… @mrbee15  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: I went from 14p to this one and am very happy. Saved me almost $500 here in Canada
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[12] âœ… @Hansha161  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: a wide a telephoto  and it will be the goat
Sentiment: positive (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[13] âœ… @genereuter4029  ğŸ‘0  2025-10-03
Original: I just got the Mist Blue yesterday. I hope the Ceramic Shield is good. Every time I put a screen saver on, I get bubbles! Iâ€™m 71, so the phone doesnâ€™t get rough use. I had an SE previously.
Sentiment: positive (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[14] â– @khairulfikri7549  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: Getting it on november!
Sentiment: neutral (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[15] âœ… @CasperTheFriendlyGhost777  ğŸ‘0  2025-09-30
Original: iPhone 14proMax to Base 17 first time ever but it feels like the right move
Sentiment: positive (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[16] âœ… @Wayneman50  ğŸ‘11  2025-09-23
Original: My wife has a XS and wanted the 16. I told her to hold off for the 17. That wait has really paid off. So many more features/upgrades for the same $$.
Sentiment: positive (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[17] âœ… @jeffdevoid9719  ğŸ‘0  2025-10-24
Original: After watching your video, i'm going with the 17. I love the smaller feel! I have a 15 right now and it's a little doggie for me so i'm excited for the 17!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ â– @Tortor101  ğŸ‘0  2026-01-11
    Original: The battery
    Sentiment: neutral (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[18] âœ… @anthonyangel273  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: You answered my questions Iâ€™m a real big concert goer so pro for the cam it is ğŸ˜­ğŸ™ğŸ¼
Sentiment: positive (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[19] âŒ @jaydenlamonte9996  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: Going to stay with my 11Pro, we donâ€™t get 5G LTE, and our service is poor with Verizon, (better than AT&T, T Mobile and other people that have been to my house with other carriers. My old iPhone 7 would perform just as well, with the exception of Wi-Fi, that has gotten better through the years.
Sentiment: negative (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[20] âŒ @Username43211  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: I was waiting for the inverted cameras. Whenâ€™s that going to happen? Instead they did the complete opposite
Sentiment: negative (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[21] â– @knight.Skye.04  ğŸ‘0  2026-01-15
Original: I'm thinking of upgrating my iPhone 11 to an iPhone 17
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

    â†³ âœ… @shivi9826  ğŸ‘1  2026-01-21
    Original: I did just that, Iâ€™m so excited to open it up, been using this since release in 2019 ğŸ˜‚
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[22] â– @trentgilliam5192  ğŸ‘0  2025-11-08
Original: I have a 16 pro, but I want the dual capture camera for work. Hmmmmmmmâ€¦.
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[23] âœ… @GrimAriCarnation2  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Iâ€™ll be honest strawb thereâ€™s days where Iâ€™m on fire for God I feel that spiritual presence like Iâ€™m in sync with the Holy Spirit and thereâ€™s days where I fall short of his glory and go back to bad habits ğŸ˜¢
Sentiment: positive (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[24] â– @AndresNts64  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: It looks like a Pixel 10 in the color Frost :D
Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[25] â– @jamhockey7194  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Bought the blue, thought I made a mistake and should have gotten sage. This video made me realize blue was the right choice. ğŸ”¥
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

    â†³ âœ… @Ariez808  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: sage way better
    Sentiment: positive (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[26] âœ… @antares2323  ğŸ‘0  2025-09-24
Original: Before the keynote I was going to upgrade to a 15 Pro from a 13 mini, but I will get the 17 instead, it has everything I want tbh, the 15 Pro 256 and the 17 is at the same price, plus the 17 has a new battery while the 15 Pro would be a refurbished one without a new battery so yeah, the base model is a banger this year
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[27] â– @charismaleahable  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: Hi did you get the most storage? Sorry Iâ€™m not sure if I missed it.
Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[28] â– @vvgg-n8u8x  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: Anyone else here because of the thumbnail?
Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[29] âŒ @ethanjasper29  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: Why donâ€™t I find video of the iPhone 17 plus clear case? Strange..
Sentiment: negative (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[30] â– @maxhi88  ğŸ‘0  2025-09-28
Original: What storage size do you recommend, 256gb or 512gb??? I currently still use a 2/3 full 128gb iPhone 6S (10 years old soon).
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[31] â– @CertifiedZap  ğŸ‘1  2025-09-19
Original: going from Xr to the 17
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[32] âœ… @AnnM223  ğŸ‘9  2025-09-20
Original: I am glad to see how many people have held to their phones for 5, 6 or more years!!!! Still using 12 pro but will be upgrading to 17 probably.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ â– @katinasoutherland7693  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: I was gonna upgrade my 13pro now I think imma wait it out until the 18pm I'm hoping they'll give us a Pink ğŸ©· Pro version ğŸ¤ğŸ€
    Sentiment: neutral (confidence 0.58)

    â†³ âœ… @MisterTsCorner  ğŸ‘0  2025-12-06
    Original: I am STILL using the 12 Pro too and I think it is time for me to upgrade
    Sentiment: positive (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[33]  @kheankimhong  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: â¤â¤â¤ğŸ˜ŠğŸ˜ŠğŸ˜ŠğŸ‰ğŸ‰ğŸ‰ğŸ‰

------------------------------------------------------------

[34] âœ… @Shortsbyalin  ğŸ‘1  2026-01-11
Original: I just got the 17 upgraded from a 12 ğŸ˜Š Iâ€™m so exiteddd
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[35] âœ… @davemerritt5949  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Solid and fair review. Just wish the Apple Store in the UK had some more stock, but guess Iâ€™ll just have to wait a couple weeks
Sentiment: positive (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[36] â– @evilAshTheDog  ğŸ‘0  2025-09-25
Original: Did you forget itâ€™s a phone?  Howâ€™s the cellular performance?
Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[37] âŒ @bnhli7190  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: Iâ€™m really tired of these Apple sponsored reviews.
Sentiment: negative (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[38] âœ… @Fatihler1299  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: Green color is amazing
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[39] âŒ @cristianmuresan5952  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: How about the real speed for media transfer through usbc 2.0?  I'm concerned about that because I back up my phone on external hdd's.
Sentiment: negative (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[40] âŒ @Streetanimal113  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: Red line issue ğŸ˜¢ is coming is that fake or real? I seen on video today
Sentiment: negative (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[41] âœ… @david-jq2gb  ğŸ‘1  2025-09-20
Original: Excellent, honest, to the point review. Well done mate. Thanks Dave
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[42] âœ… @Cbat124  ğŸ‘2  2025-09-19
Original: Great video
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[43] âœ… @Brendan_Breakdown  ğŸ‘8  2025-09-20
Original: Great review! Iâ€™m hearing the iPhone 17 base model is the winner from multiple channels. Would love to get one. Waiting for that 20th anniversary iPhone ğŸ˜ƒ
Get well soon!
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[44] âœ… @alanzemsky7695  ğŸ‘1  2025-09-20
Original: Great review!   Is the iPhone 17 actually lighter than the regular 16?
Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³ â– @ulise99007t  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: No iPhone 16 170 gr. iPhone  17 177 gr. ğŸ‘
    Sentiment: neutral (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[45] âŒ @Nekotaku_TV  ğŸ‘0  2025-09-25
Original: Why is the screen so dirty? Should clean it before recording it... And no macro shots and mostly vertical photos.
Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[46] â– @flutgos  ğŸ‘166  2025-09-19
Original: Going from a 13 Pro to the base 17 this year. This is easily the smallest gap between the base and Pros since the 12 series. I'd like to have the bigger screen and telephoto on the Pro Max, but it's not worth $400.
Sentiment: neutral (confidence 0.50)

    â†³ âœ… @nmmp17  ğŸ‘14  2025-09-19
    Original: Same as me, I loved the 13Pro, and this will still feel like a pro upgrade without spending the extra 300$
    Sentiment: positive (confidence 0.95)

    â†³ â– @onurdegirmencitv  ğŸ‘6  2025-09-19
    Original: the 17 and 17 Pro literally have the same exact screen. the iPhone 17 Pro Max has a larger screen though, if that's what you meant
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ âœ… @Gubers  ğŸ‘3  2025-09-19
    Original: That's in part what motivated me to get the Air. The screen is larger at 6.5" vs 6.3" on the 17 and 17 PRO. But the device isn't ridiculously large and heavy like the 6.9" 17 PRO MAX. There's a few compromises for sure. But I thought about it and really don't think I'll be missing much.
    Sentiment: positive (confidence 0.55)

    â†³ âœ… @flutgos  ğŸ‘7  2025-09-19
    Original: @jerryx2000 My battery was at 75% health, lighter, better cameras even though I'll miss a telephoto, bigger screen, 8gb of RAM vs 6. It's not an insane upgrade, but I really just wanted something new. My 13 Pro was feeling a little laggy with iOS 26 but it may have ironed itself out eventually.
    Sentiment: positive (confidence 0.76)

    â†³ âŒ @TJZTechShow  ğŸ‘1  2025-09-19
    Original: Same here! Plus I do not like the new Pro colorsâ€¦
    Sentiment: negative (confidence 0.92)

    â†³ âŒ @False_Star  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: @flutgosthatâ€™s how mine is now, but I think my battery is worse haha so the 17 is def worth the upgrade??
    Sentiment: negative (confidence 0.47)

    â†³ âœ… @Weather_Nerd  ğŸ‘1  2025-09-20
    Original: I have watched some camera comparisons and the 2x cropped telephoto images are actually really solid, so you pretty much do have a 2x telephoto at least. Maybe not relevant since the 11 Pro but we used to consider that a tele ğŸ˜…
    Sentiment: positive (confidence 0.74)

    â†³ â– @njramsfan30  ğŸ‘4  2025-09-20
    Original: My wife has 13pro as well and I'm looking at everything to justify getting her the pro. But I can't find anything lol. Might go with base 17.
    Sentiment: neutral (confidence 0.51)

    â†³ âŒ @Matt_Jaramillo  ğŸ‘2  2025-09-20
    Original: We have 13 pros and just upgraded to 17 pro (white). Wasnâ€™t fond of the color availability for the 17 pro. I currently have the graphite which is hands down my favorite color scheme. First world problems I guess lol.
    Sentiment: negative (confidence 0.48)

    â†³ â– @iked4421  ğŸ‘1  2025-09-20
    Original: How often do you really need that telephoto lens? Yes itâ€™s nice to have, but I never used mine hardly ever on my old phone, which is why I went with the base
    Sentiment: neutral (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[47] â– @MANDING0  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: This is my first iPhone in 10 years of Samsungs
Sentiment: neutral (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[48] âœ… @CarriSherman  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: I have been an android user since the beginning of time. My handy dandy samsung is finally seen better days. I am not only making the switch, but I do believe I'm going with the lavender 17 regular. I don't need nor want anything to fancy at the moment due to it being all new to me. My most wanted feature is the camera. I hear iphone is great for picture quality. All in all, I've watched videos, read reviews and they have steered me in this direction.  Final decision maker~ as iphone users do you believe I will be happy with this phone? (Iphone 17 regular) Hope to get some replies, as my heart and ğŸ§  need just a few more confirmations ğŸ˜‚ thanks for reading.
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[49] âŒ @rexbaumgartner2011  ğŸ‘0  2026-01-27
Original: The Pro and Pro Max is a no go!!  Looks hideous!
Sentiment: negative (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[50] â– @nigelrosario8381  ğŸ‘0  2025-11-18
Original: Guys should I go for a 15 pro max or the 17
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

    â†³ â– @AdangerousLyfestyle  ğŸ‘0  2025-11-18
    Original: Probably 15 pro max Iâ€™m on 14 pro max
    Sentiment: neutral (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[51] âœ… @horacioborgen5215  ğŸ‘2  2025-09-22
Original: Great video! You expressed everything what I was thinking about this model. I'm also a big fan of telephoto, but I'm too cheap to pay 300 more for that feature.
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[52] âŒ @rgarcia215  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: so i broke my iphone 12 today and got this new phone, my icloud last backed up in octobe 2024, how do i get everything back? idk how to turn it back on
Sentiment: negative (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[53] âœ… @dadshoesx  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: I think the main reason to go to a pro is the storage. I was seriously considering getting the Blue 17 coning from a 15 pro max, but i take a lot of photos of my kid and having the 1TB storage is a game changer for me. Here is hoping for a 1TB storage option in next years base level iphone
Sentiment: positive (confidence 0.88)

    â†³ â– @SPFboy86  ğŸ‘1  2025-09-19
    Original: Be mindful, if you have a 1 GB on device storage that might make you doing backups less often. In case the phone gets stolen, you will lose all your photos that haven't been backed up.
    Sentiment: neutral (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[54] â– @1by_xg  ğŸ‘1  2025-09-19
Original: Canâ€™t decide whether to get the blue or black ğŸ˜«
Sentiment: neutral (confidence 0.67)

    â†³ âœ… @DARMOTHE  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: blue looks great
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[55] â– @Floriano-Finance  ğŸ‘3  2025-09-20
Original: Can you share the wallpapr please?
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[56] âœ… @tree6mafia  ğŸ‘0  2025-11-29
Original: just upgraded from iphone 7 plus to iphone 17 and the difference is insane lol
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[57] â– @stillalongwayfromhome  ğŸ‘0  2025-09-25
Original: Phonearena battery scores: Pixel 10 has a higher score of 7h 16min over the iPhone 17 score of 6h 2min.
Techmoâ€™s continuous battery drain test showed active use scores for Pixel 10 of 8hrs11min,
iPhone 17	7hrs41min
https://youtu.be/G9seczqvo7U?si=56sHjE-ATzRZSmM2
Tom's Guide battery drain test using continuous web browsing over cellular until device out of power:
Pixel 10 - 13hrs13min
iPhone 17 - 12hrs47min
Sentiment: neutral (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[58] â– @jimmythach-f4v  ğŸ‘0  2025-12-09
Original: I upgraded mine from 11 pro to 17
Sentiment: neutral (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[59] â– @earlnoli  ğŸ‘22  2025-09-20
Original: Apple missed that most people want just good battery life that is affordable.  I was waiting for iPhone 17 plus.
Sentiment: neutral (confidence 0.39)

    â†³ â– @ivanirizarry9421  ğŸ‘0  2025-09-25
    Original: So, the max?
    Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[60] â– @Eco_riderz  ğŸ‘0  2025-11-01
Original: WHATS THE WALLPAPER I NEED IT PLEASEEE
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[61] âœ… @hunterlucas798  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: From having a 13 pro max, 15 Pro max and my last phone a 16 pro max. Itâ€™s kinda nice not having a huge phone. I honestly wasnâ€™t planning on upgrading but my wife broke her 16 pro max so i upgraded us both but didnâ€™t want to spend a boatload so i just went with the regular 17 and from watching these videos, iâ€™m glad i did!
Sentiment: positive (confidence 0.91)

    â†³ â– @Tortor101  ğŸ‘0  2026-01-11
    Original: Howâ€™s the battery for movies and FaceTime and stuff?
    Sentiment: neutral (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[62] âŒ @CrystalGroves-dw2jd  ğŸ‘0  2025-11-04
Original: I have iPhone 13 right now and itâ€™s not working barely at all or not very well. It just wonâ€™t let me update my apps or anything. I really wish I had enough money to get a iPhone 17!! I know that it would work alot better than the iPhone Iâ€™ve got right now!
Sentiment: negative (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[63] âŒ @EmptyCages1964  ğŸ‘0  2025-12-29
Original: Oh dear. Please read your emails & texts ğŸ˜³
Sentiment: negative (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[64] âœ… @Gregalezswfc82  ğŸ‘0  2025-09-24
Original: Just ordered my 17,upgraded from my green 13pro that i loved
Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[65] âœ… @Bdabosss  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Just got my 17 in blue and Iâ€™m loving it so far
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ â– @senjabercerita8504  ğŸ‘1  2025-09-19
    Original: heyy sorry for asking, does the camera also oxidize like the ip 15?
    Sentiment: neutral (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[66] âœ… @iamcalledjared  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: 6.5 is the sweet spot let's be real
Sentiment: positive (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[67] â– @aswinkumarajith  ğŸ‘1  2025-09-19
Original: Can i get that wallpaper?
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

    â†³ â– @Varun_Srinivas  ğŸ‘0  2025-09-20
    Original: Did you find the wallpaper?
    Sentiment: neutral (confidence 0.94)

    â†³ âœ… @triplethreat8523  ğŸ‘0  2025-09-20
    Original: Where can you find it I want it
    Sentiment: positive (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[68] âœ… @Dylanfisher98  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: Go bobcats!
Sentiment: positive (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[69] âœ… @FitBabe  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Thanks for this breakdown. Iâ€™ve made my decision! ğŸ˜€
Sentiment: positive (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[70] â– @pippaloves  ğŸ‘0  2025-11-07
Original: Do you think it's worth upgrading from a 15 plus? It's more expensive than the 17 where I am.
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[71] â– @dillonfosa  ğŸ‘0  2025-10-27
Original: reviews 17 shows case for 17 pro smh
Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[72] âœ… @thecoolannishatk.  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: I got a 15 last year and I really would love a 17 lol
Sentiment: positive (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[73] âœ… @MeirCohen.kingbibi  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: The best iphone . 17.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[74] â– @wndyct  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: 17 base def the contender this year. Iâ€™m in Arizona and most places are back ordered ğŸ˜¢
Sentiment: neutral (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[75] â– @huskeywoosh  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: may i ask? is it (the mist blue) more like a real blue (similar to base 14, 13 pro sierra, and 15 base) or it's more ultramarine-ish?  because i like the og blue and the ultramarine one is too purple-ish (i guess)
Sentiment: neutral (confidence 0.86)

    â†³ â– @tbhaoi11yearsago86  ğŸ‘0  2025-09-22
    Original: Its like the 13 pro sierra but a bit saturated
    Sentiment: neutral (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[76] âœ… @Bhampton444413  ğŸ‘26  2025-09-20
Original: I upgraded to the 16 last year from an 11 pro (best phone ever made). I upgraded again to the 17 because this one finally gave me everything I wanted
Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ â– @KennethSee  ğŸ‘3  2025-09-25
    Original: I have the 11 Pro and am probably upgrading. I will miss my 11 Pro though..
    Sentiment: neutral (confidence 0.47)

------------------------------------------------------------

[77] âŒ @smith6758  ğŸ‘2  2025-09-19
Original: The big drawback for the 17 is the USB 2.0 but most people wonâ€™t care
Sentiment: negative (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[78] âœ… @Griimnak  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: Imo this is the winner of the lineup.
17 pro and 17 air give android conformity vibes
Sentiment: positive (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[79] â– @terrystokes7893  ğŸ‘0  2025-10-03
Original: Tell T-Mobile to unlock my iPhone 16 Plus ğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[80] â– @gundamfight1  ğŸ‘0  2025-09-25
Original: I am also thinking about upgrading from my iPhone XR.
Sentiment: neutral (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[81] âŒ @jasonday7378  ğŸ‘1  2025-09-19
Original: People queuing up for this crapğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£
Sentiment: negative (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[82] âœ… @ChiragSama  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: just got my 17 ğŸ‰ shifted from 15 plus!!
Sentiment: positive (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[83] â– @Thomas_TRS  ğŸ‘1  2025-09-20
Original: Advertising scholars for decades say that people buy benefits not features. But the apple lunch video was all about features. How can this be?
Sentiment: neutral (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[84] âœ… @LesCattin  ğŸ‘0  2025-11-19
Original: The reviews that I have seen that talk about cell signal reception say that the 17 pro max is the best.  All of you in urban area's don't care about this as it is not an issue with them but for those who live in rural areas need to know how well the phone can receive cellular signals. Reviewers need to focus on this aspect more. It makes me want to just skip over all of the reviews that say the same thing. Thanks for your opinion of the phones.
Sentiment: positive (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

[85] â– @Vincent-oc5rd  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: No cheap iphone SE?
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[86] âœ… @nicoletiana  ğŸ‘0  2025-09-28
Original: The 17 is so underrated. Coming from the 16 pro.. I got the black iPhone 17 and i looveeee it â¤ Highly recommend the iPhone 17 ğŸ™ğŸ»
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[87]  @javiercuspinera752  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: Thank you

------------------------------------------------------------

[88] âœ… @boybrownvr6522  ğŸ‘6  2025-09-20
Original: I went from a 12 and my blue 17 came yesterday. Itâ€™s a great update for me.
Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ âœ… @katinasoutherland7693  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: Congratulations ğŸ‘ that's exciting!
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[89] âŒ @X666-c9b  ğŸ‘0  2025-10-17
Original: Boycott Apple. They bend the knee to the Trump administration and banned ICE tracking apps and ICE surveillance videos showing what they are doing. Apple is a horrible company. Never buying an Apple product again.
Sentiment: negative (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[90]  @giuliotorta7619  ğŸ‘0  2025-10-03
Original: I need it

------------------------------------------------------------

[91] â– @luisaguirre2663  ğŸ‘2  2025-09-19
Original: Moving from 16 pro to this one would be a good idea?
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

    â†³  @princea6425  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: Me, too

    â†³ âŒ @User-ãƒ„  ğŸ‘3  2025-09-19
    Original: Thereâ€™s no point
    Sentiment: negative (confidence 0.59)

    â†³ â– @Vinn.i50  ğŸ‘0  2025-09-20
    Original: literally the same phone
    Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[92] âŒ @stevenwallace5213  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: The air is trash. If you like a smaller function below iPhone 16 Pro and just like the thin look, go for it and spend that money ğŸ˜…ğŸ˜…ğŸ˜…
Sentiment: negative (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[93] âœ… @xomcs8676  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: finally worth it..
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[94] âœ… @loop0000  ğŸ‘0  2026-01-16
Original: Iâ€™m going to upgrade my old 6s to 17, I guess Iâ€™m about to go heaven
Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[95] â– @dungeon3146  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: Is the bezel thickness of the iPhone 17 the same as the 17 Pro?
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[96] âœ… @SQ773  ğŸ‘0  2025-10-06
Original: Amazing deviceğŸ‘ğŸ»
No Pro needed.
This 17 is perfect.
Just a beautiful phone.
The photo's are fantastic !
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[97] â– @FrankieTheThrillseeker  ğŸ‘0  2025-11-06
Original: Iâ€™m going from 14 to 17
Sentiment: neutral (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[98] â– @djo9277  ğŸ‘0  2025-09-24
Original: returning the air for the 17
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[99] â– @SydOdigie  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Upgrading from 12 Pro Max, idk if I should go 17 pro max or 17 tbh
Sentiment: neutral (confidence 0.84)

    â†³ âœ… @User-ãƒ„  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: I recommend you go for the 17 as 120Hz is the reason that makes newer iPhones worth it in general. Size wise then go for the pro max
    Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[100] â– @thaminduliyanage  ğŸ‘1  2025-09-19
Original: Why no one noticed the reduced bezels on 17???
Sentiment: neutral (confidence 0.56)

    â†³ â– @jejunamja  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: He missed that but I've heard it on a bunch of other reviews
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

    â†³ â– @RAGordy  ğŸ‘0  2025-09-20
    Original: Itâ€™s the first thing I noticed
    Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[101] âœ… @th42  ğŸ‘9  2025-09-20
Original: Bought the 16 in May as my XS was fried, but for the first time ever in a year, Iâ€™m swapping that for the 17 as itâ€™s so much better.
Sentiment: positive (confidence 0.79)

------------------------------------------------------------

[102] â– @asnawiazman11  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: im using 13 pro max, should i upgrade to 17 base??
Sentiment: neutral (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[103] âŒ @desilog3609  ğŸ‘0  2025-09-30
Original: Y'all are going in wrong direction. Can't wait to switch from smartphone to books.
Sentiment: negative (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[104] â– @nogames8982  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: I have an iPhone 13. Iâ€™m gonna upgrade to either the 17 base or the 17 air. Not sure which one yet. I donâ€™t need any of the fancy stuff thatâ€™s on the pro. I could care less about the camera. Basically I watch YouTube videos and do my email and do Google searches.
Sentiment: neutral (confidence 0.47)

------------------------------------------------------------

[105] â– @montechristo6677  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: What about the battery life considering 5 g connexion instead of domestic wifi?
Sentiment: neutral (confidence 0.73)

    â†³ âœ… @videogazer801  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: Battery is massive, so it should last extremely long
    Sentiment: positive (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[106] âœ… @rlz5607  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: I know it logically makes more sense to go with the base. But I never owned a pro before. I hope the telephoto , A19 pro with an extra gpu , extra 4gb ram, 32 Mb system level cache as compared to base 12 Mb, better battery and vapor cooling chamber is more than worth the upgrade ğŸ˜‚
Sentiment: positive (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[107] â– @marlonkastillo9276  ğŸ‘0  2025-09-24
Original: Iâ€™m in a country where there is no official apple stores, so the usual price in USD is 800 for the 17 for me itâ€™s about 1,300 for the base 17 lol. That has kept me from changing phone since o have the IPhone 11 (lol) however Iâ€™ve finally had the change to get the new one since a family from the US, will buy it and bring it to me :D so I cannot wait to get my hands on that phone lol
Sentiment: neutral (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[108] âœ… @IPL.3.7  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Going from base 14 to 17 pro the car content gonna go crazy
Sentiment: positive (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[109] âœ… @Augustine1488  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: 5:05 incredible!
Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[110] âœ… @mark-angelofamularcano237  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Upgrading from 12 mini to base 17. Itâ€™s been fun and I would hold on to the mini 12 if it wasnâ€™t for the battery and slowing down of processing since I do more with my phone now. But Iâ€™m not trading in so I still get to keep my first iPhone ğŸ˜Š
Sentiment: positive (confidence 0.94)

    â†³ â– @michaelchandra1931  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: Man im also considering to upgrade to 17 from 12 mini. Hows the upgrade?
    Sentiment: neutral (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[111] â– @thebigboss1900  ğŸ‘0  2025-09-26
Original: Iâ€™m going from 12 pro to regular 17!
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[112] âœ… @devashishpatwardhan3  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: 7:32  I am a telephoto guy as well. I would choose telephoto over ultra wide any day!
Sentiment: positive (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[113] â– @dandobson7108  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Anyone have a link to Danâ€™s nice wallpaper on the 17?
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ â– @macrumors  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: Tweet at me or message me on Instagram and Iâ€™ll try to see if I can find it for you
    Sentiment: neutral (confidence 0.92)

    â†³ â– @Videogmz  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: Did you get the wallpaper?
    Sentiment: neutral (confidence 0.94)

    â†³ â– @dandobson7108  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: â @macrumorssorry Iâ€™m a bit of a dinosaur, havenâ€™t got either Twitter or Insta.
    Sentiment: neutral (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[114] âŒ @fremontas  ğŸ‘1  2025-09-19
Original: Its funny how you justify your own purchase of the pro instead of the 17. When in reality you donâ€™t need the pro. The stories we tell to justify our expensive toys
Sentiment: negative (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[115] âœ… @Historicutuber  ğŸ‘0  2025-09-24
Original: Im really wanting this phone. The fact that it starts at 256gb is perfect for me!
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[116] âœ… @jagandevanathan  ğŸ‘0  2025-10-22
Original: I have a 13 Pro Max 256 GB which is working perfectly. Should I upgrade to iPhone 17?
Sentiment: positive (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[117] âœ… @KiddingMartin  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: I checked them out today. The normal user has no reason to buy a Pro model (if zoom itâ€™s top priority). BUT the Pro modelâ€™s metal design is just super cool looking. It looks like the new, Thicc MacBook Pros and it has curves. Not a reason to buy it. But it does look and feel much cooler. :D
Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[118] â– @johnwayne9836  ğŸ‘6  2025-09-19
Original: You start to see scratches after day or two? I want to ask you good sir, what exactly do with the phone?
Sentiment: neutral (confidence 0.65)

    â†³ âŒ @macrumors  ğŸ‘1  2025-09-19
    Original: Put it down on surfaces quite a bit and sometimes forget I have keys in my pocket. Itâ€™s crazy how these micro scratches happen so easily
    Sentiment: negative (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[119] âœ… @IPangkhor  ğŸ‘3  2025-09-20
Original: Went from 13 pro to 17 base. Awesome stuff.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ â– @AdangerousLyfestyle  ğŸ‘0  2025-11-18
    Original: Iâ€™m considering going from 14 pro max to 17 base
    Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[120] â– @carllaurenzguinto5617  ğŸ‘0  2025-09-28
Original: upgrading from 13 pro max to iphone 17
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[121] âŒ @b4urEnvy  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Tldr: Winner product, but a failure sales execution ğŸ˜… just my pov
Sentiment: negative (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[122] â– @Keepiteul  ğŸ‘0  2026-01-01
Original: Howâ€™d you get the black background for the apps?
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[123] âœ… @brahim4sure  ğŸ‘1  2025-09-20
Original: But the edges have decreased noticeably and the storage 256 is unexpected from Apple in a regular category. This is the most respectable phone after 13
Sentiment: positive (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[124] âœ… @RuvejdOx  ğŸ‘0  2025-11-08
Original: The price of the iphone is literally the price of a. USED CAR while you can buy a Xiaomi for 200 bucks and have literally the same or even better phone ğŸ˜‚ğŸ˜† American wake up! I was a iphone head untill I left the USA and got a Xiaomi. You will be stunned. Oh and the 17 has the same Camera as the iphone 12 , just 50x zoom on the 17ğŸ˜‚
Sentiment: positive (confidence 0.47)

------------------------------------------------------------

[125] â– @jeremypowery5241  ğŸ‘6  2025-09-23
Original: This is why it's THIS model that's currently sold out at Apple. Went to buy the black 256 and they were sold out of every color but still had the Pro and Air available by the bunches
Sentiment: neutral (confidence 0.48)

------------------------------------------------------------

[126] â– @Zipzhak  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: I said to myself I will replace my 13 when apple finally gets rid of the big notch. Now I am rethinking it. Bahaha
Sentiment: neutral (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[127] âœ… @JamesM1-q1b  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: I can't remember for sure, but I thought I heard that the pro has more ram and I think it supports much faster USB transfer speeds for the times and situations when that matters for people.
Sentiment: positive (confidence 0.66)

    â†³ â– @mrparts  ğŸ‘0  2025-09-22
    Original: Yes. Thatâ€™s now Apple differentiates the models and gets people to spend more money ğŸ˜…
    Sentiment: neutral (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[128] âœ… @Blockchain2303  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: Great review.
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[129] âœ… @abn2walal387  ğŸ‘1  2025-09-21
Original: Gonna upgrade from Xiaomi x4 to ip17 mist blue, gonna be my first iPhone
Sentiment: positive (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[130] â– @Doogiez31  ğŸ‘0  2025-12-05
Original: Anyone else like the casekoo for the 17
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[131] âœ… @disadadi8958  ğŸ‘1  2025-09-19
Original: Ultrawide + macro is just more versatile and simply better than just more zoom.
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[132] âœ… @L3st3rS3v3n  ğŸ‘7  2025-09-20
Original: First time ever Iâ€™m not waiting 4-5 years between upgrades.

Got 0% financing over 24 months for the iPhone 16 256GB.

Now with the iPhone 17 Iâ€™m doing the same 0% financing 24 mo and Iâ€™m paying LESS for a leap in screen tech, battery and selfie cam!

Sold my iPhone 16 at a $35 loss. Worth it!
Sentiment: positive (confidence 0.79)

    â†³ âŒ @unexpectediteminbaggingare8074  ğŸ‘0  2025-11-30
    Original: Tell me how??? Ive been on a trade in schedule every three years and still needing to pay hundreds to upgrade?
    Sentiment: negative (confidence 0.63)

    â†³ â– @L3st3rS3v3n  ğŸ‘0  2025-11-30
    Original: @unexpectediteminbaggingare8074guess it depends where you are. Apple Canada is running these promos right now!
    Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[133] â– @AhmedAlqatri  ğŸ‘0  2026-01-04
Original: Gonna upgrade from base 11 to base 17
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[134] â– @midoubenamar6028  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: 16pro or 17? which one is better
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

    â†³ â– @hellolau  ğŸ‘0  2025-09-22
    Original: 17 if you donâ€™t need the zoom.
    Sentiment: neutral (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[135] â– @bigslime3498  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: S24 Ultra user thinking about switching to the Iphone 17
Sentiment: neutral (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[136] âœ… @jocelynflores7396  ğŸ‘7  2025-09-19
Original: Love it actually getting mine today Iâ€™m upgrading from the 13
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[137] âœ… @twiztid133  ğŸ‘1  2026-01-12
Original: Upgraded from 13 no regrets
Sentiment: positive (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[138] âœ… @minhajali3671  ğŸ‘0  2025-09-24
Original: Hey guys,  i've been thinking of upgrading my base iphone11 for a while now this seems like a reason to. thoughts?
Sentiment: positive (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[139] â– @samirkhan-rv2ly  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Just got iPhone 17 â¤
Sentiment: neutral (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[140] âœ… @Cenuzi  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: Kept holding onto my base 11 cause every phone from 12 until 16 just wasn't worth it
But this is finally a worthy one in every single aspect
Sentiment: positive (confidence 0.41)

------------------------------------------------------------

[141] â– @Roberto-ey6vd  ğŸ‘0  2025-09-25
Original: MadeinIndiağŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[142] âœ… @nagisaian  ğŸ‘17  2025-09-20
Original: Iâ€™m going from 11 - 17 base model itâ€™s a great improvement but iv had no issues with the 11 except the battery weakening I can still pass on the 11 to someone to squeeze a bit more out of itğŸ˜Š hope the 17 lasts as well
Sentiment: positive (confidence 0.94)

    â†³ âŒ @Overthetoplady  ğŸ‘0  2025-09-20
    Original: My 11â€™s talking on the phone had to go to speaker. This is the only issue I experienced with it.
    Sentiment: negative (confidence 0.68)

    â†³ âœ… @katinasoutherland7693  ğŸ‘1  2025-09-21
    Original: I can't believe how smooth and fast the 11 still is. I get mine out to upgrade and play with it from time to time and damn Apple really knows how to keep a phone running bro.
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[143] âœ… @rin_645  ğŸ‘5  2025-09-23
Original: Upgrading from 11pm to base 17. Crazy. Finally a worthy upgrade.
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[144] â– @diamondman1298  ğŸ‘0  2025-09-28
Original: Gonna upgrade from a 6 to a 17 ğŸ˜
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[145] âœ… @undeadson8119  ğŸ‘11  2025-09-20
Original: Awesome wallpaper, link please!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[146] â– @grimlocked2524  ğŸ‘0  2026-01-16
Original: Will my head explode moving from an IPhone 7 to an Iphone 17?
Sentiment: neutral (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[147] â– @Warthunderer_2026  ğŸ‘0  2026-02-09
Original: Should I upgrade from base 14 to base 17 or wait?
Sentiment: neutral (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[148] âœ… @carolskinner7411  ğŸ‘7  2025-09-19
Original: I'm so excited and ready to get my iPhone 17.  You just reconfirmed that my I decision to get this phone.  I need the small size and it's definitely an upgrade from my 13. TY
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[149] âœ… @elcanbu5610  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: Ok so after wstching a few reviewsâ€¦ Iâ€™ve made my decision. I was going for a silver Pro, also wsnted to check out the Air but everyone is talking about the  basic 17 and how is a much better value for the buck than any other Iphoneâ€¦ im going to upgrade from a 13 to a 17.
Sentiment: positive (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[150] âœ… @yunits  ğŸ‘0  2025-11-28
Original: about to upgrade from an 11 lmao
Sentiment: positive (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[151] âœ… @GT3.01  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Very easy choice this year. iPhone 17 is the one to get.
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[152] âœ… @li-ham803  ğŸ‘5  2025-09-20
Original: I was going to get the 16 Plus, for the bigger screen (I have a iPhone 13), but with Pro Motion and the front camera upgrade I can't say no. I need 256gb, and with the base model being that, and cheaper then the 16 Plus it's a much better deal.
Sentiment: positive (confidence 0.72)

------------------------------------------------------------

[153] âŒ @karengrosskopf  ğŸ‘0  2026-02-13
Original: Iâ€™m debating whether to upgrade to a 17 basic model or still hold on to my 14 pro max till itâ€™s no longer functioning.

I bought the 14 pro max when my XS was with so many glitches, I was told by my cousins to â€œonly go for a pro maxâ€ and I now regret it, more than 3 years later ğŸ¤·ğŸ»â€â™€ï¸ğŸ¤¦ğŸ»â€â™€ï¸
Sentiment: negative (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[154] â– @onlyABHIRAJ  ğŸ‘0  2025-11-01
Original: Compact Smartphone of the Year 2025
Sentiment: neutral (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[155] â– @alstonhiemer5662  ğŸ‘0  2025-10-25
Original: Iâ€™m finally going from an 11 64gb to 17 256gb. ğŸ’€
Sentiment: neutral (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[156] âœ… @TheBigCJ02  ğŸ‘0  2025-10-24
Original: Iâ€™m currently saving so I can upgrade my phone finally. I canâ€™t wait to upgrade from an iPhone 8 Plus to an iPhone 17 lol
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[157] â– @SimpelGameKanaal  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: Going from 11 tot 17 :)
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[158] â– @Old-School-Liberal  ğŸ‘6  2025-09-19
Original: 7:14 I agree as a photographer I never use ultra wide lenses. On the phone Iâ€™d rather have a wide and tele lens.
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

    â†³ â– @FVPOV  ğŸ‘0  2025-09-20
    Original: For action sports, we use ultra wide haha.. Each to their own I guess
    Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[159] â– @Saturn70000  ğŸ‘4  2025-11-04
Original: 0:50 nah what? ğŸ˜­ğŸ™
Sentiment: neutral (confidence 0.57)

    â†³  @KingKincade-u9h  ğŸ‘0  2025-12-28
    Original: ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚

------------------------------------------------------------

[160] âŒ @DVenom666  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: All cases with a cutout and no camera button are straight to trash, regardless of color.
Sentiment: negative (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[161] âœ… @baronvonherzenberger2473  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Congratulations, this video single-handedly made never ever trust a reviewer. Honestly, I needed this.
Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[162] âœ… @lucas411_  ğŸ‘30  2025-09-23
Original: Iâ€™m finally going from 11 to 17.

My 11 has served me well: all the side buttons are broken, the screen is smashed, the battery is just heartbreakingly bad, yet I still love it.

I canâ€™t wait to use the 17 to death in the same way for the next 6 years ğŸ˜‚
Sentiment: positive (confidence 0.73)

    â†³ âœ… @Rumble_Ravage  ğŸ‘1  2025-11-29
    Original: same hahaha Hows the 17 been for you? I waited until black friday
    Sentiment: positive (confidence 0.59)

    â†³ âŒ @jLachelle3  ğŸ‘0  2026-01-21
    Original: I have the 12 and I have to talk on speaker phone or I canâ€™t hear anything
    Sentiment: negative (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[163] â– @user-xf6fo8kg1i  ğŸ‘1  2025-09-19
Original: phone is a phone I stick with my iPhone 15 for awhile now
Sentiment: neutral (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[164] âœ… @user-pj8em4gu6v  ğŸ‘8  2025-09-19
Original: I waited and waited to upgrade from the 2016 SE 1st gen and feel great about the 17 lasting a long time.
Sentiment: positive (confidence 0.93)

    â†³ â– @shashankshankar  ğŸ‘1  2025-09-19
    Original: Same here with the xr
    Sentiment: neutral (confidence 0.88)

    â†³ âœ… @katinasoutherland7693  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: Wow this is gonna be amazing congratulations how exciting this is for you!
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ âœ… @genereuter4029  ğŸ‘0  2025-09-29
    Original: I have the same phone. Time for me to upgrade.
    Sentiment: positive (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[165] â– @atsandekidis  ğŸ‘513  2025-09-19
Original: also the base model is now 256gb instead of 128, not sure if that was mentioned in the video
Sentiment: neutral (confidence 0.86)

    â†³ âœ… @franss7554  ğŸ‘27  2025-09-20
    Original: Yup! For the same price as the 128gb! Super nice!
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ âŒ @drummrboy  ğŸ‘8  2025-09-22
    Original: Yes and if you look at the price of the 16, which they are still selling but only has 128 (you have to go to the 16 Plus to get 256, and base 16 Plus is more expensive than the 17), I don't think they'll sell a lot.
    Sentiment: negative (confidence 0.69)

    â†³ â– @janslop  ğŸ‘0  2026-02-06
    Original: Most Flagships like oppo 9x pro is standard 512
    Sentiment: neutral (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[166] â– @kevinjanssen3343  ğŸ‘6  2025-09-20
Original: Iâ€™ve upgraded from the 15 pro to the 17 base, because it saves me 17â‚¬ per month, when buying it with my internet provider.

Then some other extra discounds makig it for me

989â‚¬ for 256g sage 17, at the dutch apple store.

with my provider 
799â‚¬, for the phone 
17â‚¬ less each month for the provider equals 408â‚¬ in two years

Then, I can sell my old 15 pro for estimimate of 550â‚¬ with broken backplate and 83% battery state.

I am going to miss the design off my 15 Pro blue, but so far the 17 is doing better then I expected.

TLDR
I got the 17 base for about 250â‚¬ if Iâ€™m going te sell my 15 pro.
Also it saves me 408â‚¬ in 2 years for provider cost.
Sentiment: neutral (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[167] âœ… @xgcc-1  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Better deal than the 17 pro.
Sentiment: positive (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[168] âœ… @auntsuzie1946  ğŸ‘7  2025-09-19
Original: Very helpful! I was going today to check out the 16 and 17 and I think you have convinced me to go 17!
Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ â– @ulise99007t  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: What color  ?  ğŸ‘ğŸ‘ğŸ‘ğŸ’¯ğŸ‘‹
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ â– @katinasoutherland7693  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: Go 17 the $100 bucks difference is nothing vs the value you'll get from grabbing the 17.
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[169] âŒ @curious011  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: ios 26 is literally terrible. the phone screen is a mess with liquid glass and I even turned the effect down in the settings.  It's the worst thing I've ever seen from apple other than the 17 pro paint is coming off already.   I think I'm done with apple for now.
Sentiment: negative (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[170] âœ… @epetruz711  ğŸ‘8  2025-09-19
Original: This year I the base 17 made me go from Pro max to the base model! I am so excited! The Pro Max was just too big for my hands to hold comfortably all day haha
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @ulise99007t  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: Nice  ğŸ‘ğŸ‘  Sage color
    Sentiment: positive (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[171] â– @RAGordy  ğŸ‘1  2025-09-19
Original: I guess everyone uses their phone differently, but Iâ€™ve never used a screen protector on my 13 mini, and over the years no scratches. Ever. A lot of pockets, throwing to the couch, car seats, and the occasional keys.
Sentiment: neutral (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[172] âœ… @enditakamweneshe6428  ğŸ‘2  2025-09-20
Original: I have been using my 11 Pro Max since 2019 and the iPhone 17 is my next phone upgrade.
Sentiment: positive (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[173] âœ… @TheSuperDuperPomperoopa  ğŸ‘4  2025-09-19
Original: Lovely phone, still waiting for this. The first things to install, ad guard and sponsor block for safari and chrome to remove all the annoyances from nowadays.
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[174] âœ… @popfan125  ğŸ‘1  2025-09-19
Original: Mist Blue, my favourite iPhone 17 colour! I'll get the 17 on my birthday next year, or if earlier maybe Christmas. But no matter when I do get it, this will be a massive upgrade from my 14, even though as of now I've only had it for nearly 1 year and 9 months, and the phone itself was announced 3 years ago. This will be worth the upgrade in my opinion though!
Edit: Iâ€™ve upgraded on Saturday 31st January 2026! Such an amazing phone!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[175] â– @Gurenn83  ğŸ‘125  2025-09-19
Original: The base 17 appears to be the most premium looking for me. Air comes second place.
Sentiment: neutral (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[176] â– @hiensenthehandsome  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Im stilll stuck on 13 i got it this yearğŸ’€
Sentiment: neutral (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

[177] âœ… @harmony3s  ğŸ‘56  2025-09-19
Original: Upgrading from 14 Pro to 17 base model, it includes all I need; So looking forward to it! <3
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @caterinacat1207  ğŸ‘0  2025-09-20
    Original: Are you satisfied with the selfie camera? I heard many people liked the 14 more than 16.
    Sentiment: positive (confidence 0.63)

    â†³ âœ… @blipmachine  ğŸ‘2  2025-09-20
    Original: Same. I realized over the last 3 years that I haven't maximized by usage of the 14 Pro camera system. The 17 has all the pro features I need, being lighter and cheaper is a bonus.
    Sentiment: positive (confidence 0.67)

    â†³ â– @alvarotorrado7949  ğŸ‘1  2025-09-21
    Original: I am thinking upgrading from 13 Pro to regular 17. Probably I will miss the zoom a bit but that would be the only thing.
    Sentiment: neutral (confidence 0.70)

    â†³ âœ… @zacharycropper5532  ğŸ‘7  2025-09-21
    Original: Having gone from a 14 pro max to the base 17, itâ€™s been an amazing transition.
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ âœ… @jandolorian  ğŸ‘4  2025-09-21
    Original: â I made the same transition and Iâ€™m loving it so far.  Amazing value for the major step down in price.
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @Calebflying2025  ğŸ‘0  2025-09-22
    Original: @alvarotorrado7949 The 17 has better zoom, compared to the 13 pro.
    Sentiment: positive (confidence 0.88)

    â†³ âœ… @JayJayNay  ğŸ‘0  2025-09-23
    Original: Iâ€™m thinking about the same upgrade, or update. From 14 Pro to base 17.  A lot cheaper and makes more sense now the base is not that much less of a phone compared to the Pro line.
    Sentiment: positive (confidence 0.54)

    â†³ â– @radek9135  ğŸ‘1  2025-09-23
    Original: Iâ€™m thinking about getting a base iPhone 17 and selling my iPhone 14 Pro. Just wondering if the differences between them both are worth upgrading. Iâ€™m happy about my 14 pro but there is few things in 17 model that pulls my attention to it. I like taking photos with my iPhone and lack of telephoto might be the problem. I will wait and see.
    Sentiment: neutral (confidence 0.53)

    â†³ âŒ @kimberlycastro4326  ğŸ‘1  2025-10-01
    Original: Sammeeeee, the batter isnâ€™t there anymore
    Sentiment: negative (confidence 0.48)

    â†³ â– @farhadafsharnejad998  ğŸ‘0  2025-11-28
    Original: @zacharycropper5532what do you think about the battery life ?
    Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[178] â– @MAGA-g1h  ğŸ‘0  2025-12-30
Original: Iâ€™m getting mine tomorrow
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[179] âœ… @UniqueTechArchieve  ğŸ‘0  2025-09-30
Original: the iPhone 17 go all out because it will going to be replace again in early 2027 with iPhone 18e
Sentiment: positive (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[180] â– @sonicwoofer2008  ğŸ‘0  2025-12-28
Original: Are u a paid actor ? Nah i will wait for Iphone 19
Sentiment: neutral (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[181] â– @radek9135  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: I owe iPhone 14 Pro and honestly considering buying an iPhone 17 base model in blue or sage perhaps. What do you think about it? Is it worth switching to 17 from 14 pro or is it not enough improvements to go for. Give some advice please
Sentiment: neutral (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[182] âŒ @archerman1  ğŸ‘7  2025-09-19
Original: Iâ€™d been wanting to upgrade to a bigger-screen phone for a few years, but I skipped the 16 Plus last year because of its low refresh rate. I was really holding out for the 17 Plus, but instead we got the 17 Air. I think apple scrapped  it  cause 17 Plus would have seriously cut into Pro sales
Sentiment: negative (confidence 0.71)

    â†³ âœ… @dwayneslens  ğŸ‘2  2025-09-19
    Original: I think thatâ€™s exactly why they did it. Very clever tbh!! Giving the Air a single camera and a bigger screen wasnâ€™t by accident. Thereâ€™s a reason to upgrade with every iPhone all the way up to the Max. If they would have given a 17 plus the features of the small 17. It would be a curtain call for all the other phones ğŸ˜…
    Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[183] âœ… @PulkitPopli  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: does it has better battery backup than iphone 16 plus?
Sentiment: positive (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[184] âœ… @jodymcgraw8732  ğŸ‘1  2025-10-27
Original: Just finally out iPhone 6 to bed and upgraded to the iPhone 17.  Whohooo canâ€™t wait to see what it can do!
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[185] âœ… @werner134897  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: Just ordered it. Coming from the 15 pro. Better battery life, thinner, lighter, bigger screen. I wasnt too impressed with the 15 pro photo quality anyway. I went PRO before for the 120 Hz refresh, but that is now standard on non-PRO's. Good resale value on the 15 pro so the upgrade in my case only requires a small investment.
Sentiment: positive (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[186] â– @briancollier5145  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: trying to decide whether to keep my iphone 15 or upgrade to the iphone 17.  Leaning towards upgrading.
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[187] âœ… @magnusenorson  ğŸ‘33  2025-09-20
Original: I just went from a 15 Pro Max to a base model 17 and I could not be happier.
Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ â– @BeerDrinker24  ğŸ‘4  2025-09-21
    Original: Iâ€™m considering this as well. The trade in value would pay for most of it!
    Sentiment: neutral (confidence 0.54)

    â†³ âœ… @katinasoutherland7693  ğŸ‘2  2025-09-21
    Original: I can't even imagine why you'd this? Either way congratulations I know the 17 is a damn nice phone.
    Sentiment: positive (confidence 0.58)

    â†³ âœ… @trinityhartwig  ğŸ‘3  2025-09-22
    Original: I got the 15 now. Thinking of jumping to the 17.. base model. I like smaller screens.
    Sentiment: positive (confidence 0.68)

    â†³ â– @avigator  ğŸ‘3  2025-09-25
    Original: Whatâ€™s the advantage of the 17 compared to a 15 Pro Max"?
    Sentiment: neutral (confidence 0.83)

    â†³ âœ… @fernandosanchezdiaz6809  ğŸ‘3  2025-10-03
    Original: @avigator I did the same thing, except I had an iPhone 15 Pro (really damn good phone). 17 is better in terms of energy and the new chip. Also you are getting 120hz on the base model without spending 400 extra bucks (really canâ€™t see the valuÃ© on that, ur just getting a better camera and I did not used all the power of it).
    Sentiment: positive (confidence 0.87)

    â†³ âœ… @paumecha5679  ğŸ‘0  2025-11-11
    Original: Still on iPhone 5s, about to buy a new phone mainly because some apps I normally use stop working. The upgrade should be interesting,
    Sentiment: positive (confidence 0.52)

    â†³ âœ… @GuvernmentRegular  ğŸ‘0  2025-12-04
    Original: Same here. No regrets.
    Sentiment: positive (confidence 0.81)

------------------------------------------------------------

[188] â– @williemedlock8623  ğŸ‘1  2025-09-20
Original: Upgraded from a 16e to 17
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

    â†³ â– @Jamie-770  ğŸ‘0  2025-09-22
    Original: This is what I want to do how much did you get for 16e
    Sentiment: neutral (confidence 0.74)

    â†³  @williemedlock8623  ğŸ‘0  2025-09-22
    Original: @Jamie-770400$

------------------------------------------------------------

[189] â– @Jamie-770  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: The iPhone 17 is not out in uk until October 10th
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

    â†³ âŒ @Gamer_85  ğŸ‘0  2025-09-26
    Original: Eh? This is absolutely not true!
    Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[190] â– @burtyc2608  ğŸ‘0  2025-09-25
Original: Yearly upgrade? Who on earth has the money to buy a new phone every year? I am looking at this to upgrade from my iPhone 11 Pro
Sentiment: neutral (confidence 0.60)

    â†³ â– @AdangerousLyfestyle  ğŸ‘0  2025-11-18
    Original: They usually go on a plan and slowly pay for it
    Sentiment: neutral (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[191] âœ… @robdean1123  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Coming from 11, I will really feel the jump on this one.
Sentiment: positive (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[192] âœ… @Antihero82  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: I upgraded from orange Infinix Zero 5G to a sage green iPhone 17. ğŸ˜…
Sentiment: positive (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[193] âœ… @AMT4245  ğŸ‘1  2025-09-21
Original: The pro has better battery life, 50% more RAM, a better performing chip, LIDAR, Adaptive Flash, 8x optical zoom, Quad mic array, better wireless connectivity, and the unibody frame feels significantly better. It all basically boils down to whether or not you like taking a lot of photos or videos. If you just casually take photos and don't really do it as a professional job or hobby then the regular 17 is pretty much the perfect iPhone.
Sentiment: positive (confidence 0.93)

    â†³ âŒ @scbond  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: Nobody needs the Pro though. The people you describe, like professional photographers, would stick to a way better dedicated camera over using a phone.
    Sentiment: negative (confidence 0.61)

    â†³ âœ… @AMT4245  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: @scbondYou couldn't be more wrong. As a photography hobbiest having the ability to carry around such an advance set of cameras with me in my pocket is incredibly handy. Nobody is carrying a DSLR with them everywhere and to be real there are a lot of times I'd much rather using an iPhone. The 8x telephoto has already come in serious clutch in just the 2 days I've had this phone.
    Sentiment: positive (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[194] âœ… @lucarelli25_68  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Should I go from a 14 Plus (with amazing battery life) to a base 17?
Sentiment: positive (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[195] â– @malangope  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: Getting the pro because of telephoto, lidar, speakers and battery.
Sentiment: neutral (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[196] â– @adelvinkovics9292  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: From an Iphone 12 (base) shpild i upgrade to Iphone 16 pro or base 17??? I want to take good photos but don't know if the one 12MP telephoto camera gives that much???
Sentiment: neutral (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[197] âŒ @bernielomax4702  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: What is this â€œdoom scrollingâ€ everyone keeps saying.
Sentiment: negative (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[198] âœ… @hyliann_princ3ss690  ğŸ‘0  2025-10-01
Original: Iâ€™m upgrading my iPhone X to the new lavender iPhone 17!! I wanted the pink 16 plus but they donâ€™t make it in the 512gb anymore. So I went with the 17!
Sentiment: positive (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[199] âœ… @ismaillahit  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: This is going straight to my favorites.
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[200] â– @davidespinosa1910  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Base: 8 GB RAM
Pro: 12 GB RAM
If you plan to keep the 17 for more than a year, get the Pro.
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ â– @videogazer801  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: Ran only matters for serious gaming.  If your a light gamer or a non-gamer, the base 17 can last several years without any regrets
    Sentiment: neutral (confidence 0.55)

    â†³ âœ… @davidespinosa1910  ğŸ‘0  2025-09-23
    Original: @videogazer801 If it was that easy to predict the future, we'd all be rich.
    Sentiment: positive (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[201] âœ… @MediSpring  ğŸ‘0  2025-09-25
Original: The front camera is so incredibly good, I would love to have it on the back as well if they could integrate the cameras without that bump.
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[202] âœ… @jamesmcgrory6383  ğŸ‘0  2026-01-17
Original: Itâ€™s basically like a pro
Sentiment: positive (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[203] âœ… @curtisblack9067  ğŸ‘0  2025-09-24
Original: Great review thanks ğŸ™‚
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[204] â– @gura  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: which one to get? the iphone 17 or the iphone 16 pro max?
Sentiment: neutral (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[205] âœ… @sebxyr  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: From 16 to -7 for sure itâ€™s got everything I want. I wish it had 3x or 5x telephoto instead of wide lense but oh well. 
I donâ€™t like heavy phones the pro is kinda chunky . 

Wish the colors were a little more bold too
Sentiment: positive (confidence 0.46)

    â†³ â– @Tortor101  ğŸ‘0  2026-01-11
    Original: Howâ€™s the battery for movies and FaceTime and stuff?
    Sentiment: neutral (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[206] âœ… @ChrisB77-x7c  ğŸ‘213  2025-09-19
Original: Glad Apple finally put a 120 hz display on the base iPhone. The fact they were charging 800 bucks for a 60 hz display for several years is wild.
Sentiment: positive (confidence 0.58)

    â†³ â– @jonathansayegh6964  ğŸ‘1  2025-09-22
    Original: what do you need 120hz for?
    Sentiment: neutral (confidence 0.90)

    â†³ âœ… @VoidyWay  ğŸ‘0  2025-09-23
    Original: @jonathansayegh6964 it is NOTICEABLY smoother and for 800 bucks they should include the industry standard refresh rate
    Sentiment: positive (confidence 0.86)

    â†³ âŒ @NickoyWilson  ğŸ‘0  2025-09-25
    Original: You only think that because you view the iPhone as any other phone. Itâ€™s not.
    Sentiment: negative (confidence 0.61)

    â†³ â– @Ø³ÙÙŠØ§Ù†.Ø´ÙˆÙ…Ø§Ø±ÙŠ  ğŸ‘8  2025-09-28
    Original: @NickoyWilson so silly, obviously you have not use any phone with a 120hz before, i use plenty of androids, vivo, pixel, samsung, and all had 120Hz for years, its not a premium spec anymore, its a must have, and 60hz vs 120hz on iphone is a big deal since it gives superior smoothness vs the 60hz
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

    â†³ â– @ondreye  ğŸ‘0  2025-10-06
    Original: @Ø³ÙÙŠØ§Ù†.Ø´ÙˆÙ…Ø§Ø±ÙŠyes I have been a base model user, last â€˜proâ€™ I used was the 6s plus, I prefer 120hz but like smaller
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

    â†³ â– @JohnJohnson-jm8ku  ğŸ‘4  2025-10-18
    Original: Now they need to bring the standard level displays to iPad and iPad Mini as well.
    Sentiment: neutral (confidence 0.78)

    â†³ âŒ @defaultusername-100  ğŸ‘1  2025-12-23
    Original: @jonathansayegh6964Thatâ€™s a shit question and you know it. When the competition baseline is high refresh rate, that is the signal to start moving ahead.

Before you paint me as anti Apple, Iâ€™ve probably spent 10x over triple your lifespan.
    Sentiment: negative (confidence 0.81)

    â†³ âŒ @Rocinante1963  ğŸ‘0  2026-02-06
    Original: â€‹@jonathansayegh6964Apple fan boy butt hurt bc Apple is finally putting a 120Hz display in their flagship line. Welcome to 2026 BTW.  You should be happy Apple has cowboyed up and upgraded to standard technology.
    Sentiment: negative (confidence 0.47)

------------------------------------------------------------

[207] âŒ @mazak7303  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: this battery is average, pro model have better battery than 16 pro max + telephoto + 12gb ram instead of 8 + better cpu&gpu
Sentiment: negative (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[208] â– @bloxie2  ğŸ‘0  2025-12-27
Original: I got it for Christmas
Sentiment: neutral (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[209] â– @leipo222  ğŸ‘0  2025-11-13
Original: upgraded from my 8 plus to the 17
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[210] âœ… @healrift  ğŸ‘1  2025-09-21
Original: Wallpaper link plz!
Sentiment: positive (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[211] âœ… @Rski-d5w  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: I like the telephoto a lot, but isnâ€™t the base models 2X great? Iâ€™m aware thatâ€™s it not the same, but it does give you a little option to zoom.
Sentiment: positive (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[212] âœ… @SighManP  ğŸ‘1  2025-09-19
Original: Made me laugh that you use a Google phone when talking about the dual camera useâ€¦
Sentiment: positive (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[213] âŒ @gurmeet_76  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: Nobody is talking about HBM. It's reduced in iPhone 17 (1600) from 2000 (Iphone 16). I am disappointed.
Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[214] â– @BladePan  ğŸ‘2  2025-09-23
Original: I hope they kept the plus line.
Sentiment: neutral (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[215] âœ… @poetic.voyage  ğŸ‘8  2025-09-21
Original: I hope 120 hz on the 17 means that 120 hz is coming to the next iPad Air.
Sentiment: positive (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[216] â– @TheShankarFamily  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: Hi. Does the iPhone 17 heat up after continuous use for a few hours since it does not have a cooling chamber? Have you experienced any heating?
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[217] â– @jojonorton3208  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: 12 to 17 oct 1st
Sentiment: neutral (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[218] âœ… @iked4421  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: As someone who doesnâ€™t take zoomed in photos ever not having a telephoto lens is something I wouldnâ€™t even notice upgraded selfie camera would be nice. 17 is definitely the best choice for me
Sentiment: positive (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[219] âœ… @vincenzo2068  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Where can I get the wallpaper for the home screen on that iPhone 17? It looks really good.
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[220] âœ… @ElectricVehicleTurkiye  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: And look at these bezels, compared to 16 it is like a revolution, yes 16 Proâ€™s had thin bezels too but in base iPhone, these new bezels are most welcome :)
Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[221] â– @HeavenGray-n7w  ğŸ‘0  2025-12-07
Original: Iâ€™m going 14 straight to 17
Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[222] â– @orange.proximity  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Whatâ€™s winning? ğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[223] âŒ @jeremytheoneofdestiny8691  ğŸ‘0  2025-09-24
Original: I like shooting telephoto in general, but iPhoneâ€™s telephoto lenses are such terrible quality that I never used them and zoom digitally with the main camera instead ğŸ¤·â€â™‚ï¸
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[224] â– @richu6048  ğŸ‘2  2025-09-19
Original: Do you have a link for that blue and yellow/orange wallpaper please?
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[225] âœ… @nmmp17  ğŸ‘53  2025-09-19
Original: IÂ´m still on a Iphone 13Pro and honestly IÂ´m so happy I havent upgraded before! I will move from the 13 Pro to the 17 regular and I will still feel like a pro upgrade, 300$ cheaper lol
Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ â– @ThizChicoBeaTz_  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: Iâ€™m still on 13 pro 1TB and thinking if Iâ€™ll upgrade to 17 pro . Iâ€™m half way storage lol
    Sentiment: neutral (confidence 0.79)

    â†³ âœ… @mattyfidful  ğŸ‘8  2025-09-19
    Original: Iâ€™ve upgraded from a 13 pro to the base 17, only been using for a few hours, honestly I still feel like Iâ€™m on my 13 ğŸ˜‚, Iâ€™m sure Iâ€™ll start to appreciate it soon
    Sentiment: positive (confidence 0.87)

    â†³ â– @AeroSixWJ  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: Exactly what I'm doing.
    Sentiment: neutral (confidence 0.71)

    â†³ âœ… @alexblakslee9946  ğŸ‘0  2025-11-29
    Original: I just purchased the 17 I have to wait two weeks to receive but I am on the 11pro. Itâ€™s going to be an amazing jump
    Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[226] âœ… @richardmeredith7102  ğŸ‘0  2025-11-24
Original: First, thanks for taking the time to do review on the 17th. Appreciate it simple and easy way to understand moving from the 13 pro because of issues with the phone nice to see a base model that will give us all we need in a phone that is lighter to carry in your pocket because of its weight again thanks for your time. Appreciate it.
Sentiment: positive (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[227] âœ… @BrentSmithline  ğŸ‘4  2025-09-19
Original: Best iPhone and camera is the one you have in your pocket.  For me, I will be keeping my iPhone 15 Pro for at least five years.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[228] â– @loosechange7137  ğŸ‘0  2025-09-28
Original: What wallpaper are you using?
Sentiment: neutral (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[229] âœ… @briandonald  ğŸ‘5  2025-09-19
Original: My 17 Pro Max will be arriving today ğŸ‘ğŸ¾.
Sentiment: positive (confidence 0.54)

    â†³ â– @Trim_07  ğŸ‘1  2025-09-19
    Original: do battery test vid
    Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[230] âœ… @oguzhanosmanhan  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: Where can I find the background image? It looks really good.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[231] âŒ @bertraminc9412  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: Apple fail of the day:  Safari pop up blocker no longer worksâ€¦ not on my iPhoneâ€¦ not on my ipad(s)â€¦ not on my MacBook Pro.  Anyone getting it yet thatTim Cook is the worst tech CEO of all time?  Steve Jobs said the hardest thing to do at a great company is tell programmers, â€œnoâ€.   Tim Cook has never said that word in his life.
Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[232] âœ… @chipper706  ğŸ‘0  2025-10-21
Original: Love the 17
Sentiment: positive (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[233] âœ… @prateekpanta6983  ğŸ‘18  2025-09-20
Original: Here after Zackâ€™s durability test of iPhone Air, and damn that x3 scratch resistance claim is real! There were barely any scratches at lvl 6 and minimal scratches at lvl 7! Apple has done it this year with their 17 lineup and Air!
Sentiment: positive (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[234] âŒ @archerman1  ğŸ‘8  2025-09-19
Original: Unpopular opinion, but I really canâ€™t stand the Dynamic Island. Watching videos on my phone feels like thereâ€™s a fly stuck on the screen. The notch was better, it sat at the edge and stayed out of the way. Dynamic Island just drags the notch further into the display and eats up more pixels. The space between the cutout and the phoneâ€™s edge? Pure wasted screen real estate.
Sentiment: negative (confidence 0.88)

    â†³ â– @CashCollecta  ğŸ‘0  2025-12-27
    Original: Used to annoy me too but Iâ€™ve kinda gotten used to it tbh  in a weird way I kinda like it
    Sentiment: neutral (confidence 0.47)

------------------------------------------------------------

[235] â– @judaphoenix  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: Switching from iPhone 15 to 17
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[236] âœ… @ethanjasper29  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Great review. Now I have another dilema. 256/512v now Iâ€™m used to 256
Sentiment: positive (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[237] âœ… @bufuCS  ğŸ‘0  2025-09-24
Original: I'd love for Apple to swap the ultra-wide with a 3x tele, I zoom in all the time and never use the ultra-wide.
Sentiment: positive (confidence 0.41)

------------------------------------------------------------

[238] âŒ @josemiguelsantos2252  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: Old IOS was beautiful. 26 is ugly
Sentiment: negative (confidence 0.63)

------------------------------------------------------------

[239] â– @macrumors  ğŸ‘22  2025-09-18
Original: Visit the links below to receive up to 33% off a Casekoo case for your new iPhone 17!

US Amazon:  amazn.so/macrumors 
UK Amazon: amazn.so/macrumorsuk
Website: https://casekoo.com/macrumors
Sentiment: neutral (confidence 0.50)

    â†³ âœ… @Richardllxb  ğŸ‘3  2025-09-19
    Original: great video! love that orange case
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ â– @VentNation  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: So the headlines I'm seeing about scratching is ğŸ§¢
    Sentiment: neutral (confidence 0.85)

    â†³ â– @huskeywoosh  ğŸ‘0  2025-09-20
    Original: may i ask? is it (the mist blue) more like a real blue (similar to base 14, 13 pro sierra, and 15 base) or it's more ultramarine-ish?  because i like the og blue and the ultramarine one is too purple-ish (i guess)
    Sentiment: neutral (confidence 0.86)

    â†³  @rerikm  ğŸ‘0  2025-10-06
    Original: praising the phone for its toughness and durability BUT taking money from a cases company sponsoring the video ğŸ¤¦â€â™‚ï¸ğŸ¤¦â€â™‚ï¸ğŸ¤¦â€â™‚ï¸ğŸ¤¦â€â™‚ï¸ğŸ¤¦â€â™‚ï¸
.
I am Iphone-Air-thickness close to unsubscribe.

------------------------------------------------------------

[240] â– @kevinc-727  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: The promotion display should reduce power consumption in all use cases except games. When not playing a video, display is usually static so the 1Hz update rate should help battery life
Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[241] â– @leisaslife  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Upgrading from a 13 pro to the 17!!
Sentiment: neutral (confidence 0.50)

    â†³ â– @CertifiedZap  ğŸ‘1  2025-09-19
    Original: try Xr to 17ğŸ˜­
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[242] âŒ @icezicokam2830  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: So this guy just told us EVERYTHING Apple already told us and nothing new from real life experience. Such a waste of time
Sentiment: negative (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[243] â– @ldicmund  ğŸ‘0  2025-09-24
Original: Just gone from base 12 to base 17.
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[244] â– @Jason.Redeemed  ğŸ‘0  2025-10-01
Original: Would you upgrade from iPhone 14 Pro Max vs iPhone 17 or iPhone Pro
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[245] âœ… @carlwatkins5052  ğŸ‘1  2025-09-20
Original: Great phone 17 good price and now very good specs , just wish screen was 6.5 or 6.7 size
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[246] âŒ @bullgooseloony4258  ğŸ‘1  2025-11-08
Original: Apple is garbage!
Sentiment: negative (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[247] âœ… @mixalis6168  ğŸ‘1  2025-09-21
Original: I love the air, the Pro is made with cheap aluminium, dents and scratched easily !!!  The feels quality in hand! Pity about camera and battery! Reflective coating is still way behind Samsung !
Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[248] âŒ @peterking7042  ğŸ‘0  2026-01-20
Original: Says video to instructions is unavailable!
Sentiment: negative (confidence 0.62)

------------------------------------------------------------

[249] â– @teikajackson8103  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: What are the speakers like on the base phone? I have the 16 pro max but was thinking of going to the 17 base model.
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[250] â– @arnoldcasino3631  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: Apple intelligence?????ğŸ¤”
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

    â†³ â– @JayJayNay  ğŸ‘0  2025-09-23
    Original: Has it rolled out yet? ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚
    Sentiment: neutral (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[251] âœ… @NehirF  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: How can i found your wallpaper. Great video by the way, thanks.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[252] âœ… @lhettinger1959  ğŸ‘2  2025-09-23
Original: I was really excited about the iPhone 17, until I checked the battery health of my iPhone 8.  My iPhone 8 shows a battery health of 95%. 
Donâ€™t make them like they used to.  :)
Sentiment: positive (confidence 0.86)

    â†³ âŒ @Calebflying2025  ğŸ‘0  2025-09-23
    Original: You are obviously trolling. Using a iPhone 8 and 95% lol. Did you just pull it out of the box lol
    Sentiment: negative (confidence 0.70)

    â†³ â– @lhettinger1959  ğŸ‘0  2025-09-23
    Original: @Calebflying2025
Surprised me too.  
But then I have a 2003 Toyota Camry, I also bought brand new.
Better manufacturing and simplicity in the old days.
    Sentiment: neutral (confidence 0.48)

------------------------------------------------------------

[253] â– @justchecking9611  ğŸ‘0  2025-09-28
Original: As the Apple 60W USB-C 1m Charge Cable foretold the launch of the new 40-60w charger, i wonder what the 2 m 240W charge cable tells us ğŸ¤”
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[254] âœ… @pratheepaselvarajah1949  ğŸ‘42  2025-09-20
Original: I am going to upgrade my iPhone 8 Plus to iPhone 17. This is a big jump. I am looking forward to it.
Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ âœ… @sourabhsingh5286  ğŸ‘6  2025-09-20
    Original: Cheers to a fellow Indian on extracting full value from the old iPhone ğŸ˜…ğŸ‘Œ
    Sentiment: positive (confidence 0.84)

    â†³ âœ… @katinasoutherland7693  ğŸ‘3  2025-09-21
    Original: Wow that's a major upgrade congratulations ğŸ‘
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @Shawn-ge9tx  ğŸ‘1  2025-11-04
    Original: Wow! I thought I was the only person in the world still using an 8 plus. ğŸ˜
    Sentiment: positive (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[255] âœ… @i-vernsimphonique3012  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: The light blue colour of the iPhone 17 is really beautiful! Well, I already have the iPhone 16 in Ultramarine. I will just be happy for those who have this light mist blue colour phone!
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[256] âœ… @deinsav  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: ALL speak about making 17 feel more like a â€œproâ€ model when in fact even 250$ phones have 120hz screens and decent cameras and processors, so apple finally woke up and now everyoneâ€™s saying how wonderful the peasants got on their overpriced iPhones all the bells and whistles
Sentiment: positive (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[257]  @hezekiahsiemfrancisco  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: T

------------------------------------------------------------

[258] âœ… @hiyaworld2170  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: i love love mine its just amazing iphone !! you will never regret it fits perfectly in hands
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[259] âŒ @skipsteroo8065  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: this phone is a brick though and only has 8gb of ram
Sentiment: negative (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[260] âœ… @0new.cyork0  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Good straight pro review.
Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[261] âœ… @jejunamja  ğŸ‘6  2025-09-19
Original: I'm more of an Android phone user but but there's no denying the bass iPhone 17 is probably going to be the best Flagship ish phone this year with all the upgrades Apple did I'm even considering maybe going back to Apple for a year to experiment I used to have a iPhone all the time when we had SIM cards cuz then I could swap it back and forth
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[262] â– @winterdawn1  ğŸ‘0  2025-11-18
Original: Since last 5 years Iâ€™ve been using iPhone 11 Pro + AirPods 2. I want to upgrade now. I have 2 options. iPhone 17 + AirPods Pro 3 or iPhone 17 Pro + AirPods Pro 2? ğŸ™ğŸ» iPhone 17 Pro + AirPods Pro 3 is not an option cuz AirPods Pro 3 are way more expensive than Pro 2 in my country I canâ€™t afford both of them rn
Sentiment: neutral (confidence 0.65)

------------------------------------------------------------

[263] âŒ @kyolml  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Itâ€™s not just â€œpretty much Pro Displayâ€ itâ€™s actually exactly the same display as the pros model which it never happened before in apple world. Apple is screwing themselves this year by selling more cheap phones than pro lets see if that will make up the loss revenue higher margin phones in their q2 financial
Sentiment: negative (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[264] âœ… @knifenoob5411  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: I have the 12, just ordered the 17 . Will I notice the difference? Whatâ€™s cool that a should check out on the 17? Thx for vid
Sentiment: positive (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[265] âœ… @omaricoleman9753  ğŸ‘243  2025-09-19
Original: I just traded in my iPhone 12 for the regular iPhone 17. Glad I made the right decision and never regret upgrading it
Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ â– @rahiemturner9504  ğŸ‘4  2025-09-19
    Original: I got 12 is there really difference?
    Sentiment: neutral (confidence 0.88)

    â†³ â– @Young_Dab  ğŸ‘14  2025-09-19
    Original: I'm not a Apple user, but even I have heard of the iphone 12 series having not so good battery life, it's impressive that you've kept the base model 12 this long
    Sentiment: neutral (confidence 0.45)

    â†³ âœ… @aryanverma8207  ğŸ‘14  2025-09-19
    Original: Did the same thing, and have just been getting more and more happy about the decision
    Sentiment: positive (confidence 0.96)

    â†³ â– @jeremyhuston1525  ğŸ‘11  2025-09-19
    Original: I have the 12 and am going to upgrade to the 17 as well.  What color did you go with?
    Sentiment: neutral (confidence 0.74)

    â†³ âŒ @Alcao  ğŸ‘9  2025-09-19
    Original: me too! the battery on the 12 has been horrible lately... i can't wait to get the mist blue 17 next week!!
    Sentiment: negative (confidence 0.76)

    â†³ âœ… @JCJunior12  ğŸ‘8  2025-09-19
    Original: I just upgraded from my 12 pro - felt it was time and the jump was big enough from 12 pro to 17, didn't need the pro this time because this phone is the best deal by far.
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ âŒ @PlayzDevs  ğŸ‘1  2025-09-20
    Original: who the heck would trade a iphone 17 for a iphone 12
    Sentiment: negative (confidence 0.68)

    â†³ â– @sjoerd7512  ğŸ‘1  2025-09-20
    Original: I have the 13 and am probably getting the 17. Do yâ€™all think the 17 pro is worth it though? I feel like the battery life upgrade and camera upgrade to the 17 is already big enough but Iâ€™m not sure
    Sentiment: neutral (confidence 0.69)

    â†³ âœ… @chanakyagarg  ğŸ‘3  2025-09-20
    Original: Upgraded from 13, didnâ€™t see any need for pro. If you have extra bucks to throw then maybe but until now, looks like a perfect choice
    Sentiment: positive (confidence 0.61)

    â†³ â– @Kryptic712  ğŸ‘4  2025-09-20
    Original: @PlayzDevs are you dyslexic ?
    Sentiment: neutral (confidence 0.73)

    â†³ â– @jackrulz08  ğŸ‘1  2025-09-20
    Original: How much discount you got in exchange? With iphone 12 to iphone 17 ?
    Sentiment: neutral (confidence 0.84)

    â†³ â– @lindsaycregan4891  ğŸ‘2  2025-09-20
    Original: Also upgraded from the 12 to the 17 ğŸ˜Š
    Sentiment: neutral (confidence 0.62)

    â†³ âœ… @karenbrickle722  ğŸ‘1  2025-09-21
    Original: @Young_Dab I still have mine , Iâ€™m only now having to charge a little more regular. Itâ€™s serving me well. I am considering an upgrade now
    Sentiment: positive (confidence 0.84)

    â†³ â– @sanniez  ğŸ‘2  2025-09-21
    Original: @Young_DabI have the mini, 1 new battery and itâ€™s now on 75% might even change battery again and wait for iPhone 18
    Sentiment: neutral (confidence 0.62)

    â†³ âœ… @adrontisin  ğŸ‘1  2025-09-21
    Original: Best true upgrade
    Sentiment: positive (confidence 0.88)

    â†³ âœ… @special_kberg17  ğŸ‘3  2025-09-21
    Original: Same here ! I always go for the pro max but this time I was like I donâ€™t need so much extra ! A phone is a phone to me nowadays -nonetheless itâ€™s a big upgrade from the 12 and so far I am liking it !
    Sentiment: positive (confidence 0.92)

    â†³ â– @danielc2530  ğŸ‘2  2025-09-21
    Original: @Kryptic712they probably didnâ€™t know you can trade in your old phone at the stores. ğŸ˜‚
    Sentiment: neutral (confidence 0.74)

    â†³ â– @eMadPix  ğŸ‘2  2025-09-22
    Original: @Young_Dab Still on 12 mini here ;)
    Sentiment: neutral (confidence 0.85)

    â†³ âœ… @ArthurTheMagicSavage  ğŸ‘1  2025-09-23
    Original: Getting one this week!!
    Sentiment: positive (confidence 0.71)

    â†³ â– @ArthurTheMagicSavage  ğŸ‘1  2025-09-23
    Original: Trading my 13 for the 17 this week.
    Sentiment: neutral (confidence 0.95)

    â†³ âœ… @rishabh5750  ğŸ‘1  2025-09-24
    Original: @Young_Dabidk where you here that but my base 12 still works very well with no issues to battery. I only upgraded to the air cuz the audio of my 12 completely gave out
    Sentiment: positive (confidence 0.70)

    â†³ âœ… @infinite2441  ğŸ‘1  2025-09-30
    Original: Made the right decision. I also upgraded from the 12 to 17 and itâ€™s a day and night different
    Sentiment: positive (confidence 0.78)

    â†³ â– @bigbrotherwatchesdannyboy306  ğŸ‘1  2025-10-02
    Original: How much did you get for your iPhone 12?
    Sentiment: neutral (confidence 0.86)

    â†³ â– @st0ned_jaguar  ğŸ‘0  2025-11-04
    Original: @eMadPix iphone 12 mini gang ğŸ˜˜
    Sentiment: neutral (confidence 0.51)

    â†³ âŒ @st0ned_jaguar  ğŸ‘1  2025-11-04
    Original: @Young_Dab the battery is absolutely garbage. itâ€™s one of the things thatâ€™s pushing me to upgrading. just not sure if i want a boring regular iphone 17 or stunt with a pro.
    Sentiment: negative (confidence 0.94)

    â†³ â– @st0ned_jaguar  ğŸ‘0  2025-11-04
    Original: @rahiemturner9504bro, itâ€™s night and day. weâ€™re using olllllllllld as tech on the 12. regular iphone 17 ur getting 120 hz screen and literally just in that itâ€™s a huge diff
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

    â†³  @TK-ee8ob  ğŸ‘0  2025-12-20
    Original: @jackrulz08150

    â†³ âœ… @meannemontesines9668  ğŸ‘0  2025-12-30
    Original: Upgraded after 5 years from iPhone 12 to 17. Lovin it!
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ â– @jLachelle3  ğŸ‘0  2026-01-21
    Original: I have the 12 and thinking about finally upgrading
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[266] â– @mahendrarprajapati  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: So far i am using Samsung!
Should i go for Iphone 17?
What is bettery hours?
Sentiment: neutral (confidence 0.72)

    â†³ âœ… @sourabhsingh5286  ğŸ‘1  2025-09-20
    Original: iPhone le lo, software-hardware integration much better hai.

Kuchh mahino baad aapko smoothness and ease of ease of use ka difference pata chalega. Unless youâ€™re into gaming, iPhone is much better than any Android phone in the market.
    Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[267] â– @17blud  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: Im gonna go to the iPhone 11 to the 17
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[268] âœ… @KillaClamO  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: JD on X, Guardians on Apple sportsâ€¦ you earned my sub
Sentiment: positive (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[269] âœ… @rens_vis  ğŸ‘0  2025-09-25
Original: I agree, telephoto > ultrawide
Sentiment: positive (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[270] â– @wolfmr6354  ğŸ‘8  2025-10-13
Original: A 2 minute sponsor segment in a 10 minute video is wild
Sentiment: neutral (confidence 0.69)

    â†³  @Frostman_24  ğŸ‘0  2025-10-24
    Original: Lmfaooo

------------------------------------------------------------

[271] â– @hercufles  ğŸ‘0  2025-11-15
Original: watching this from my iphone 17 looking if its worth getting an iphone 17
Sentiment: neutral (confidence 0.73)

------------------------------------------------------------

[272] âœ… @ryanalfonso139  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: Iâ€™ll get this next year. Price cut ğŸ˜‚
Sentiment: positive (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[273] âŒ @mamasan7902  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: I17 pro max is selling like hotcakes everywhere!  Look at lines in china and the premium people willing to pay buying in the black market.   I order mine couple days ago and have to wait for 2-3 week.  I just check a few minutes ago and the wait for an orange 256 17 pro max is 2 weeks to a month.
Sentiment: negative (confidence 0.43)

------------------------------------------------------------

[274] âŒ @fredfan8485  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: WTF with the advert duration????
Sentiment: negative (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[275] âœ… @curry1457-d5u  ğŸ‘0  2025-10-03
Original: Great Review Thanks.
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[276] â– @DaRobGrob  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: 6:38  Travel.
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[277] â– @Godzilladad  ğŸ‘1  2025-09-19
Original: Wallpaper link?
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[278] â– @nitesh6915  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: he sounds like AIâ€¦
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[279] âŒ @MarcioCardosodeMello-b7y  ğŸ‘0  2025-10-27
Original: Oh, câ€™mon man, â€œmassive redesign on the pro max????â€   Where did you get that?  The camera array went from a square form to a rectangle, and, worse, tottally asymmetric. Horrible, medÃ­ocre.  Thatâ€™s massive????? Meh.
Sentiment: negative (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[280] âŒ @Mr233191962  ğŸ‘1  2025-12-01
Original: An iPhone is just plain bullshit .A Chinese smartphone for 40-50 dollars is much cooler than this useless crap!!! ğŸ˜Š
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[281] âŒ @jjjddd231  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: It's very little help to just refer to Apple's claims about battery life. 

The new phones have to be tested running iOS26 performing a range of common day to day tasks and compared to their main rival / competitors such as the Galaxy S25.
Sentiment: negative (confidence 0.48)

------------------------------------------------------------

[282] âœ… @stillalongwayfromhome  ğŸ‘0  2025-09-25
Original: Pixel 10 vs iPhone 17 comparison 
(based on majority of reviews and tests)
Pixel 10 advantages:
Better battery life.
Better camera system.
More flexible and functional software UI.
Significantly better AI features and Gemini Assistant.
12gb memory vs 8gb on iPhone 17.
Better repairability and durability.

iPhone 17 advantages:
Better gaming performance.

Equally good:
Both have excellent displays.
Both have excellent everyday task performance.
Both have good haptics and sound.
Sentiment: positive (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[283] â– @hunterjd  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: I have a 16 pro, but so many drawbacks of the base model have been fixed that I could actually consider them now
Sentiment: neutral (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[284] âœ… @Facelauss  ğŸ‘11  2025-09-20
Original: I have an SE 2nd gen, about to get a huge upgrade with the 17
Sentiment: positive (confidence 0.80)

    â†³ â– @genereuter4029  ğŸ‘1  2025-09-29
    Original: I have the same phone. Time to upgrade to this one.
    Sentiment: neutral (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[285] â– @richburmond6761  ğŸ‘0  2025-10-09
Original: Lol i have my galaxy s24+ for a year and theres barely a mini scratch on there. What do u do in a week?!?
Sentiment: neutral (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[286] â– @TheDreadedZero  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: I have the Teal 16. I donâ€™t really see a reason to upgrade
Sentiment: neutral (confidence 0.70)

------------------------------------------------------------

[287] â– @_nayl7288  ğŸ‘0  2025-09-26
Original: And what about the battery for the iPhone 17 base.
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[288] â– @RudyFinds  ğŸ‘0  2025-10-02
Original: Iâ€™m gonna upgrade from my 14 to the 17.
Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[289] â– @PeaseAder  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: Whoâ€™s here before a million views?
Sentiment: neutral (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[290] âœ… @CajunInFlorida  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Such a great phone, just so sad there is no "Plus" sized version this go around :( ... I have rocked Pro Max ever since launched ... and now would easily make the move back to non-Pro, but I need bigger screen!!!
Sentiment: positive (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[291] â– @tomia89  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: I have been using my loved 13 mini, but now im really on edge for switch, but not sure between normal 17 or air
Sentiment: neutral (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[292] âŒ @maverick863  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: That orange case is the ugliest case I have ever seen.
Sentiment: negative (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[293] âŒ @by_ves  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: iâ€™m wondering if i should change to the iphone 17 coming from a 15 pro, this thing has not been great and iâ€™m not sure if i can be bothered with another pro model
Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[294] â– @albertopiccinnu2070  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: what if you have the 16pro? would you upgrade to 17(base model)?
Sentiment: neutral (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[295] âœ… @spercamogren  ğŸ‘2  2025-09-19
Original: I'm also a bigger fan of telephoto than ultra wide. One of the biggest reasons I don't buy most phones.
Sentiment: positive (confidence 0.60)

    â†³ âŒ @dhaliwal089  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: Actually i am opposite in my use case i always need ultrawide but when i try zoom pics its not as good as main camera but also i donâ€™t needed the zoom as i checked my so many pics
    Sentiment: negative (confidence 0.69)

------------------------------------------------------------

[296] âŒ @Nameless.v2  ğŸ‘17  2025-09-19
Original: Iâ€™ve been an Apple customer for years and invested in iPhone, Mac Studio, and Apple Watch Ultra. With iOS 26 and macOS Tahoe 26, I feel frustrated by the new â€œliquid glassâ€ interface. For me, it looks distracting and uncomfortable to use compared to iOS 18 and macOS Sequoia.
My suggestion for Apple is to add an option in Settings > Appearance that allows users to choose between different interface styles (past designs included). This way, those who like the new look can keep it, and those who prefer the previous style can switch back.
Sentiment: negative (confidence 0.51)

    â†³ â– @ponsholm  ğŸ‘3  2025-09-19
    Original: Settings/Accessibility/Vision->Display & Text Size/Reduce Transparency?
    Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[297] â– @dwayneslens  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: I have a 16 plus and Iâ€™m trying to decide whether I should get the 17. It would be a size downgrade.
Sentiment: neutral (confidence 0.62)

    â†³ âœ… @RegisSouthern  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: I wish they did 17 model it'd be the perfect phone
    Sentiment: positive (confidence 0.92)

------------------------------------------------------------

[298] âœ… @Madeintheshade65  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: If you have the 13 pro 14 pro and 15 pro this year the base IPhone 17 is a good reason to upgrade you get a faster chip pro motion a square camera for selfies and a decent storage upgrade for the same price as last year base IPhone so I was thinking about going pro this year but you canâ€™t really beat the base IPhone this year
Sentiment: positive (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[299] â– @jouan1  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: When you say the 17 is lighter than last yearâ€˜s model, thatâ€™s not what Appleâ€˜s aspect specs say. The 16 was 170 g and the 17 is 177 g.
Sentiment: neutral (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[300] â– @jarrelshotya2573  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Is the speaker quality of the Air enough to pick the 17 over the Air?
Sentiment: neutral (confidence 0.87)

    â†³ âŒ @Psychnout  ğŸ‘1  2025-09-19
    Original: Itâ€™s really badâ€¦ I tried it in store
    Sentiment: negative (confidence 0.93)

    â†³ âœ… @jarrelshotya2573  ğŸ‘0  2025-09-27
    Original: @Psychnout yea Iâ€™m trying it out now and will either return or keep in a couple days. Makes me wonder if the Pro is where itâ€™s at. I also have the 17 that I really like and should stick with
    Sentiment: positive (confidence 0.54)

------------------------------------------------------------

[301] âœ… @Gameboy1996omen  ğŸ‘2  2025-09-20
Original: Your facecam is iPhone and it's amazing can't even tell the difference between mirror less and phone camera man
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[302] â– @CristianPerez-vs2ed  ğŸ‘0  2025-11-21
Original: Went from 13 pro to a 17 ngl its a w  buyğŸ”¥
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[303] â– @welphereiam  ğŸ‘2  2025-09-21
Original: This is the sleeper hit of the lineup.
Sentiment: neutral (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[304] âœ… @Outthewayfrr  ğŸ‘0  2026-01-11
Original: Been the person to buy the pro since 2019â€¦. iPhone 11 Pro then upgraded to iPhone 13 Pro (2021) both bought new in full which I kept up until yesterday Jan 10th 2026. I ended up buying the base iPhone 17 512GB due to it being lighter, camera is better then the 13 pro specifically front facing camera and the 17 Pro is just much heavier. I definitely donâ€™t regret my decision as Iâ€™ve seen numerous people with similar stories and this is the first time where the gap in terms of (tech OTHER than camera specs obviously) where the base and pro are virtually the same. I like how thereâ€™s more color options as well even tho I went with black lol. Iâ€™d say buy what fits your needs because I rarely used my camera on the pros for photos because I have an actual camera. Probably will hold onto this for another 5+ years, hope this helped someone out!
Sentiment: positive (confidence 0.74)

------------------------------------------------------------

[305] âœ… @jiggidijens  ğŸ‘1  2025-09-22
Original: Nice to hear more people who appreciate telephoto cameras! I was previously more for ultrawide but have felt that telephoto lenses provide more added value
Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[306] âŒ @DoR745  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: If it had the telephoto camera it would be a pro phone. When you review a phone donâ€™t complain about the specs compared to a pro phone. This is really annoying.
Sentiment: negative (confidence 0.68)

------------------------------------------------------------

[307] â– @Csapi007  ğŸ‘0  2025-09-25
Original: Not a review! Just a spec reread...
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[308] â– @ShaneKJGilman  ğŸ‘3  2025-11-02
Original: I have an 11 getting the 17 tomorrow
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

    â†³ â– @elroysmith628  ğŸ‘0  2025-11-18
    Original: Same here, thatâ€™s why Iâ€™m checking it out now had the 11 for years
    Sentiment: neutral (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[309] â– @passivevii4052  ğŸ‘0  2025-11-08
Original: 120hz laughs in my 165hz faster phone
Sentiment: neutral (confidence 0.61)

------------------------------------------------------------

[310] â– @AkashKumar-hl1wg  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Is battery backup improved as compared to 16 plus as apple claims?
Sentiment: neutral (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[311] âœ… @SRTK3  ğŸ‘0  2025-10-01
Original: My 16 pro max is perfect I donâ€™t see a reason to upgrade to the 17 pro max maybe the 18 pro max will be my next upgrade!!!! Or even the 19 pro max would be more realistic
Sentiment: positive (confidence 0.86)

------------------------------------------------------------

[312] â– @BenjaminBartoli-n1b  ğŸ‘1  2025-10-01
Original: Might get one of the new phones going from the base 11
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[313] â– @drynoodleyt5623  ğŸ‘491  2025-09-19
Original: gonna upgrade from a base 13 to a 17
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ â– @DailyThingsInLife  ğŸ‘43  2025-09-19
    Original: Me from 12 to 17 soon ğŸ™‚
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

    â†³ â– @roshanganeshraj2216  ğŸ‘72  2025-09-20
    Original: Me from 11 to 17
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³ âœ… @lrp708  ğŸ‘16  2025-09-20
    Original: Me from 14 in blue to 17 hopefully
    Sentiment: positive (confidence 0.57)

    â†³ âœ… @vrayden7553  ğŸ‘11  2025-09-20
    Original: sameee! i got the deal from at&t and i barely have to pay for it ğŸ‘…
    Sentiment: positive (confidence 0.82)

    â†³  @telomnisi3048  ğŸ‘5  2025-09-20
    Original: Me too

    â†³ â– @jagkaningetomkriminologi  ğŸ‘13  2025-09-20
    Original: will upgrade from 11
    Sentiment: neutral (confidence 0.67)

    â†³ â– @thomasdaly4597  ğŸ‘11  2025-09-20
    Original: Me from 12 pro max to 17
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

    â†³ â– @dilanxd  ğŸ‘4  2025-09-20
    Original: From a 14 pro max to the base
    Sentiment: neutral (confidence 0.84)

    â†³ â– @curiosvoyager01  ğŸ‘23  2025-09-20
    Original: still using the iPhone 6
    Sentiment: neutral (confidence 0.76)

    â†³ â– @AliAbidalkareem  ğŸ‘4  2025-09-20
    Original: Me, still using 12 pro max and have no interest in upgrading. Maybe next year if they unveil their foldable.
    Sentiment: neutral (confidence 0.52)

    â†³ âœ… @mepranavk  ğŸ‘3  2025-09-21
    Original: great! i am still using my iphone 12 mini. its crazy to think how much apple products serve you if you use them well, my phone recently received ios 26 update but yes, this is the year when it finally feels like the jump is significant enough.
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âŒ @Ryan24-q5w  ğŸ‘2  2025-09-21
    Original: Thinking of going from 17 pro to 17 and getting the extra 300 back. They share the same exact display and itâ€™s only camera that is noticeable which I donâ€™t care about.
    Sentiment: negative (confidence 0.49)

    â†³ âŒ @thefearlessduck  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: No need for that
    Sentiment: negative (confidence 0.49)

    â†³ âœ… @katinasoutherland7693  ğŸ‘8  2025-09-21
    Original: Wow all of you guys on the 11 - 13 are gonna notice some major changes congratulations ğŸ‘
    Sentiment: positive (confidence 0.97)

    â†³ âœ… @wehave0212  ğŸ‘5  2025-09-21
    Original: Me from 11 to 17 after six long years, so excited!
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³  @elcanbu5610  ğŸ‘1  2025-09-21
    Original: Also me

    â†³ âœ… @deldia  ğŸ‘0  2025-09-22
    Original: Life changing
    Sentiment: positive (confidence 0.57)

    â†³ â– @337lidoc8  ğŸ‘0  2025-09-22
    Original: From 5 too 17 pro
    Sentiment: neutral (confidence 0.78)

    â†³ â– @therealcthulhu9813  ğŸ‘2  2025-09-23
    Original: I just went from my long lived 13 to a 17
    Sentiment: neutral (confidence 0.83)

    â†³ âœ… @MrAvailable1992  ğŸ‘0  2025-09-23
    Original: @roshanganeshraj2216same here. 11 to a 17. We will notice a massive difference haha
    Sentiment: positive (confidence 0.74)

    â†³ âœ… @edcojr.3691  ğŸ‘3  2025-09-24
    Original: me from 7 to 17, hell yeah! big leap!
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³  @abdospriing  ğŸ‘0  2025-09-24
    Original: 12 hereğŸ˜Š

    â†³ â– @L0UDM0UTH  ğŸ‘0  2025-09-25
    Original: Me too but im keeping both
    Sentiment: neutral (confidence 0.71)

    â†³  @abelsuperstar100  ğŸ‘0  2025-09-25
    Original: same

    â†³ â– @Clapp.C  ğŸ‘0  2025-09-25
    Original: I'm coming from a Samsung A71 (from 2021) to a iPhone 17 so yea
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³  @vyankateshshinde4340  ğŸ‘2  2025-09-26
    Original: X to 17

    â†³ âœ… @AceCmbatguy25  ğŸ‘0  2025-09-27
    Original: Same! Excited for the upgrade ğŸ˜
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ â– @crabtree_1  ğŸ‘0  2025-09-28
    Original: Same 13->17
    Sentiment: neutral (confidence 0.85)

    â†³  @joecooks6541  ğŸ‘0  2025-09-29
    Original: same!!

    â†³  @biologybyhareed8803  ğŸ‘1  2025-09-29
    Original: 8 to 17ğŸ˜¬

    â†³ â– @Stopitmane1  ğŸ‘3  2025-09-29
    Original: 13 mini to the 17 for me!
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³  @johndean4727  ğŸ‘0  2025-09-30
    Original: me too.

    â†³  @pigeoneater72  ğŸ‘0  2025-10-01
    Original: @DailyThingsInLifesame

    â†³  @SREEVATHSARISE  ğŸ‘0  2025-10-03
    Original: XR to 17

    â†³ â– @techdriodiosauthority8927  ğŸ‘0  2025-10-03
    Original: I'm thinking of doing the same from my 128gb 13 to a 256gb 17 but that's if the prices matches my budget
    Sentiment: neutral (confidence 0.78)

    â†³  @Kms7171  ğŸ‘0  2025-10-04
    Original: @DailyThingsInLifesame

    â†³ â– @Joshhomeslice  ğŸ‘1  2025-10-05
    Original: Iâ€™m going 13 pro max to this but specs look almost identical in ALOT of categories. Weâ€™ll see how it performs
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

    â†³ â– @YourAverageDude00  ğŸ‘0  2025-10-13
    Original: Iâ€™m upgrading from SE 3rd gen
    Sentiment: neutral (confidence 0.81)

    â†³ â– @GabrielJohnston-jf7je  ğŸ‘0  2025-10-18
    Original: I did that
    Sentiment: neutral (confidence 0.67)

    â†³ â– @ericcornish1983  ğŸ‘0  2025-10-25
    Original: Iâ€™m gonna upgrade from a 14 pro to just the base iPhone 17
    Sentiment: neutral (confidence 0.60)

    â†³ â– @ScratchinMelodiiFan  ğŸ‘6  2025-10-28
    Original: iâ€™m using iphone 2g
    Sentiment: neutral (confidence 0.78)

    â†³ â– @FrankieTheThrillseeker  ğŸ‘0  2025-11-06
    Original: Iâ€™m going from 14 to 16
    Sentiment: neutral (confidence 0.86)

    â†³  @bullgooseloony4258  ğŸ‘0  2025-11-08
    Original: Dumb

    â†³  @wxrld_.ofchxt  ğŸ‘0  2025-11-12
    Original: Same

    â†³ âœ… @pranaysinha8300  ğŸ‘0  2025-11-12
    Original: I did the same. Worth it.
    Sentiment: positive (confidence 0.78)

    â†³ â– @Rocfinest85  ğŸ‘0  2025-11-14
    Original: Just did yesterday gonna use it for a few years didnâ€™t wanna part with my 13
    Sentiment: neutral (confidence 0.62)

    â†³  @JRH_Top5  ğŸ‘0  2025-11-17
    Original: same bro

    â†³ â– @Reece-j3s  ğŸ‘0  2025-11-25
    Original: Me from iPhone 7 Plus to the iPhone 17 base
    Sentiment: neutral (confidence 0.74)

    â†³ â– @Remi_Mains  ğŸ‘1  2025-12-02
    Original: I'm on a iphone 13 base model right now but my budget doesn't allow for me to upgrade now so I'll have to wait for the iPhone30ğŸ¤£
    Sentiment: neutral (confidence 0.61)

    â†³  @KingTigerII2  ğŸ‘0  2025-12-05
    Original: â€‹@ScratchinMelodiiFanlol

    â†³ â– @wackajack21  ğŸ‘0  2025-12-06
    Original: Iâ€™m going from 6s plus to 17
    Sentiment: neutral (confidence 0.81)

    â†³ â– @alchemY.420  ğŸ‘0  2025-12-06
    Original: @curiosvoyager01Iâ€™m on the 7 plus ğŸ˜‚
    Sentiment: neutral (confidence 0.69)

    â†³ â– @doubledee223  ğŸ‘0  2025-12-20
    Original: @curiosvoyager01Iâ€™m using the Ipnone 30 Pro ULTRA MAX WITH ZERO GLASS OR DISPLAY ITS JUST AIR CURRENTLY something like you see on Star Trek, i also use my IPhone 2G  on most days
    Sentiment: neutral (confidence 0.77)

    â†³  @plus1truth  ğŸ‘0  2025-12-31
    Original: å¹³å®‰å–œä¹

    â†³ â– @andrewf4865  ğŸ‘0  2026-01-10
    Original: I upgraded from a 6s to a 17â€¦I did notice some subtle differences, but if it wasnâ€™t free with Verizon I wouldâ€™ve just replaced the battery in my old iPhone again
    Sentiment: neutral (confidence 0.70)

    â†³ âœ… @Cybertyper-v2h  ğŸ‘0  2026-01-11
    Original: Did it! Worth it man the longer battery is refreshing, the display is impeccable and the camera quality!!!
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

    â†³ âœ… @sorin_ea6  ğŸ‘0  2026-01-15
    Original: Went from the 13, donâ€™t regret it.
    Sentiment: positive (confidence 0.77)

    â†³ â– @garrbunn  ğŸ‘0  2026-01-28
    Original: hows the 120hz..?.
    Sentiment: neutral (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[314] âœ… @everettdelucia1614  ğŸ‘1  2025-09-19
Original: I've got my scheduled pickup at the Apple Store for the Mist Blue in just a few hours! This was very reaffirming, thank you! :)
Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @macrumors  ğŸ‘1  2025-09-19
    Original: I think youâ€™ll love it!
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âœ… @Brandoe-3  ğŸ‘0  2025-09-20
    Original: Just got mine too I love it so far ! (Got the black one )
    Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[315] âœ… @MaryaKwan  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: This video was very entertaining.
Sentiment: positive (confidence 0.98)

------------------------------------------------------------

[316] â– @NiyoushaAlerasoul  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: what about a 14 pro max with 100% battery health and change to normal 17? reasonable?
Sentiment: neutral (confidence 0.88)

    â†³ âŒ @mrparts  ğŸ‘0  2025-09-22
    Original: Only if youâ€™re bothered by the weight.
    Sentiment: negative (confidence 0.56)

    â†³  @hellolau  ğŸ‘0  2025-09-22
    Original: Yes ! ğŸ‘ğŸ”¥

------------------------------------------------------------

[317] âŒ @pho3nix-  ğŸ‘1  2025-09-23
Original: Not a fan of the size, they should stick with the Pro models being huge.
Sentiment: negative (confidence 0.83)

------------------------------------------------------------

[318] â– @tdan86  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: Totally agree about the dual camera setup. Telephoto is far more useful for creators. People use zoom more than silly looking fish eye ultra wides. 2 wide lenses makes no sense.
Sentiment: neutral (confidence 0.47)

------------------------------------------------------------

[319] âŒ @ashlynnheminger4862  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: I want to go back to an iPhone i had the iPhone 6 plus the iphones se 2023 and the iPhone 8 plus now I have a samsung s23 fe and I feel that the battery is not that great and I miss apple pay also my phone was like 550 so is it worth the 850 for this
Sentiment: negative (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[320] âœ… @HnwowjsUnowk  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: Outstanding!
Sentiment: positive (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[321] âœ… @luissantiagofortanellcasar4349  ğŸ‘5  2025-09-20
Original: Swaping from a 14pro to base 17 next week, Iâ€™ve had the 14pro and realized Iâ€™m a very light user, Iâ€™m using 90gb of 256gb on storage, and I just take normal pictures, Apple releasing the base 17 with this features, made my life easier on what to pick, so happy to get such a good phone for light user on $799
Sentiment: positive (confidence 0.95)

------------------------------------------------------------

[322] â– @TonyQuackston  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Dan -Does iPhone 17 have the â€œlayered audio recordingâ€ in the Voice Memos app feature that was exclusive iPhones 16 Pro/Max last year?
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[323] â– @truthseekr80  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: I want the 17 I think itâ€™s time to retire my 13 mini ğŸ˜¢
Sentiment: neutral (confidence 0.63)

    â†³ âœ… @RAGordy  ğŸ‘0  2025-09-20
    Original: Hold the line! Us mini users have to stick together ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚
    Sentiment: positive (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[324] â– @richardsimpson2439  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: The ultra wide lens also doubles as a macro lens, so maybe thatâ€™s why they went with it.
Sentiment: neutral (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[325] âœ… @glennsotelo  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: 17 base model is perfect IF without camera control button. Hoping they will remove it on 18.
Sentiment: positive (confidence 0.46)

------------------------------------------------------------

[326] âœ… @JamalCarter-o5t  ğŸ‘0  2025-12-01
Original: I just upgraded my iPhone 8 Plus to iPhone 12
Sentiment: positive (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[327] âŒ @Petertechtube  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Appleâ€™s true loser this year! OS 26 and LiquidGlass, so not only the iPhone 17 is not worth the money.
Sentiment: negative (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[328] âœ… @seanrubiolo  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: I wish they wouldâ€™ve made an iPhone 17 plus! It probably wouldâ€™ve sold better if it had a 120hz display
Sentiment: positive (confidence 0.58)

    â†³ â– @User-ãƒ„  ğŸ‘1  2025-09-19
    Original: Yes but they probably didnâ€™t want it to overtake the Pro Max in sales
    Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[329] âŒ @charliebaker5499  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: I really want to upgrade, but I'm gonna wait because I don't want to have to pay off my 16 to do so.
Sentiment: negative (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[330] â– @BlaqViper  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Has anyone did a WiFi7 comparison speed-test between an iPhone 16 and 17?
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[331] â– @gerardrosales  ğŸ‘4  2025-09-23
Original: i need that wallpaper ngl
Sentiment: neutral (confidence 0.51)

------------------------------------------------------------

[332] â– @Overthetoplady  ğŸ‘23  2025-09-20
Original: I ordered the 17 in green and Iâ€™m upgrading from a iPhone 11. Had it since 2019
Sentiment: neutral (confidence 0.58)

    â†³  @SadilekInnovation  ğŸ‘0  2025-09-21
    Original: Saame!

    â†³ âœ… @lnash9728  ğŸ‘3  2025-09-22
    Original: Iâ€™ve gone from the 11 to 17. It feels like a huge upgrade. Glad I waited the extra year.
    Sentiment: positive (confidence 0.96)

------------------------------------------------------------

[333] âœ… @JNXXEDagain  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Do you have a link for the Casekoo case in Canada? Want to make sure you get a kickback if I buy it, looks great
Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[334] â– @jeffreyc1428  ğŸ‘0  2025-12-27
Original: Switched from SE 3 to 17
Sentiment: neutral (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[335] â– @KB_103  ğŸ‘0  2025-12-16
Original: Am I tripping or does the 17 have a magnetic back?? I sat my 17 on my watch box today and it stuck to my watch box even lifting it up!!ğŸ¤¯ğŸ˜±!!
Sentiment: neutral (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[336] â– @danielfirdaus  ğŸ‘4  2025-09-19
Original: Yup, the telephoto is still one of the reasons why I always choose the pro model. The other one is the RAW format.
Sentiment: neutral (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[337] â– @dragankosoric3874  ğŸ‘0  2025-11-06
Original: Hi, I need your honest and objective opinion. Until now I have been an Android user and have never dealt with the iOS system, but now I said it was time to change, but I am a bit skeptical and I wonder if this is for me considering that I do not know the system and if I could and how long would it take to get used to iOS? I was looking at the 17 and 17 pro and if so, which one should I choose in your opinion?
Sentiment: neutral (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[338] â– @Gaurav007xx  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: Upgraded from 12 mini to the  17
Sentiment: neutral (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[339] âœ… @d1jal  ğŸ‘1  2025-09-20
Original: Red 14 Plus to green 17. Hyped as
Sentiment: positive (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[340] â– @akashpatel-bs8ve  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Summary same as 16
Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[341] â– @Vrakk3  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: How is the battery life compared to iPhone 16 pro max?
Sentiment: neutral (confidence 0.77)

------------------------------------------------------------

[342] âœ… @SadilekInnovation  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: Definitely wish they would change the Ultra Wide to a 4x telephoto photo as well some day, why not just offer that as an option?
Sentiment: positive (confidence 0.55)

------------------------------------------------------------

[343] â– @rensuchan  ğŸ‘5  2025-09-21
Original: I do photography as a hobby and always convinced myself to get pro phones for the better camera features, only for me to almost never end up using the iPhone camera because I just really prefer the control a dedicated camera gives you. After talking some sense into myself in that regard, I dropped out of the Pro line (14 Pro Max) to get a regular 17 this year. The lack of ProMotion display in the base iPhone was one of the biggest things holding me back from upgrading before. I finally am free of the lightning cable!
Sentiment: neutral (confidence 0.47)

    â†³ âœ… @CasperTheFriendlyGhost777  ğŸ‘0  2025-09-30
    Original: Me too lol usb c gang
    Sentiment: positive (confidence 0.57)

------------------------------------------------------------

[344] â– @tukimika441  ğŸ‘1  2025-10-02
Original: I had an iphone 14 before i got the s24 ultra.. now i wanna upgrade rl the 17 but idk if I should or not.
Sentiment: neutral (confidence 0.80)

------------------------------------------------------------

[345] â– @SuperDraupnir  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Wallpaper link?
Sentiment: neutral (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[346] âœ… @robertexel3828  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: Got my Iphone17 MistBlue Friday! Esim transfer from Iphone12 was seamless and very fast!
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[347] â– @junycast21  ğŸ‘0  2025-12-13
Original: upgraded my phone from 11 to 17.......
Sentiment: neutral (confidence 0.66)

------------------------------------------------------------

[348] â– @keithburns5082  ğŸ‘0  2025-11-27
Original: Pro is king 17 is same as last year good phone but not a pro
Sentiment: neutral (confidence 0.44)

------------------------------------------------------------

[349] âœ… @muhammadshukri8575  ğŸ‘0  2026-02-08
Original: ive just upgraded from a black iphone 11 to the black iphone 17. worth it maybe
Sentiment: positive (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[350] âœ… @jukkaleonatunstill3610  ğŸ‘0  2026-01-14
Original: I just upgraded today (getting delivered so donâ€™t have it yet) Iâ€™m going from iPhone 11 to this. Iâ€™m so excited
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[351] âŒ @Typhon888  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: How do you scratch a phone screen. I had a iPhone 13 for 3 years no damage to screen and I dropped it 3 time on concrete floors.
Sentiment: negative (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[352] â– @belikeindian7981  ğŸ‘0  2025-09-28
Original: Do you also feel the scrolling is not smooth and jittery in some apps in iphone 17?ğŸ˜¢ if so will it be fixed in the 26.1? Need your reply very much.
Sentiment: neutral (confidence 0.49)

------------------------------------------------------------

[353] âœ… @filipzlokovic1784  ğŸ‘15  2025-09-20
Original: After 13 years I am switching from Android to Apple. I am choosing this phone. Thanks for the review!
Sentiment: positive (confidence 0.92)

    â†³ â– @ImSourSnail  ğŸ‘0  2025-11-23
    Original: what made you switch?
    Sentiment: neutral (confidence 0.91)

    â†³ âœ… @NoName-ky2sb  ğŸ‘0  2026-02-06
    Original: Same I am for the first time switching to the 17. This model looks all around balanced vs past models.
    Sentiment: positive (confidence 0.66)

    â†³ âœ… @infernoo365  ğŸ‘0  2026-02-06
    Original: â€‹@NoName-ky2sbIt's the right decision. Hope you enjoy it.
    Sentiment: positive (confidence 0.94)

------------------------------------------------------------

[354] â– @joywenzel5178  ğŸ‘0  2026-01-31
Original: I just upgraded to 17 from 12 -  like most of the features you explained
Sentiment: neutral (confidence 0.67)

------------------------------------------------------------

[355] âŒ @christopherp.hitchens3902  ğŸ‘0  2026-02-11
Original: Why does my iPhone 17 have only two lenses? And when Iâ€™m at the airport or in the plane, will I be bullied by others with three or four lenses? Am I the equivalent of someone who drives a Corolla?
Sentiment: negative (confidence 0.75)

------------------------------------------------------------

[356] â– @SanthoshLakshmanansandy  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: Have a iPhone 15 pro 128gb . Worth upgrading to IPhone 17 base 256gb ? Or wait for a year with 15 pro ?
Sentiment: neutral (confidence 0.88)

------------------------------------------------------------

[357] âœ… @gratefultube  ğŸ‘0  2026-01-10
Original: Hope you're feeling better getting over your cold.
Sentiment: positive (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

[358] âœ… @Sacto1654  ğŸ‘11  2025-09-19
Original: Essentially, Apple fixed the biggest issue with the iPhone 16: the display. With a 3000 nit LTPO 120 to 1 Hz variable rate display, the iPhone 17 suddenly becomes really desirable, and sales have been very strong based on the presales data from almost worldwide.
Sentiment: positive (confidence 0.93)

    â†³ âœ… @Ø³ÙÙŠØ§Ù†.Ø´ÙˆÙ…Ø§Ø±ÙŠ  ğŸ‘0  2025-09-28
    Original: Im an android fannoy, even i bought the iphone 17 just brcause it now has 120hz, its such a strong upgrade vs last year base model, thats why it sells like a hotcake
    Sentiment: positive (confidence 0.90)

------------------------------------------------------------

[359] â– @KienLe-ij1th  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: 17 vs 16 pro â€¦ help me choose 1
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[360] â– @anmac6910  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: which colour would you get ?
Sentiment: neutral (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[361] âœ… @Americans4us  ğŸ‘53  2025-09-20
Original: Upgrading from my iPhone 4s to the base model iPhone 17. It is time!!
Sentiment: positive (confidence 0.83)

    â†³  @stabilozz  ğŸ‘8  2025-10-02
    Original: 4SğŸ˜‚ğŸ˜‚

    â†³  @wowyathink5982  ğŸ‘2  2025-10-03
    Original: ğŸ˜‚ğŸ˜‚ğŸ˜‚

    â†³ â– @KDen-l5w  ğŸ‘2  2025-10-26
    Original: He!! No! From where 4s??? ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£ğŸ¤£
    Sentiment: neutral (confidence 0.82)

    â†³ â– @aliaramzan6793  ğŸ‘0  2025-10-31
    Original: Actually ?
    Sentiment: neutral (confidence 0.84)

    â†³ âœ… @Americans4us  ğŸ‘0  2025-10-31
    Original: @KDen-l5wyeah man best upgrade ever.
    Sentiment: positive (confidence 0.98)

    â†³ âŒ @doubledee223  ğŸ‘0  2025-12-20
    Original: Heâ€™s having an April fools a bit early on, anyone whoâ€™s smart enough to know ALMOST NONE of the App Store apps including iMessage would work so everyone who comments â€œreally?â€ You need support mentally and emotionally
    Sentiment: negative (confidence 0.89)

------------------------------------------------------------

[362] âŒ @IVGaming603  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Ultra wide is the only reason I wonâ€™t get the Air, going for the 17 just because of that!
Sentiment: negative (confidence 0.87)

------------------------------------------------------------

[363] â– @_nayl7288  ğŸ‘0  2025-09-26
Original: Samsung galaxy screen is better than iPhone?
Sentiment: neutral (confidence 0.64)

------------------------------------------------------------

[364] â– @lightslight  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: Apple just give USB 3 already
Sentiment: neutral (confidence 0.50)

------------------------------------------------------------

[365] âœ… @TheAcientDude  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: I'm definitely going to have the iphone 17, upgrading from Xiaomi android which I've been using since years now
Sentiment: positive (confidence 0.78)

------------------------------------------------------------

[366] â– @cz1always608  ğŸ‘0  2025-09-22
Original: Definitely going with the 17 Pro Max never had a max that being said Iâ€™ve always kept my phone in an OtterBox defender series with wise itâ€™s the same size tiny bit smaller than the max lengthwise I have the 14 Pro I would definitely want the zoom .. if Iâ€™m gonna get the pro Iâ€™ll spend an extra hundred bucks and get the pro max â€¦ kind of crazy though from your review the only thing you said that was a plus from getting the max or the pro version was the Zoom camera .. 
Of course I always say to myself. Iâ€™ll wait till the 18th team comes out.  Then reality sets in I could be dead by then.ğŸ˜‚
Sentiment: neutral (confidence 0.53)

------------------------------------------------------------

[367] âœ… @JohnJohnson-jm8ku  ğŸ‘0  2025-10-18
Original: Now that iPhone 17 finally has a standard level display, it really is time for the next iPad and iPad Mini to get one as well ğŸ‘
Sentiment: positive (confidence 0.84)

------------------------------------------------------------

[368] âœ… @southeastcoasters  ğŸ‘0  2025-12-19
Original: Upgrading from a 12 mini to a 17. So excited!
Sentiment: positive (confidence 0.99)

------------------------------------------------------------

[369] â– @rick_terscale1111  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: Anyone else notice how the 17 has a blue tint on the OLED display when tilted at various angles? Where as the Pro 17 doesnt?
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[370] â– @kimberlycastro4326  ğŸ‘0  2025-10-01
Original: Upgrading from a 14 pro to 17
Sentiment: neutral (confidence 0.85)

------------------------------------------------------------

[371] â– @Dawgsrepeat  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Worth upgrading from a 512gb 16pro max to the 17 pro max?
Sentiment: neutral (confidence 0.90)

    â†³ âŒ @Lynaeæ„›  ğŸ‘4  2025-09-19
    Original: Nope, it's not worth it
    Sentiment: negative (confidence 0.83)

    â†³  @Dawgsrepeat  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: @Lynaeæ„›thanks

------------------------------------------------------------

[372] â– @Ayuudumpx  ğŸ‘0  2025-10-01
Original: Yo chat I'm so confused about 15 and 17 which one should I go for?
Sentiment: neutral (confidence 0.58)

------------------------------------------------------------

[373] â– @joey551  ğŸ‘2  2025-09-21
Original: Base 17 makes sense for me, going from a 12.  Actually the 12 handles most tasks just fine, but I am having an issue with an AI app crashing, so I need an upgrade. Cost is an issue. If 17 does it then that is what I will get.
Sentiment: neutral (confidence 0.52)

------------------------------------------------------------

[374] âŒ @BeerDrinker24  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: I have seen some other content creators on here are reporting the 17 pro lines are scratching up pretty bad. Thatâ€™s very disappointing.
Sentiment: negative (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[375] âœ… @pazelloxu  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: I need Pro Max because I want the biggest screen and USB 3.
Sentiment: positive (confidence 0.60)

------------------------------------------------------------

[376] â– @morscrowfood  ğŸ‘132  2025-09-19
Original: Finally, a complete review with the Mist Blue colour base 17. Everyone else seems to be reviewing the green and lavender
Sentiment: neutral (confidence 0.65)

    â†³ âŒ @yordyords  ğŸ‘5  2025-09-19
    Original: I also got the 17 in that color. My biggest gripe compared to the 16 is that the speakers sound a little bit quieter than last year, but they give fuller sound. I hope this is a software issue, and can be fixed.
    Sentiment: negative (confidence 0.69)

    â†³ âœ… @Username43211  ğŸ‘1  2025-09-20
    Original: @yordyords sound is a big thing for me. I have a 13 pm so maybe Iâ€™ll just go for the 16â€¦
    Sentiment: positive (confidence 0.61)

    â†³ âŒ @johndean4727  ğŸ‘0  2025-09-30
    Original: why did you have to say that now you've ruined the sound experience for me.
    Sentiment: negative (confidence 0.93)

------------------------------------------------------------

[377] âœ… @alexanderfazel  ğŸ‘2  2025-09-19
Original: Great phones this year, all around: iPhone 17 and Pro series and Air, too. Iâ€™m with you about regular models having wide angle and telephoto instead of the ultrawide. I rarely use ultra wide and care so much more for the telephoto lens on the Pros!
Sentiment: positive (confidence 0.97)

------------------------------------------------------------

[378] âŒ @genereuter4029  ğŸ‘0  2025-09-25
Original: Can I use this phone without facial recognition? Iâ€™m 71 and donâ€™t want to see my face when I want to use my phone. I use an SE2, and after bypass surgery 2 years ago, Iâ€™m hesitant about getting the newest phone.
Sentiment: negative (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[379] âŒ @Corey_Blunt  ğŸ‘0  2025-09-20
Original: Tf is telephono
Sentiment: negative (confidence 0.56)

------------------------------------------------------------

[380] â– @azuzi1788  ğŸ‘0  2025-09-25
Original: I got an Samsung A13, should I buy an iphone 17 and which one would you recommend
Sentiment: neutral (confidence 0.76)

------------------------------------------------------------

[381] âŒ @steve-ey4ol  ğŸ‘3  2025-09-19
Original: Only 8 GB ram it's not future proof as with the same issue of the standard iphone 15 and look what happen there.
Sentiment: negative (confidence 0.81)

    â†³ âœ… @ahmadsalih7763  ğŸ‘1  2025-09-19
    Original: But iphone 16 pro has 8GB too!
    Sentiment: positive (confidence 0.59)

------------------------------------------------------------

[382] âŒ @jackcashman1257  ğŸ‘0  2025-09-19
Original: Bro sounds so sick
Sentiment: negative (confidence 0.90)

    â†³ âœ… @macrumors  ğŸ‘0  2025-09-19
    Original: This week caught up to me for sure. Getting better though!
    Sentiment: positive (confidence 0.91)

------------------------------------------------------------

[383] âœ… @Douglas-1994  ğŸ‘0  2025-09-23
Original: I think in a couple months, Iâ€™m gonna upgrade from my iPhone 13 to 17.  And also my dad needs to really upgrade his phone because he still has an iPhone 8! ğŸ˜ğŸ˜œ
Sentiment: positive (confidence 0.82)

------------------------------------------------------------

[384] âœ… @da_stoaz  ğŸ‘0  2025-09-21
Original: The best 2 camera lens setup would be to have a .5x lens and a 2x lens
Sentiment: positive (confidence 0.71)

------------------------------------------------------------

